[
    {
        "question": "¿Qué es belo?",
        "answer": "En pocas palabras, belo es la solución más simple para recibir, enviar y usar dinero tanto de forma local como\ninternacional. En tanto, es la billetera virtual que todo freelancer, trabajador remoto y emprendedor necesita 󰳕\nSean dólares, euros, reales, criptomonedas u otra moneda, con belo, podrás recibir pagos desde cualquier parte\ndel mundo y utilizar el saldo sin fronteras; de forma rápida y segura."
    },
    {
        "question": "¿Qué se puede hacer con belo?",
        "answer": "● Recibir dinero del exterior o retirarlo de plataformas famosas para utilizarlo localmente.\n● Transferir a más de 50 países y que se acredite moneda local en la cuenta receptora.\n● Depositar y retirar criptomonedas desde y hacia otra billetera.\n● Comprar, intercambiar y vender criptomonedas.\n● Generar rendimientos automáticos por el saldo en cripto.\n● De ser argentino, belo te permite usar tus saldos con una tarjeta prepaga Mastercard válida para pagar en\ncomercios físicos de todo el mundo, sitios web o suscripciones de todo tipo.\n● Tener hasta 10 tarjetas virtuales por año para usar como quieras.\n● Pagar a colaboradores, proveedores o empleados en moneda extranjera.\n● Pagar con Pix en Brasil."
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son los beneficios de belo?",
        "answer": "● Los fondos del exterior ingresan en la billetera como monedas estables (USDT, USDC) atadas al dólar que\ngeneran rendimientos automáticos en la app. Esto garantiza el mejor tipo de cambio y un crecimiento\nconstante de los fondos.\n● Puedes elegir entre convertir tu dinero a moneda local o mantenerlo en USDc e igualmente usarlo con\ncompleta normalidad en tu país.\n● Bajas comisiones y acreditaciones rápidas.\n● Creamos la app para que sea lo más intuitiva y simple posible.\n● Puedes hacer todo desde una sola app: cobrar, ahorrar, pagar, transferir y más."
    },
    {
        "question": "¿Dónde se puede usar belo?",
        "answer": "Descubrí la lista de países habilitados para usar belo y las funciones disponibles para cada región.\n🙋\nCuenta personal\nHoy en día podrás crear una cuenta en belo a título personal siempre que tengas documentación de identidad\nemitida en 18 países.\nDeslizando hacia la derecha, podrás encontrar en este cuadro cada una de las funcionalidades de la app de belo y\nconocer si está disponible en tu país 📲La siguiente tabla muestra las características disponibles para los usuarios\nde Belo en diferentes países. Se incluyen detalles sobre creación de cuentas, transacciones, depósitos, retiros y\notras funciones.\n● Creación de cuenta: Los usuarios de todos los países listados pueden crear una cuenta Belo.\n● Depósito y retiro cripto: Los usuarios de todos los países listados pueden depositar y retirar\ncriptomonedas.\n● Cambio de monedas: El cambio de monedas está disponible para usuarios de todos los países listados.\n● Cobros en dólares (ACH): Los usuarios de todos los países listados, excepto Panamá, pueden recibir\ndólares desde el extranjero a través de ACH.\n● Cobros en euros (SEPA): Los usuarios de Argentina, Bolivia, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, México,\nPanamá, Perú, República Dominicana y Venezuela pueden cobrar en euros desde el extranjero.\n● Depósitos desde Payoneer: Los usuarios de todos los países listados, excepto Bahamas, Belice, Guyana,\nSanta Lucía y Uruguay, pueden transferir saldos desde Payoneer a su billetera Belo.\n● Depósitos desde Airtm: Los usuarios de Argentina, Bolivia, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, Dominica,\nGuatemala, Guyana, México y Venezuela pueden transferir fondos desde Airtm a su billetera Belo.\n● Compra de cripto con tarjeta: Los usuarios de Argentina, Brasil y Chile pueden comprar criptomonedas\ncon tarjeta de débito o crédito.\n● Depósitos en moneda local: Los usuarios de todos los países listados pueden recibir dinero en moneda\nlocal.\n● Envíos en moneda local: Los usuarios de Argentina, Bolivia, Brasil, Chile, Colombia, Costa Rica, México,\nPanamá, Perú, República Dominicana, Uruguay y Venezuela pueden enviar dinero en moneda local a otros\npaíses.\n● Rendimiento en tiempo real: Los usuarios de todos los países listados pueden obtener rendimiento en\ntiempo real sobre sus criptomonedas.\n● Pagos a brasileños: Los usuarios de Argentina, Bahamas, Belice, Bolivia, Brasil, Chile, Colombia, Costa\nRica, Dominica, Guatemala, Guyana, México, Panamá, Perú, República Dominicana, Santa Lucía, Uruguay\ny Venezuela pueden realizar pagos a brasileños a través de Pix.\n● Cobros a brasileños: Los usuarios de Argentina, Bahamas, Belice, Bolivia, Brasil, Chile, Colombia, Costa\nRica, Dominica, Guatemala, Guyana, México, Panamá, Perú, República Dominicana, Santa Lucía y\nVenezuela pueden cobrar en reales a través de Pix.\n● Creación de ahorro automático: Los usuarios de todos los países listados pueden crear un ahorro\nautomático.\n● Compras en tiendas virtuales: Los usuarios de todos los países listados pueden comprar tarjetas de\nregalo con las monedas de su balance.\n● Tarjeta belo Mastercard®: Los usuarios de Argentina pueden solicitar la tarjeta Belo Mastercard®.\n● Pago de servicios: Los usuarios de Argentina pueden pagar servicios a través de Belo.\n● Retiros de dinero en efectivo: Los usuarios de Argentina pueden retirar dinero en efectivo de cajeros\nautomáticos.\nNota: La disponibilidad de funciones puede variar según las regulaciones locales y otros factores.\n📋"
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son los requisitos para crear tu cuenta?",
        "answer": "Para abrir tu cuenta en belo necesitarás adjuntar documentación que acredite fehacientemente tu identidad. Conoce\nen detalle los requisitos según país.\n💼\nCuenta empresa\nLa solución de belo para empresas se encuentra por el momento disponible únicamente para personas jurídicas\nconstituidas legalmente en la República Argentina 󰎆\nPodrás visitar nuestros Términos y Condiciones para obtener información completa sobre los criterios de elegibilidad.\nAnte cualquier consulta que puedas tener, nuestro equipo está disponible desde el chat de la app o vía mail a través de\nhola@belo.app 📧\nCanales oficiales y tips de seguridad\nDescubre cuáles son los perfiles oficiales de belo y cómo protegerte de las estafas.\nEn belo, la seguridad es nuestra prioridad. Por eso, queremos que sepas cuáles son nuestros canales oficiales de\ncomunicación y algunos tips clave para mantenerte siempre protegido 🔐\n📲\nRedes Sociales de belo\n● Instagram: @belo.app 👉 Este canal está verificado con el tilde azul.\n● X (antes Twitter): @belo_app 👉 Este canal también está verificado con el tilde azul.\n● LinkedIn: belo\n● Youtube: @belotube\n● TikTok: @belo.app\n● Discord: unirse a la comunidad\nJamás te pediremos datos personales, ni te llamaremos ni te escribiremos por WhatsApp. Nuestros únicos canales\noficiales en redes son los que mencionamos arriba.\n🆘\nCentro de Ayuda\n● Ir al centro de ayuda de belo\n📧\nCorreo\n● hola@belo.app\n● transaction@belo.app\nSi recibes un mensaje de otro correo diciendo ser belo, desconfía. No respondas, no compartas información\npersonal y no hagas clic en ningún enlace sospechoso.\n󰳕\nSoporte o Atención al Cliente de belo\n● Chat de Soporte (recomendado): ingresa a la app, haz clic en tu foto de perfil, ingresá a la sección de Ayuda\ny seleccioná \"Chatear con belo\".\nAlgunos consejos extra de seguridad:\n● Activa la verificación en dos pasos\n● Visita nuestra página de seguridad en Es Bien Simple.\nSi tienes alguna duda o necesitas más información, ¡estamos para ayudarte! 😊"
    },
    {
        "question": "¿Cómo funciona el programa de referidos?",
        "answer": "Invita a tus amigos a usar belo y gana hasta 10.000 USDT por mes. Descubre todos detalles sobre el programa de\nreferidos.\nInvitar a diferentes personas a descargar y usar la app de belo incluye premio. ¡Puedes ganar hasta 10.000 USDT\npor mes! 🤑 Toda la información necesaria, en este artículo.\nComparte tu código de referido\nPara formar parte del programa, sólo debes compartir tu código de referido en belo 👉 Lo encuentras dentro de\nla app, al hacer clic en tu foto de perfil. Allí visualizarás la opción \"Compartir mi código\"."
    },
    {
        "question": "¿Por dónde comparto mi código?",
        "answer": "¡Por el canal que prefieras! Puedes decirlo de boca en boca o usar tus redes sociales favoritas como WhatsApp,\nInstagram, Facebook, Twitter, o cualquier otra plataforma.\n🚨 Es imprescindible que tus referidos introduzcan este código al momento de crear su cuenta para que puedan\nser contabilizados y obtengas recompensas a partir de su uso de la aplicación."
    },
    {
        "question": "¿De qué dependen mis ganancias?",
        "answer": "La recompensa que obtengas dependerá del volumen de operación que tus referidos en su conjunto alcancen en\nla app, a partir del uso de estas funcionalidades:\n● Retiros de saldo de Payoneer\n● Cobros al exterior en dólares y en euros\n● Pagos a brasileños a través de Pix\n● Transferencias internacionales"
    },
    {
        "question": "¿Cuánto dinero se puede ganar con referidos en belo?",
        "answer": "Podrás ganar hasta 10.000 USDT por mes. Tu recompensa dependerá del volumen de operación total del\nconjunto de tus referidos a partir de las funcionalidades mencionadas, en los tres meses completos posteriores a\nla creación de su cuenta.\n● Un ejemplo: compartiste tu código de referidos y dos amigos se registraron en belo y empezaron a cobrar\ndel exterior a través de su billetera.\n○ Juan se registró el 28 de diciembre: recibirás recompensas por sus operaciones realizadas durante enero,\nfebrero y marzo.\n○ Mariela se registró el 10 de enero: recibirás recompensas por sus operaciones realizadas durante febrero,\nmarzo y abril.\nA principios de cada mes te llegará un mail con el monto ganado gracias al programa de referidos durante el mes\nanterior.\nExisten 11 categorías de recompensa:\nEscala de Recompensas\nLas recompensas se estructuran en niveles, aumentando a medida que crece el volumen de operación.\n● Niveles de Volumen y Recompensas Correspondientes:\n○ Entre 1,000 y 4,999 USDT/USDC: 5 USDT/USDC\n○ Entre 5,000 y 9,999 USDT/USDC: 25 USDT/USDC\n○ Entre 10,000 y 19,999 USDT/USDC: 50 USDT/USDC\n○ Entre 20,000 y 49,999 USDT/USDC: 100 USDT/USDC\n○ Entre 50,000 y 99,999 USDT/USDC: 250 USDT/USDC\n○ Entre 100,000 y 199,999 USDT/USDC: 500 USDT/USDC\n○ Entre 200,000 y 499,999 USDT/USDC: 1,000 USDT/USDC\n○ Entre 500,000 y 999,999 USDT/USDC: 2,500 USDT/USDC\n○ Entre 1,000,000 y 1,499,999 USDT/USDC: 5,000 USDT/USDC\n○ Entre 1,500,000 y 1,999,999 USDT/USDC: 7,500 USDT/USDC\n○ 2,000,000 USDT/USDC o más: 10,000 USDT/USDC\nEjemplo\nSi un referido tiene un volumen de operación mensual de 30,000 USDT, su referente recibiría una\nrecompensa de 100 USDT ese mes.\nNota:\nEsta tabla de recompensas está sujeta a cambios y es importante consultar la información más\nactualizada.\nConsideraciones:\n● Las recompensas de la columna derecha consisten en montos fijos, que se corresponderán con los rangos\nde volumen de operación detallados a la izquierda.\n● Son indistintas las monedas utilizadas para alcanzar dicho volumen, siempre y cuando sea alcanzado a\ntravés del uso de una de las funciones mencionadas.\n● La suma de volúmenes de operación se contemplará según el mes calendario. Los montos no se\nacumulan de un mes hacia el siguiente."
    },
    {
        "question": "¿Qué recompensas obtienen mis referidos?",
        "answer": "Tus referidos accederán del mismo modo a los beneficios previstos en la tabla incorporada más arriba según su\npropio volumen de operación alcanzado a través del uso de las mismas tres funcionalidades en cada uno de los\ntres meses calendario subsiguientes a la creación de su cuenta:\n● Retiros de saldo de Payoneer\n● Cobros al exterior en dólares y en euros\n● Pagos a brasileños a través de Pix\n● Cobros a brasileños a través de Pix\n● Transferencias internacionales\nUn ejemplo: Rodrigo completa su registro el día 23 de diciembre, por lo que sus recompensas se calcularán sobre el\nvolumen de operación que alcance en los meses de enero, febrero y marzo, siendo acreditados al finalizar cada mes\nlos montos fijos obtenidos en concepto de recompensas."
    },
    {
        "question": "¿Cómo acceder al programa de referidos de belo?",
        "answer": "Podrás acceder a tu código de referidos desde la sección \"Recomienda belo\" dentro de tu perfil. Es\nimprescindible que tus referidos introduzcan al momento de crear su cuenta el código que les hayas\nproporcionado, para que puedan ser contabilizados y obtengas recompensas a partir de su uso de la aplicación.\nToda la información relacionada al programa de referidos podrás encontrarla en los Términos y Condiciones\nTransferencias cripto y tarifas de red"
    },
    {
        "question": "¿Qué diferencia a una transferencia cripto de una transferencia tradicional?",
        "answer": "Cuando realicemos transferencias de criptomonedas debemos tener ciertas cosas en cuenta para entender\nmejor cuáles son los riesgos y responsabilidades que implica.\nLas transferencias cripto son registros en una cadena de bloques\nPodríamos decir que técnicamente las criptomonedas no existen como tales. ¡Pero nada de alarmarse! Vamos\npaso por paso. La cadena de bloques es una especie de base de datos. Allí se guarda registro de las\ntransacciones realizadas entre direcciones. El saldo que aparece en tu billetera cripto es el resultado de sumar\ntodas las transacciones, entrantes y salientes, que hiciste alguna vez. ¿Qué es lo que ocurre cuando A envía a B\nel monto de 1 BTC? Una dirección que en algún momento registró una transferencia entrante de al menos 1\nBTC, ahora decide inscribir en la cadena de bloques una transferencia saliente por el monto de 1 BTC. ¿Cuál\nserá el resultado? La dirección que recibe sumará a su historial (presente en los distintos bloques de la cadena)\nuna transferencia entrante, mientras que la dirección que envía sumará una transacción saliente. Una billetera\ncripto servirá para visualizar tu saldo, es decir, el resultado de todas tus transacciones previas, el saldo\ndisponible en tu dirección.\nLas cadenas de bloques son independientes\nComo mencionamos, cada cadena de bloques es un registro. La mayoría de ellas no pueden interactuar entre sí.\nEsa es la razón por la que no es posible enviar bitcoin a una dirección de Ethereum, o ether a una dirección de\nbitcoin.\nLo mismo ocurre con otras redes que han surgido con el propósito de realizar contratos inteligentes de forma más\neconómica y escalable que en la red Ethereum, como la Binance Smart Chain (BSC), Polygon, Solana y muchas más.\nCada una de las criptomonedas que es posible comprar, vender y enviar en belo puede transaccionarse a través de\nciertas redes\nEn caso de que realices envíos de criptomonedas a tu dirección de belo a través de una cadena que no es soportada\npor la app, no será posible recuperar tus fondos, por lo que recomendamos tener precaución al momento de envíar\ncriptomonedas de una billetera externa a belo.\nPara consultar las redes soportadas en belo, haz click aquí\n- Una transferencia cripto es irreversible\nLa naturaleza de las criptomonedas es la descentralización. De esta forma, al momento de enviar saldos cripto de\nuna dirección a otra, es necesario saber que no hay una autoridad o árbitro a quien podamos reclamar una\ndevolución o reversión de la transacción.\nSiempre que realices una transferencia, tomate el tiempo de chequear los datos previo al envío. Una vez confirmado,\nno habrá vuelta atrás, y en caso de confundir una dirección, esos fondos no podrán recuperarse.\nbelo funciona como un intermediario, que te permite recibir saldos de una criptomoneda, a través de una cadena, e\nintercambiarlos por otra de forma instantánea.\nHazlo simple\nCreación de tu cuenta personal\nCómo crear una cuenta en belo\nGuía completa para descargar la app de belo y comenzar a cobrar por tu trabajo, ahorrar y usar tu dinero de forma\ninternacional.\n¡Bienvenid@ a Belo! 🌟 En este artículo te explicamos, paso a paso, cómo abrir tu cuenta y empezar a gestionar\ntu dinero de la manera más simple.\nEn primer lugar, será necesario que descargues la app. Está disponible tanto para Android como para iPhone, en\nvarios países (chequear disponibilidad de países 🌎).\nPaso 1: descarga la app de belo\nPaso 2: regístrate con tu correo electrónico\n1. Abre la app, selecciona \"Empezar\" y registrate con tu correo electrónico.\n2. Recibirás un mail para validar tu dirección de correo. Asegurate de confirmarlo antes de continuar.\n󰎆 Sólo para argentinos: Al presionar “Siguiente”, aceptas los Términos y Condiciones y las Políticas de\nPrivacidad, que podrás leer pulsando el mensaje. Confirmas también que no eres Persona Políticamente\nExpuesta (PEP).\nPaso 3: crea tu $belotag y PIN de seguridad\nEl $belotag es tu identificador único en belo, similar a un alias bancario. Con él, otras personas podrán\ntransferirte dinero en pesos o criptomonedas de manera inmediata y gratuita.\n● El $belotag es único, por lo que no deberá coincidir con otros ya creados en la app.\nPara proteger tu cuenta, tendrás que configurar un PIN de seguridad. Este código te servirá para ingresar a la app.\nSegún tu celular, es posible agregar la identificación biométrica para un ingreso más ágil.\n● Elige un PIN que recuerdes fácilmente y no se lo compartas a nadie (nadie en belo te lo pedirá). En caso de\nque lo olvides, podrás restablecerlo comunicándote con nosotros.\nPaso 4: verifica tu identidad\nPara terminar de abrir tu cuenta y disfrutar de todas las funcionalidades de belo necesitarás adjuntar\ndocumentación que acredite fehacientemente tu identidad. Debe tratarse de un documento o cédula de\nidentidad.\nLa aplicación te guiará para que captures fotos de tu documentación, seguidas de un breve video tuyo realizando\nmovimientos con la cabeza. No te preocupes, si sale todo bien el proceso será automático y nadie verá ese\nvideo...\n● Asegurate de que se lea toda la información y que el ambiente esté suficientemente iluminado.\n● Enfoca sólo el documento de identidad, las fotos no deben contener ningún otro elemento.\n● 󰎆 Sólo para argentinos: no es posible capturar el DNI de la aplicación Mi Argentina. Deben realizarse las\nfotos con la versión física.\n● 󰎆 Sólo para argentinos: en caso de que te encuentres entre los 13 y los 17 años, deberás seguir algunos\npasos más para validar tu cuenta en la aplicación.\n¡Y listo! Una vez completado el proceso de verificación de identidad, te estará llegando la confirmación para que\npuedas empezar a disfrutar de belo. Usualmente en unos minutos se valida a menos que haya habido un error.\n⏰ En caso de que se demore más de lo previsto, no dudes en ponerte en contacto con nosotros a través del chat\nde Ayuda de la app.\n¿Y ahora? Podrás empezar a explorar todas las funciones de la app. Te invitamos a conocer las distintas\nopciones disponibles para ingresar dinero a tu cuenta 📥\nCrear una cuenta para menores de 18 años\nSi vivís en Argentina, podrás tener tu cuenta en belo desde los 13 años. Si estás entre los 13 y los 17, te contamos\nlos pasos a seguir.\nSi estás entre los 13 y los 17 años y contás con DNI emitido en Argentina, tendrás que seguir un proceso especial\npara tener tu cuenta en belo activa. Necesitamos contar con autorización de tu madre, padre o tutor."
    },
    {
        "question": "¿En qué consiste?",
        "answer": "1. En primer lugar, tanto vos como tu madre, padre o tutor deben crearse una cuenta en belo normalmente. Aquí\nte explicamos cómo abrir una cuenta en belo.\n2. Una vez que hayas terminado con el proceso de verificación de identidad, deberás completar el formulario\ndisponible aquí.\n3. Se te pedirá adjuntar un documento que demuestre la tutela legal de la persona menor de edad. Puede\ntratarse de una Partida o Certificado de Nacimiento o Libreta Civil de Familia (original) a fin de demostrar la\nfiliación, o bien, Testimonio Judicial de adopción u otro instrumento público que dé plena fe del vínculo que\ninvocan o de la Tutela o Curatela o DNI de formato digital donde figuren los datos filiatorios de los padres\n4. Deberás además grabar un video con el/la mayor de edad donde es importante que ambas personas cuenten\ncon con su documentación en mano.\n● La persona mayor deberá decir en voz alta: \"Yo [Nombre, Apellido, DNI], autorizo a mi [hijo/a o tutelado/a,\nNombre, Apellido, DNI] a abrir una cuenta en belo.\n● Este video deberás adjuntarlo en el formulario mencionado, donde aclararás también los mails con que\nambas personas tienen creada su cuenta, para que podamos aprobar el proceso.\nDe esta manera, cualquier menor de edad entre los 13 y los 17 años podrá tener su cuenta en la app y proteger sus\nahorros de la forma más simple.\nAnte cualquier consulta vinculada al proceso, no dudes en escribirnos!"
    },
    {
        "question": "¿Por qué debo introducir un PIN?",
        "answer": "Queremos que accedas a tu cuenta de forma segura, por eso es necesario que configures un PIN de acceso\nAl registrarte en belo tendrás que introducir por primera vez un PIN.\nEste código de 6 dígitos será tu clave de acceso cada vez que ingreses a la app.\n¿Por qué lo hacemos obligatorio? Porque priorizamos la seguridad y queremos garantizar que seas efectivamente tú\nquien visualiza y opera desde tu cuenta.\nSi te resulta más cómodo y tu celular lo permite, podrás utilizar la identificación biométrica para acceder a la app.\nElige esta opción en la pantalla de introducción de tu pin.\nTe recordamos: NUNCA nadie del equipo de belo te pedirá tu PIN u otra clave,\nNo lo compartas con nosotros ni con nadie. No es un paquete de galletas.\nEn caso de que olvides tu PIN, es posible restablecerlo, te explicamos cómo aquí."
    },
    {
        "question": "¿Qué es y para qué sirve tu $belotag?",
        "answer": "Envía saldos de forma inmediata y sin costos a personas en la app a través de su $belotag\nProbablemente conozcas el Alias que utilizan los bancos para las transferencias. Cuando queremos que alguien nos\nenvíe una transferencia, en lugar de compartir un largo código numérico, nos es mucho más práctico brindarle el\nAlias. Más corto, más fácil de recordar, vino a solucionarnos un poco la vida.\nEn belo el foco está puesto en lo simple. Priorizamos que tu experiencia de usuario sea bien intuitiva y que no\npierdas tiempo ni esfuerzos a la hora de mover tus saldos.\nPor eso incorporamos el $belotag: un nombre único que defines al registrarte en la app y con el que otras personas\npodrán encontrarte para enviarte bitcoin, ether, stablecoins o pesos en Argentina. La acreditación de los fondos es\ninmediata, y no tiene ningún costo.\nVamos con un ejemplo:\n● Te reúnes con amigos a comer unas pizzas el viernes a la noche. Vas a despedirte y te das cuenta de que no le\npagaste tu parte a tu amigo que se ofreció a pagar en el momento. Ambos tienen creada una cuenta en belo y sabes\nque es la vía más práctica para enviarle el dinero.\nEn este caso, puedes elegir enviarle a la otra persona el monto en BTC, ETH, USDT, USDC, DAI o pesos si te\nregistraste con DNI argentino.\n¿Qué dirección le pides? Simple, su $belotag. Es la forma más conveniente de transferir entre personas que usan\nbelo: te permite enviar la criptomoneda que desees, de forma súper ágil y gratuita."
    },
    {
        "question": "¿Para qué tipo de envíos sirve el $belotag?",
        "answer": "Recuerda siempre que el $belotag sirve sólo para envíos dentro de la app. Es decir, quien envía el saldo debe tener\nuna cuenta en belo para transferirte criptomonedas a esa dirección. En caso de que se trate de una billetera externa,\ndeberás proveerle la dirección específica de la criptomoneda que quieras recibir."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la principal ventaja de transferir dentro de belo a través del $belotag?",
        "answer": "Una transferencia de bitcoin o ether cuyo precio fuera de la app es variable y por momentos puede ser muy cara,\nentre cuentas de belo es totalmente gratuita."
    },
    {
        "question": "¿Elegiste tu $belotag y ahora quieres cambiarlo?",
        "answer": "No hay ningún problema. Desde la app, selecciona la sección de \"Ajustes\" e ingresa a \"Datos personales\". Allí podrás\neditar tu $belotag para optar por el que más te guste y compartirlo cada vez que quieras recibir saldos desde belo.\nSi todavía no estás disfrutando de este gol de media cancha, te invitamos a descargar la app en tu celular.\nRequisitos para crear una cuenta en belo\nTe contamos los requisitos para la creación de una cuenta en la app\nEs posible abrir tu cuenta en belo siempre y cuando cumplas con alguno de los siguientes requisitos:\n● Tener más de 18 años y residencia en alguno de los países donde belo está disponible.\n○ Con un DNI emitido en Argentina. Más información\n○ Con un documento, tarjeta, o cédula de identidad nacional. Más información\n● Tener entre 13 y 17 años y un DNI emitido en Argentina, con expresa autorización de padre/madre o tutor/a.\nMás información\nPor el momento no es posible abrir una cuenta a Personas Expuestas Políticamente (PEP), por lo que verán\nimpedidas sus operaciones en caso de avanzar con el proceso de verificación de identidad."
    },
    {
        "question": "¿Por qué debo incorporar un CBU/CVU propio al crear mi cuenta?",
        "answer": "Al momento de avanzar en el proceso de creación de tu cuenta, será necesario que introduzcas un CBU o CVU de\nuna cuenta de tu titularidad\nDurante el proceso de creación de tu cuenta será necesario que intoduzcas un CBU o CVU. Para asociar un CBU o\nCVU a tu Cuenta Belo es importante saber que:\n● Debe ser una cuenta corriente o caja de ahorro en pesos argentinos del mismo titular que la Cuenta Belo, la\ncual debe estar activa.\n● No debe ser una cuenta de la que seas co-titular."
    },
    {
        "question": "¿Por qué solicitamos esta información?",
        "answer": "En caso de uso indebido de tu cuenta o incumplimiento de los Términos y Condiciones de la App, Belo podrá\ndisponer el cierre y/o pausa de tu Cuenta Belo.\nLlegado el caso del cierre de tu cuenta, el CBU o CVU asociado a tu Cuenta Belo nos permitirá restituir los fondos\nremanentes. De esta manera, recuperarás acceso rápidamente a ellos a través de una entidad que hayas\nseleccionado con antelación.\nAnte cualquier consulta que puedas tener, nuestro equipo está disponible desde el chat de la app o vía mail a través de\nhola@belo.app 📧\nLímites de operación\nLímites de operación de belo\nTe acercamos información a tener en cuenta al momento de mover pesos argentinos y criptomonedas en belo.\nAl momento de realizar operaciones en la aplicación existen límites que debes conocer, que son distintos ya sea\nrealices operaciones en pesos argentinos o criptomonedas.\nPodrás visualizar tus límites en la sección \"Límites de cuenta\" dentro de la sección de tu perfil.\nPesos argentinos\n● Para recibir depósitos en pesos el monto mínimo es de $1, mientras que no existen montos máximos. Sin\nembargo, si realizas depósitos que superen los montos anuales previstos por la normativa vigente te\npodremos pedir documentación adicional de respaldo de fondos.\n● Para retiros mediante transferencia o intercambios entre pesos y criptomonedas aplicarán los siguientes\nlímites:\nLímites de Transacciones\nLos límites de transacciones diarias, mensuales y anuales se aplican a retiros e intercambios. Estos\nlímites se establecen para garantizar la seguridad y la gestión eficiente de los fondos.\nLímites para Retiros\n● Diario: 1,000 USDT\n● Mensual: 3,000 USDT\n● Anual: 30,000 USDT\nLímites para Intercambios\n● Diario: 2,000 USDT\n● Mensual: 5,000 USDT\n● Anual: 30,000 USDT\nTenga en cuenta:\n● Exceder los límites de retiro o intercambio puede resultar en demoras en el procesamiento de la\ntransacción o en la suspensión temporal de la cuenta.\n● Los límites pueden ser ajustados en el futuro según las condiciones del mercado y otros factores.\n● Para obtener información más detallada acerca de los límites, consulte los Términos y Condiciones\nde Uso.\n● Si tiene alguna pregunta, comuníquese con Atención al Cliente.\nCómo aumentar tus límites en pesos\nSi querés realizar retiros o intercambios mayores a los montos indicados, tenés las siguientes opciones:\n● Completar el formulario que figura en la app en la sección “Límites de cuenta”\n● Contactarte con soporte desde la sección de Ayuda en Tu perfil, accediendo desde la home.\nTené en cuenta que en este proceso deberás aportar documentación que respalde el origen lícito de los fondos.\nConsultá acá qué tipo documentación te podremos pedir.\nCriptomonedas\nExisten para las criptomonedas montos mínimos de depósito y retiro que es importante tengas en cuenta. Te\nacercamos toda la información aquí.\nLos límites de retiro son operativos y podrás gestionar el aumento de los mismos a montos mayores comunicándote\ncon soporte por lo menos con 24hs de anticipación.\nEn caso de superar los límites de intercambio te solicitaremos documentación que acredite el origen lícito de los\nfondos.\n● Retiro:\n○ Diario: 2,000 USDT\n○ Mensual: 6,000 USDT\n○ Anual: 36,000 USDT\n● Intercambio:\n○ Diario: 4,000 USDT\n○ Mensual: 12,000 USDT\n○ Anual: 72,000 USDT\nConsideraciones:\n● Los valores límite están calculados en USDT, tanto para criptomonedas como para pesos argentinos.\n● Los límites de retiro se calculan por separado para las criptomonedas y los pesos argentinos\n● Los límites se calculan por separado para los intercambios y los retiros.\n● Los límites se calculan por períodos rotatorios.\n○ Los límites diarios corren de las 00 a las 23:59 UTC (21hs a 22:59 en Argentina, GMT -3)\n○ Los límites mensuales cuentan por mes calendario, también en horario UTC. Ocurriría lo mismo con los\nlímites anuales.\n● Si se supera el límite anual, no restarían límites mensuales ni diarios. A su vez, si se superan los límites\nmensuales, no restarían límites diarios.\n● Las tasas de cambio utilizadas para determinar los límites se basan en una media variable ponderada de las\núltimas 24 horas que podés consultar entrando en la app.\n---\nTe puede interesar: Límites de la belo Mastercard®\nElevar los límites de operación\nEs posible desprenderse de los límites de depósito y retiro siguiendo una serie de pasos\nSi todavía no estás al tanto de cuáles son los límites de depósito y retiro de criptomonedas en belo, así como los\nmontos máximos de operación en pesos te invitamos a hacer click aquí para conocer el detalle.\nPero si llegaste a este artículo, es porque buscas elevar esos límites. Te contamos brevemente cómo desprenderte\nde ellos.\nPara realizar retiros en pesos, u operaciones de compra/venta de criptomonedas con tus pesos, por montos\nmayores a los indicados, te pediremos documentación que acredite el origen lícito de los fondos. En este artículo\nexplicamos la documentación válida como respaldo de fondos.\n👉 Podrás solicitar un aumento de límites desde el apartado de límites dentro de la app, o podremos ayudarte,\ncontactándonos a hola@belo.app.\nSi buscas realizar retiros de criptomonedas mayores a los indicados, te pedimos también que nos escribas para\naumentarlos a tu medida.\nDe esta manera, podrás elevar tus límites por encima de los dispuestos inicialmente y seguir operando con\nnormalidad en la app.\nVerificación en dos pasos\nActivar la verificación en dos pasos (2FA)\nTe contamos en qué consiste la verificación en dos pasos, cómo puede ayudarte a proteger tu cuenta y cómo\nactivarla de forma simple."
    },
    {
        "question": "¿Qué es la verificación en dos pasos?",
        "answer": "Probablemente la mayoría de las cuentas que usas en las actividades de tu día a día son protegidas por al menos\nuna contraseña. Una contraseña es un factor de autenticación, un requisito para garantizar que la persona que\nbusca acceder es la titular de esa cuenta.\nLa verificación en dos pasos, conocida también como \"autenticación de dos factores\", o \"segundo factor de\nautenticación\", es un método de seguridad que se usa para brindar mayor protección en el acceso y operación de tus\ncuentas.\n¿QUÉ ES y CÓMO activar la VERIFICACIÓN EN DOS PASOS? | Seguridad en tu billetera de belo 🔒\nEl \"2FA\" se propone, a través de requisitos adicionales —usualmente un código de duración efímera—, verificar la\nidentidad de la persona que desea ingresar."
    },
    {
        "question": "Cómo activar la verificación en dos pasos de belo?",
        "answer": "El primer paso para acceder a tu cuenta desde la aplicación consiste siempre en colocar tu dirección de email de\nregistro. La primera autenticación se realiza al confirmar desde tu correo electrónico que efectivamente eres la\npersona que desea ingresar.\nTras colocar tu PIN de acceso —una barrera adicional de seguridad—, ya es posible acceder a tu cuenta, visualizar\ntus saldos y realizar movimientos.\nLa verificación en dos pasos permite ahora agregar más protección para el acceso a tu cuenta, con un nuevo factor\nde autenticación. Desde la sección de tu perfil, encontrarás la opción en \"Ajustes de la aplicación\" > \"Seguridad\" >\n\"Verificación en dos pasos\".\nAllí podrás activarla. Te sugerimos utilizar para ello la aplicación de Authy\nDeberás copiar el código provisto por la app de belo e introducirlo en la aplicación de autenticación para vincular a\nella tu cuenta."
    },
    {
        "question": "¿Para qué sirven los códigos de recuperación?",
        "answer": "Es muy importante que almacenes de forma segura los códigos de recuperación que aparecen en pantalla una vez\nque hayas activado la verificación en dos pasos. Estos códigos te permitirán restaurar el acceso a tu 2FA en caso de\npérdida o robo de tu dispositivo. Es conveniente almacenarlos fuera de tu dispositivo, preferentemente de forma\nanalógica. Más información sobre los códigos de recuperación y su uso aquí."
    },
    {
        "question": "¿Cómo ingresar a tu cuenta con tu 2FA activado?",
        "answer": "Tras confirmar el ingreso a través de tu correo electrónico, deberás incorporar el código efímero creado por tu app\nde verificación en dos pasos, antes de colocar el PIN de acceso.\nLos códigos provistos son únicos y tienen una duración de unos 30 segundos. Una vez lo hayas colocado en la app\nde belo, podrás acceder a tu cuenta, visualizar tus saldos y realizar movimientos."
    },
    {
        "question": "¿En qué casos es obligatoria la activación de tu 2FA?",
        "answer": "Desde el 15 de abril de 2024, deberás tener tu 2FA activado para realizar movimientos por montos iguales o mayores\nal equivalente de 200 USDT en cualquiera de las monedas disponibles en belo. De esta manera, se te solicitará en\ndos ocasiones: al iniciar sesión en el dispositivo y al aprobar movimientos de dinero superiores a dicho monto.\n👉 Cómo desactivar tu verificación en dos pasos\n👉 Qué hacer si perdiste acceso a tu app de verificación en dos pasos\nDesactivar la verificación en dos pasos (2FA)\nTe contamos cómo desvincular de tu cuenta de belo la verificación en dos pasos.\nAsí como la activación de tu verificación en dos pasos es un proceso realmente simple, también lo es su\ndesactivación. Te contamos cómo podrás desactivarla.\nDesactivar tu verificación\nDesde la sección de tu perfil, deberás seguir la ruta \"Ajustes de la aplicación\" > \"Seguridad\" > \"Verificación en dos\npasos\". Una vez dentro, presionando sobre el botón \"Desactivar 2FA\", la aplicación te exigirá introducir un código\nprovisto por la app de verificación para que la desactivación se realice con éxito.\nEn caso de que sea imposible acceder a la aplicación de verificación en dos pasos, ya sea por robo, pérdida o\nproblemas con tu dispositivo, deberás contar con al menos uno de los diez códigos de recuperación provistos al\nactivar la función para restablecer el acceso a tu cuenta.\nNo recomendamos desactivar la verificación en dos pasos si aún conservas acceso a tu aplicación de autenticación.\nSe trata de una medida de seguridad que puede ayudarte a evitar ser víctima de estafas, hackeos o distintos tipos de\nvulnerabilidad que implique pérdida de tus fondos.\nEn caso de haber perdido acceso a tu aplicación de verificación en dos pasos y no contar con tus códigos de\nrecuperación, te recomendamos ponerte en contacto con nuestro equipo vía mail a hola@belo.app\n👉 Cómo activar tu verificación en dos pasos\n👉 Qué hacer si perdiste acceso a tu app de verificación en dos pasos"
    },
    {
        "question": "¿Qué hacer si perdí el acceso a mi app de verificación en dos pasos?",
        "answer": "Te contamos cómo acceder a la aplicación o desvincular tu verificación en dos pasos en caso haber perdido\nacceso a tu dispositivo.\nUna vez que actives exitosamente tu verificación en dos pasos para tu cuenta de belo, aparecerán en pantalla 10\ncódigos de recuperación. Es muy importante que los almacenes fuera de tu dispositivo, preferentemente en lápiz y\npapel."
    },
    {
        "question": "¿Por qué es importante guardar bien los códigos?",
        "answer": "Estos códigos son imprescindibles para restablecer el acceso a tu verificación en dos pasos (2FA) en caso de que\nsufras la pérdida o el robo del dispositivo en que se encontraba vinculado el acceso a tu cuenta de belo.\nAl momento de acceder a tu cuenta, o si tu intención es desactivar la verificación en dos pasos, contarás en pantalla\ncon la opción \"usar código de recuperación\" para incorporar uno de los códigos almacenados e ingresar a tu cuenta\no lograr la desactivación.\nInformación importante a tener en cuenta:\n● Al momento de activar tu 2FA, en pantalla observarás 10 códigos de recuperación, aunque en caso de perder\nacceso a tu app de verificación deberás usar únicamente uno de ellos. Es recomendable hacerlo solamente si\nno tienes acceso.\n● Los códigos de recuperación sólo serán útiles para 2 acciones: acceder a la app o desvincular la verificación\nen dos pasos de tu cuenta. No se podrán usar para aprobar movimientos de dinero.\n● No es seguro almacenar los códigos de recuperación en el mismo dispositivo donde utilizas la app de\nverificación en dos pasos.\nEn caso de haber perdido acceso a tu aplicación de verificación en dos pasos y no contar con tus códigos de\nrecuperación, te recomendamos ponerte en contacto con nuestro equipo vía mail a hola@belo.app\n👉 Cómo activar tu verificación en dos pasos\n👉 Cómo desactivar tu verificación en dos pasos\nCómo usar la verificación en dos pasos (2FA)"
    },
    {
        "question": "Tengo activa la verificación en dos pasos. ¿Cómo ingreso?",
        "answer": "Al activar la verificación en dos pasos para tu billetera, deberás introducir uno de los códigos provistos por Authy o\ntu app de verificación preferida al momento de ingresar.\nTras confirmar el acceso a tu cuenta a través de tu correo electrónico, deberás incorporar el código efímero\ngenerado por la app de verificación, antes de colocar el PIN de acceso que configuraste al crear tu cuenta."
    },
    {
        "question": "¿Qué son los códigos de verificación?",
        "answer": "Los códigos provistos por Authy u otras aplicaciones son únicos y tienen una duración de unos 30 segundos.\nPodrás copiar el código temporal provisto por Authy o tu app preferida utilizando el ícono en azul.\nUna vez lo hayas colocado en la app de belo, podrás acceder a tu cuenta, visualizar tus saldos y realizar\nmovimientos."
    },
    {
        "question": "👉 ¿Qué hacer si perdí el acceso a mi app de verificación en dos pasos?",
        "answer": "Ante cualquier duda o consulta, no dudes en contactarte con nosotros a través del chat de la app o vía mail a\nhola@belo.app\nAyuda con tu cuenta\nOlvidé mi PIN\nSigue estos pasos para restablecer tu PIN y seguir disfrutando de belo\nEs posible que si estás aquí hayas olvidado el PIN que usas para ingresar a belo. No te preocupes, le puede pasar a\ncualquiera.\nEl proceso para reestablecerlo es muy simple: al momento de ingresar a la app y tener que introducir tu clave,\npresiona la opción \"Olvidé mi PIN\".\n1. Grabación de video selfie\nComo parte de la verificación de identidad, deberás grabar un video selfie desde la app. Se te pedirá que muestres tu\nrostro y, posiblemente, que hagas algunos gestos específicos para confirmar que eres la persona real detrás de la\ncuenta.\n🚨 Asegúrate de que el video sea claro y esté bien iluminado para evitar problemas en la validación.\n2. Espera de la confirmación\nUna vez que envíes tu video selfie, nuestro equipo revisará tu solicitud para asegurarse de que los datos coincidan\ncon tu identidad. Este proceso puede demorar algunos minutos.\n3. Restablecer tu PIN\nTras confirmar tu identidad, recibirás un mail y podrás ingresar a tu cuenta de belo para restablecer tu PIN de manera\nsegura. ¡Y listo!\nTen en cuenta que el restablecimiento del PIN tiene un costo de 0,30 USDT. Este monto será bonificado las primeras\ndos veces que restablezcas tu PIN. A partir de la tercera ocasión se aplicará el importe, por lo que es importante que\nmantengas tu PIN seguro.\nPor cualquier duda o consulta, recuerda que puedes contactarnos en todo momento a través de este correo:\nhola@belo.app 📧\n👉 Si tu dispositivo lo permite, recuerda que es posible configurar la biometría para disponer de otra forma simple y\npráctica de ingresar a la app.\nTengo problemas para verificar mi identidad\nSi encuentras problemas para superar con éxito la verificación de identidad, te acercamos un artículo que puede\nser de ayuda\nAl momento de crear tu cuenta en belo hay distintos pasos a seguir para verificar tu identidad y comenzar a moverte\nen pesos y criptomonedas. Normalmente es cuestión de unos breves minutos, pero distintas situaciones pueden\ndificultarte y ralentizar el proceso."
    },
    {
        "question": "¿Qué documentación se permite?",
        "answer": "● ✅ Documento, tarjeta o cédula de identidad nacional\n● ❌ Pasaporte o licencia de conducir\n¿Qué documentación se permite en Bolivia, Ecuador, El Salvador, Paraguay,"
    },
    {
        "question": "Uruguay y Venezuela?",
        "answer": "✅ Únicamente pasaporte\nPara abrir tu cuenta en belo te pediremos capturar una foto del frente y del dorso de tu DNI en caso de que tengas\nresidencia en Argentina o, en caso contrario, de la tarjeta, cédula de identidad nacional o pasaporte correspondiente\na tu país de residencia.\nLa distinción es importante porque del país de emisión de tu documento de identidad dependerán las funciones que\ntengas disponibles en la app (por ejemplo: hasta el momento únicamente pueden solicitar su tarjeta quienes creen\nsu cuenta con DNI argentino)."
    },
    {
        "question": "¿En qué consiste el video que debes grabar?",
        "answer": "Se le llama popularmente \"prueba de vida\" y se exige inmediatamente tras la carga de las fotos de tu documento de\nidentidad. Tiene como propósito confirmar a través de biometría que quien está creando su cuenta es efectivamente\nla persona dueña de la identidad, y que no hay terceros abriendo una cuenta a su nombre.\nEs importante que grabes este video en ese preciso momento, dado que no se aceptarán videos previamente\ngrabados y cargados desde tu celular.\nPor cualquier problemática que puedas tener al momento de crear tu cuenta, envíanos un mail a hola@belo.app para\nque podamos ayudarte."
    },
    {
        "question": "¿Cómo cambiar mi $belotag?",
        "answer": "Te explicamos cómo modificar tu $belotag, el nombre único que hace de los envíos de cripto algo más simple,\neconómico e instantáneo.\nAl crear tu cuenta en belo introdujiste un $belotag, un nombre único con el que otras personas podrán encontrarte en\nla app para enviarte bitcoin, ether, stablecoins o pesos si tu cuenta es de Argentina.\nEn caso de que quieras modificarlo, debes presionar tu foto en la página de inicio para acceder a tu perfil. Allí tienes\nque pulsar \"Ajustes\" y luego \"Datos personales\".\nEncontrarás como primer dato tu $belotag actual, y podrás modificarlo presionando sobre el lápiz que figura a su\nderecha.\nPor cualquier duda o inconveniente que puedas tener, comunícate a nuestro mail: hola@belo.app"
    },
    {
        "question": "¿Cómo cambiar mi Alias CVU?",
        "answer": "Es posible modificar tu Alias CVU por el que más prefieras, para recibir pesos de la forma más simple\nPara realizar un depósito de pesos argentinos en la app, deberás presionar \"Recibir\" en la pantalla principal. Una vez\nallí, seleccionar \"Transferencia\".\nPodrás visualizar entonces tu CVU o tu Alias, para copiarlo o escanear su código QR desde la app de cualquier\nbanco o proveedor de servicios de pago. En el caso de tu Alias CVU, podrás compartirlo para que otras personas\nrealicen transferencias de pesos a tu cuenta.\nEs posible modificar este Alias CVU desde esta misma pantalla, seleccionando el botón de “Editar Alias” para elegir\nel que más prefieras y contar con una forma aún más simple de recibir tus pesos en la app."
    },
    {
        "question": "¿Qué significa que una opción esté en mantenimiento?",
        "answer": "Es posible que te encuentres con este aviso cuando una de nuestras funciones se encuentre deshabilitada\ntemporalmente\nPor distintos motivos es posible que una funcionalidad de belo entre temporalmente en mantenimiento. Buscamos\nque tengas la mejor experiencia con la app y para evitar cualquier inconveniente es que las funciones se deshabilitan\nen estos casos provisoriamente.\nAfortunadamente, no suele demorar más de unos minutos. En caso de tratarse de un mantenimiento programado\npor parte de belo o de nuestros proveedores, estaremos informando de la situación para que puedas preverla y\nconocer los horarios en que la operatoria se verá afectada.\nPor cualquier duda, podrás ponerte en contacto con nosotros desde la app o vía mail a hola@belo.app"
    },
    {
        "question": "¿Cómo pausar mi cuenta?",
        "answer": "Por distintos motivos es posible que desees pausar tu cuenta, en este artículo te explicamos cómo hacerlo y cómo\ndespausarla posteriormente\nYa sea porque sufriste un robo o pérdida de tu celular y temes que tu cuenta de belo se encuentre vulnerable, fuiste\nvíctima de un hack en tu correo electrónico, no reconoces alguna operación realizada desde tu cuenta, o\nsimplemente porque así lo prefieres, podrás pausar tu cuenta en el momento que quieras."
    },
    {
        "question": "¿Cómo pausar tu cuenta?",
        "answer": "Deberás contactarte con el equipo de soporte a través del chat de la app o enviar un correo electrónico a\nhola@belo.app y solicitar que tu cuenta sea pausada. Al pausar tu cuenta, podrás resetear tu PIN para mayor\nseguridad.\nMientras tu cuenta esté pausada, aún podrás:\n● Acceder a la app y visualizar tus saldos\n● Ver tu CVU y realizar depósitos de pesos argentinos\n● Descargar el detalle de transacciones y movimientos que hayas realizado anteriormente.\nNo podrás:\n● Realizar transacciones ni operaciones de ningún otro tipo, con tu cuenta aún pausada.\n● Recibir depósitos. En caso que recibas depósitos en pesos mientras tu cuenta esté en este estado el mismo\nserá devuelto a la cuenta de origen en un plazo de hasta 72hs hábiles."
    },
    {
        "question": "¿Cómo despausar tu cuenta?",
        "answer": "Para despausar tu cuenta y reanudar su uso con normalidad, necesitarás enviar un correo electrónico a\nhola@belo.app con un video tuyo donde:\n● Se vea correctamente tu rostro\n● Estés sostenniendo tu DNI\n● Digas en voz alta tu nombre, DNI y la frase \"Quiero despausar mi cuenta de belo\"\nIngresé a la app y me pide nuevamente mi DNI\nProbablemente hayas iniciado sesión con un mail distinto al que utilizaste para crear tu cuenta. Te contamos\ncómo solucionarlo.\nSi ingresaste a la app pero te encuentras con que una alerta te pide realizar nuevamente la verificación de identidad,\no te asustas al ver que tu saldo está en 0, probablemente hayas iniciado sesión con un mail distinto al que utilizaste\npara crear tu cuenta. No te preocupes, es un error muy común y es de fácil solución.\nEn simples pasos:\n1. Presiona tu foto en la página de inicio. Allí accederás a tu perfil.\n2. En la parte inferior se encuentra el botón para cerrar sesión.\n3. Ahora deberás la opción que aparece en pantalla como \"Ya tengo cuenta\".\n4. Recuerda ingresar con tu mail original, ese que introdujiste la primera vez que usaste la app.\nAnte cualquier duda que pueda surgirte, comunícate a nuestro mail: hola@belo.app\nIdentidad duplicada"
    },
    {
        "question": "¿Qué deberías hacer si te aparece este aviso en la pantalla principal de la app?",
        "answer": "Si en la pantalla principal de belo visualizas un aviso de \"Identidad dupicada\" no deberías preocuparte. Lo que\nocurrió probablemente es que te ingresaste a la app nuevamente con tu misma identidad, pero con un correo\nelectrónico distinto al que usaste originalmente para tu registro.\n● Presiona tu foto en la página de inicio\n● Allí verás tu perfil. Debajo de todo deberás presionar el botón de \"Cerrar sesión\"\n● Ahora deberás pulsar en \"Ya tengo cuenta\"\n● Ingresa a la app con tu mail original (el primer mail que recibiste de belo)\nPor cualquier duda, podrás contactarte con nuestro equipo de soporte desde la app o vía mail a hola@belo.app\nDar de baja mi cuenta\nTe contamos los pasos a seguir si tu interés es eliminar tu cuenta en belo\nSi estás leyendo es porque probablemente quieras dar de baja tu cuenta en belo 😭\nSomos nuevitos y trabajamos incansablemente cada día para mejorar y hacer más simple la vida de las personas. Si\naún así te interesa irte, en este artículo te contamos las acciones necesarias para tramitar tu baja.\nDar de baja tu cuenta\nDeberás ingresar en la app a la sección de tu perfil, y pulsar la opción de \"Ajustes de la aplicación\", \"Seguridad\". Allí\ndispondrás del botón de \"Eliminar cuenta\" que tendrás que presionar si te interesa dar de baja tu cuenta en belo.\nPara que tenga efecto, deberás primero retirar todo tu saldo, sea de pesos o de criptomonedas, a otra cuenta o\nbilletera.\nLa baja de tu cuenta es definitiva, por lo que una vez eliminada, no podrás crear otra nuevamente con tu identidad.\nPor cualquier consulta o duda que pueda surgirte en el proceso, podrás contactarte con Soporte a través de la\nsección de \"Ayuda\" o enviarnos un mail a hola@belo.app.\nTu cuenta empresa en belo\nToda la información sobre la cuenta en belo para empresas\nAbrir una cuenta empresa\nCrear una cuenta en belo para tu empresa\nTe contamos cómo crear una cuenta en belo como persona jurídica y cuáles son las posibilidades que tenés para\ntu empresa\nPrimer paso: crear una cuenta personal 👤\nPara abrir una cuenta empresa, será necesario primero que completes el registro a título personal en la app de belo.\nEs un proceso muy simple que tomará unos pocos minutos. Podrás descargar la aplicación clickeando aquí.\nSegundo paso: registro de tu empresa 💼\nAhora sí, podrás avanzar con el proceso de apertura de tu cuenta como persona jurídica. Es realmente simple. Para\niniciar, deberás clickear aquí.\nSerá importante que adjuntes correctamente la documentación requerida para activar y tu cuenta y empezar a\nusarla.\n¿Cómo puede servirle belo a tu negocio? ✅\n● Enviar dinero al exterior: se trata de envíos de dólares a través de transferencias ACH. Podrás transferir a\ncuentas propias o a cuentas de terceros. Más info\n● Aceptar cripto como forma de pago: si comercializas bienes y servicios, podrías cobrar en criptomonedas de\nforma realmente simple.\n● Ofrecer beneficios en tu empresa: pagar bonos y premios en criptomonedas, sin costos adicionales y de\nforma instantánea.\n● Pasar tu caja a monedas estables: podrás adquirir USDT, USDC o DAI las 24hs del día, los 7 días de la semana.\n● Pagar los servicios de tu empresa: con pesos o criptomonedas, las facturas a nombre de tu empresa podrás\npagarlas de forma realmente simple.\n● Más ventajas en camino: pronto conocerás más beneficios por crear una cuenta en belo para tu empresa."
    },
    {
        "question": "¿Alguien dijo tarjeta corporativa?",
        "answer": "❗ Es muy importante al abrir tu cuenta como persona jurídica que cuentes con asesoramiento de tipo legal y\ncontable. Desde belo no ofrecemos asesoría ni recomendaciones de este tipo, por lo que es adecuado que\nconsultes con profesionales. Leer siempre con atención los Términos y Condiciones antes de utilizar el producto.\nPor cualquier duda o inquietud vinculada al registro y las posibilidades para tu empresa en belo, no dudes en\ncontactarte con el equipo.\nRequisitos para abrir cuenta como persona jurídica\nTe acercamos un detalle de la documentación necesaria para abrir tu cuenta en belo como persona jurídica\nEl proceso para crear tu cuenta como persona jurídica es realmente simple. Siempre y cuando esté constituida\nlegalmente en Argentina, México, Brasil, Bolivia, Uruguay o Paraguay\nDeberás completar una serie de formularios para activarla y empezar a usarla."
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son los requisitos para abrir tu cuenta?",
        "answer": "En primer lugar, deberás completar el registro a título personal en la app de belo. Es un proceso muy simple que\ntomará unos pocos minutos. Podrás descargar la aplicación móvil clickeando aquí.\nUna vez validada tu cuenta, deberás ingresar a la plataforma para empresas, donde podrás registrar la tuya y se te\nrequerirá proporcionar información legal acerca de ella en caso de ser Argentina:\n● CUIT\n● Nro de inscripción de la sociedad\n● E-mail\n● Teléfono celular\n● Estatuto y modificaciones\n● Acta de designación de autoridades o poderes de administración\n● Registro de accionistas o similar\n● Ultimo estado contable certificado por el CPCE\n● Ultima 3 DDJJ de IVA y acuse de presentación\nEl siguiente paso será añadir información vinculada a sus representantes/beneficiarios:\n● DNI\n● Email\n● Teléfono celular\n● Constancia AFIP e IIBB\n● Frente del DNI\n● Dorso del DNI\n● Selfie\nLa cuenta para tu empresa no será validada sin los detalles relacionados a su estructura societaria y beneficiarios:\n● CUIT\n● Nombre y apellido\n● % accionario\n● Constancia AFIP\nConocé las posibilidades que existen para tu empresa en belo haciendo click acá.\nTodo sobre tu cuenta empresa\nQué se puede hacer desde la plataforma web de belo para empresas\nUn resumen de todas las operaciones que podrás hacer con tu cuenta empresa desde la plataforma web de belo\nLa plataforma web de belo para empresas te permite operar con tu cuenta de forma simple y segura. En este\nartículo, un detalle de todas las funcionalidades que podrás disfrutar ingresando a tu cuenta empresa desde\nbusiness.belo.app 🔗\nEnviar y recibir pesos y criptomonedas\nPodrás ingresar a tu cuenta y retirar tanto pesos argentinos como criptomonedas las 24hs del día. Accederás a esta\nsección pulsando sobre el apartado \"Recibir\" en la parte izquierda de tu pantalla.\n● Para ingresar pesos, deberás realizar una transferencia al CBU proporcionado por belo en esa pantalla. Se\nacreditará al instante tras el envío.\n● Para ingresar criptomonedas, deberás clickear sobre esa opción dentro de la pantalla de \"Recibir\". Podrás\nrecibir USDT, USDC, DAI, BTC y ETH. Es importante que tengas en cuenta las redes soportadas en belo para\ntransferencias cripto.\n● Para transferir tanto pesos como criptomonedas, deberás dirigirte a la sección \"Transferir\" en la parte\nizquierda de tu pantalla. Contarás con un casillero único donde deberás colocar la dirección de envío. Puede\ntratarse de un CBU o CVU, Alias, dirección Bitcoin, Lightning, Ethereum o Tron.\nEs importante que tengas en cuenta ―tanto al enviar como al recibir― que únicamente podrás realizar movimientos\nen pesos argentinos fuera de belo con cuentas bancarias o de pago de tu misma empresa.\n$belotag\nA través del $belotag podrás enviar tanto pesos como criptomonedas a cualquier cuenta de belo de forma\ninstantánea y gratuita, ya se trate de una persona o de una empresa. Podrás también recibir pesos o cripto\ncompartiendo tu $belotag con otros usuarios de belo.\nIntercambiar tus saldos\nPodrás realizar intercambios entre tus distintas monedas en belo las 24hs del día. Visitando el apartado\n\"Intercambiar\" accederás a la pantalla con las distintas cotizaciones de compra y venta en tiempo real y podrás\nrealizar ahí mismo tus intercambios, introduciendo el monto en la moneda de origen o la moneda de destino.\nLos intercambios son inmediatos y no se aplican comisiones adicionales.\nEnviar dólares al exterior\nCon tu cuenta empresa en belo podrás enviar dinero al exterior de forma muy simple. Se trata de envíos de dólares a\ntravés de transferencias ACH.\n● La transferencia tiene una comisión total de 1,5%\n● El monto mínimo a transferir es de 5.000 USD, el máximo de 500.000 USD.\nEncontrarás la funcionalidad disponible en el apartado \"DInero Global\"."
    },
    {
        "question": "Leer más: ¿Cómo enviar dólares a una cuenta en el exterior?",
        "answer": "Revisar tus movimientos y descargar extractos\nEn el apartado \"Movimientos\" podrás monitorear las distintas operaciones realizadas con tu cuenta en belo. Si te\ninteresa obtener un resumen de todos los movimientos de tu cuenta en un período determinado de tiempo, deberás\npulsar sobre la sección de tu perfil en la parte superior derecha de la pantalla.\nAllí encontrarás la opción \"Reporte de Actividad\", donde deberás seleccionar el período deseado y recibirás\nautomáticamente el informe en tu correo electrónico.\nRealizar operaciones OTC\nEn muy poco tiempo podrás realizar operaciones OTC directamente desde la plataforma web, para acceder a la\nmejor cotización posible cuando realices movimientos por altos volúmenes. Mientras tanto, deberás ponerte en\ncontacto con el equipo desde el chat incorporado en la plataforma, en la parte inferior derecha de la pantalla."
    },
    {
        "question": "¿Y el pago de servicios? ¿Y los cobros con Pix?",
        "answer": "¡Nadie es perfecto! En nuestro caso, para la primera versión de la web aún no están disponibles estas\nfuncionalidades. Tendremos que pedirte que ingreses a la cuenta desde la aplicación móvil mientras tanto. ¡Te\nactualizaremos!\nAnte cualquier consulta o inquietud, no dudes en ponerte en contacto con nuestro equipo enviando un mail a\nhola@belo.app\nIngresar dinero a tu cuenta empresa\nCómo ingresar fondos a tu cuenta empresa para comenzar a disfrutar de todas las funcionalidades que belo\nofrece para tu negocio\nEn primer lugar, deberás ingresar a la plataforma web para empresas. Una vez allí, ingresar a tu cuenta y pulsar\nsobre \"Recibir\" en la parte izquierda de tu pantalla.\nExisten dos opciones para ingresar fondos a tu cuenta: pesos y criptomonedas\nDepositar pesos\nPara ingresar pesos argentinos, siempre y cuando tu empresa haya sido constituida bajo legislación argentina,\ndeberás realizar una transferencia al CBU proporcionado por belo en la pantalla. Los fondos se acreditarán al\ninstante tras el envío.\nEs importante que tengas en cuenta que únicamente podrás realizar transferencias hacia belo desde una cuenta\nbancaria o de pago a nombre de tu misma empresa.\nRecibir criptomonedas\nPara ingresar criptomonedas, deberás clickear sobre esa opción dentro de la pantalla de \"Recibir\". Podrás recibir\nUSDT, USDC, DAI, BTC y ETH. Es importante que tengas en cuenta las redes soportadas en belo para transferencias\ncripto."
    },
    {
        "question": "¿Cómo realizar transferencias a otras cuentas?",
        "answer": "● Dólares\nCon tu cuenta empresa en belo podrás enviar dinero al exterior de forma muy simple. Se trata de envíos de dólares a\ntravés de transferencias ACH.\n● La transferencia tiene una comisión total de 1,5%\n● El monto mínimo a transferir es de 5.000 USD, el máximo de 500.000 USD.\nEncontrarás la funcionalidad disponible en el apartado \"DInero Global\"."
    },
    {
        "question": "Leer más: ¿Cómo enviar dólares a una cuenta en el exterior?",
        "answer": "● Pesos o criptomonedas\nDeberás dirigirte a la sección \"Transferir\" en la parte izquierda de tu pantalla. Contarás con un casillero único donde\ndeberás colocar la dirección de envío. Puede tratarse de un CBU o CVU, Alias, dirección Bitcoin, Lightning, Ethereum\no Tron.\nEs importante que tengas en cuenta ―al igual que al recibir― que únicamente podrás realizar transferencias de\npesos argentinos a cuentas de tu misma empresa.\nEnviar y recibir dinero de personas o empresas en belo\nA través del $belotag podrás enviar tanto pesos como criptomonedas a cualquier cuenta de belo de forma\ninstantánea y gratuita, ya se trate de una persona o de una empresa. Podrás también recibir pesos o cripto\ncompartiendo tu $belotag con otros usuarios de belo.\nCuáles son las monedas disponibles en la plataforma para empresas\nPodrás ingresar a tu cuenta y retirar tanto pesos argentinos como criptomonedas las 24hs del día. Accederás a esta\nsección desde la plataforma web pulsando sobre el apartado \"Recibir\" en la parte izquierda de tu pantalla.\nMonedas estables\nideales para quienes prefieren no exponerse a la volatilidad de las criptomonedas. Tienen una paridad fija con el\ndólar estadounidense. En la web para empresas de belo podrás encontrar USDT, USDC y DAI.\nMonedas no estables\nSujetas a volatilidad, bitcoin (BTC) y Ether (ETH) son las criptomonedas más populares. Su precio fluctúa las 24hs y\ncuentan con otras propiedades que hacen que las personas les asignen un valor y decidan ahorrar o transaccionar\ncon ellas.\nPodrás realizar intercambios entre tus pesos y distintas monedas en belo las 24hs del día. Visitando el apartado\n\"Intercambiar\" accederás a la pantalla con las distintas cotizaciones de compra y venta en tiempo real y podrás\nrealizar ahí mismo tus intercambios, introduciendo el monto en la moneda de origen o la moneda de destino.\nPara transferir tanto pesos como criptomonedas deberás dirigirte a la sección \"Transferir\" en la parte izquierda de tu\npantalla. Contarás con un casillero único donde deberás colocar la dirección de envío. Puede tratarse de un CBU o\nCVU propio, Alias, dirección Bitcoin, Lightning, Ethereum o Tron.\nEs importante que tengas en cuenta ―tanto al enviar como al recibir― que únicamente podrás realizar movimientos\nen pesos argentinos fuera de belo con cuentas bancarias o de pago de tu misma empresa.\nAnte cualquier duda o inquietud, podrás ponerte en contacto con el equipo a través del chat de la app o vía mail a\nhola@belo.app.📧\nCómo enviar dólares a una cuenta en el exterior\nCon tu cuenta empresa en belo podrás enviar dinero al exterior de forma muy simple. Se trata de envíos de dólares a\ntravés de transferencias ACH.\n● La transferencia tiene una comisión total de 1,5%\n● El monto mínimo a transferir es de 5.000 USD, el máximo de 500.000 USD."
    },
    {
        "question": "¿Cómo realizar envíos de dólares desde tu cuenta empresa?",
        "answer": "En primer lugar deberás dirigirte a la sección \"Dinero global\" que encontrarás a la izquierda de tu pantalla en la\nplataforma web.\nUna vez allí, encontrarás una explicación más detallada de la funcionalidad y visualizarás tu balance de USDC,\nfondos que podrás usar para transferir dólares estadounidenses a una cuenta propia o de terceros.\nPara conocer cuántos USD se acreditarán en la cuenta de destino tras las comisiones, deberás ingresar el monto de\nla transferencia en el casillero ubicado a la derecha en la misma pantalla.\nPulsando sobre \"Continuar\" completarás el formulario de solicitud con información del monto y la cuenta de destino.\nUna vez completada la solicitud de transferencia, los fondos a enviar se bloquearán, y el envío quedará a la espera\nde aprobación. La aprobación puede demorar hasta 96hs hábiles, y una vez aprobada se acreditará al instante en la\ncuenta de destino.\nAnte cualquier consulta o inquietud, no dudes en ponerte en contacto con nuestro equipo enviando un mail a\nhola@belo.app\nTe invitamos a leer los Términos y Condiciones del servicio de transferencias en dólares.\nCómo descargar un reporte de movimientos de tu cuenta empresa\nPodrás revisar tus movimientos y descargar extractos para llevar control de tus finanzas de forma simple.\nEn el apartado \"Movimientos\" de la plataforma web podrás monitorear las distintas operaciones realizadas con tu\ncuenta en belo. Si te interesa obtener un resumen de todos los movimientos de tu cuenta en un período determinado\nde tiempo, deberás pulsar sobre la sección de tu perfil en la parte superior derecha de la pantalla.\nAllí encontrarás la opción \"Reporte de Actividad\", donde deberás seleccionar el período deseado y recibirás\nautomáticamente el informe en tu correo electrónico.\nAnte cualquier duda o inquietud, podrás ponerte en contacto con el equipo a través del chat de la app o vía mail a\nhola@belo.app.📧\nTarifas y comisiones del servicio de belo para empresas\nToda la información sobre los costos del servicio que ofrece belo para personas jurídicas\nLa apertura y mantenimiento de tu cuenta empresa en belo no tienen ningún costo.\nAl momento de usar la aplicación móvil o la plataforma web, belo no cobra ni cobrará comisiones sobre los\nintercambios, ya sean de pesos a criptomonedas, de criptomonedas a pesos, o de criptomonedas entre sí. Tampoco\ntienen costo las transferencias de pesos argentinos realizadas a tu cuenta bancaria desde belo.\nLos movimientos en los que deberás afrontar comisiones son las transferencias en criptomonedas a otras billeteras\najenas a belo, donde se incluyen las tarifas de red correspondientes, así como los ingresos de dinero desde el\nexterior por medio de transferencias ACH o Wire en dólares o reales a través de Pix.\nMás allá de esto, es importante que recuerdes:\n● Existen transferencias en pesos argentinos que están alcanzadas por el impuesto a los débitos y créditos.\n● Enviar criptomonedas entre personas o empresas en belo es gratuito. Podrás transferir a otra persona o\nempresa en la app a partir de su $belotag. Si realizas transferencias a otras billeteras ajenas a belo, se\nincluirán las tarifas de red correspondientes a los movimientos con criptomonedas.\n💸\nDepositar dinero\nCómo ingresar dólares, euros, pesos, criptomonedas, reales y más"
    },
    {
        "question": "¿Cómo realizo un depósito de pesos en belo?",
        "answer": "Recibí pesos en segundos y pasate a cripto para que tu dinero cada día valga más\nUna vez creada tu cuenta, si contás con un DNI emitido en Argentina podrás depositar pesos en belo de forma\nrealmente simple. Se realiza mediante una transferencia bancaria."
    },
    {
        "question": "¿A dónde transferir?",
        "answer": "A tu Clave Virtual Uniforme (CVU) o Alias CVU. Para visualizar tu CVU y copiarla, desde la home de la app presioná\n\"Depositar\". Te aparecerán ahí todas las opciones para ingresar fondos a belo. Una de ellas es la transferencia.\nPulsá sobre \"Transferencia\" y accederás a la dirección de CVU o Alias CVU a la que realizar el envío desde un banco\no proveedor de servicios de pago. Copiá la dirección o escaneá el código QR desde la app del banco para transferir."
    },
    {
        "question": "¿Desde qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "Es posible recibir transferencias provenientes de cualquier cuenta bancaria (CBU) o cuenta de pago (CVU) en pesos\nradicada en Argentina, sea tuya o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demora mi depósito?",
        "answer": "Una vez concretada la transferencia, los fondos deberían acreditarse de forma instantánea. aunque dependiendo del\nbanco o entidad emisora, puede tardar incluso hasta 72hs en llegar a belo.\nSi enviaste pesos a la app y no los ves acreditados en las siguientes 72hs, ponete en contacto con nuestro equipo\ndesde la app o vía mail a hola@belo.app para que podamos solucionarlo.\nCómo modificar tu Alias CVU\nCuando creás tu cuenta en belo, se le asigna un número de CVU, una clave de 22 dígitos que te permite realizar\ntransferencias desde cualquier cuenta bancaria o de pago en pesos y que se asigne automáticamente a tu billetera.\nContarás a la vez con un Alias CVU: una forma más simple de compartir tus datos para recibir una transferencia. En\ntodo momento podrás modificar tu Alias CVU para elegir el que más te guste.\nCómo depositar criptomonedas\nPara realizar un envío de cripto hacia belo, deberás pulsar también \"Depositar\" en la pantalla principal, aunque el\nresto de los detalles te los damos acá."
    },
    {
        "question": "¿Desde qué cuentas puedo depositar pesos en belo?",
        "answer": "Es posible recibir transferencias de pesos en belo de cualquier cuenta bancaria o de pago radicada en Argentina.\nTe contamos en detalle.\nA través de una transferencia desde cuenta bancaria o cuenta de pago podrás recibir pesos en belo para convertirlos\na cripto y que tu dinero cada día valga más.\nEs posible recibir transferencias provenientes de cualquier cuenta bancaria (CBU) o cuenta de pago (CVU) en pesos\nradicada en Argentina, sea tuya o de terceros."
    },
    {
        "question": "Leer: ¿Cómo realizar un depósito de pesos argentinos?",
        "answer": "Conocé en detalle los límites que rigen hasta el momento para intercambiar tus pesos por cripto o viceversa."
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demora mi depósito de pesos en belo?",
        "answer": "A través de una transferencia desde cuenta bancaria o cuenta de pago podrás recibir pesos en belo para convertirlos\na cripto y hacer que tu dinero cada día valga más.\nUna vez que completaste ese proceso, con la transferencia enviada, empieza otro: el proceso interno de nerviosismo\ny ansiedad por ver acreditados tus fondos en la app 😱\nAfortunadamente, la mayoría de las veces la transferencia es inmediata o demora como mucho unos minutos. Sin\nembargo, dependiendo del banco o entidad emisora, puede tardar incluso hasta 72hs hábiles en llegar a belo.\nSi enviaste pesos a la app y no los ves acreditados en las siguientes 24hs, ponete en contacto con nosotros a través\nde las redes sociales o vía mail a hola@belo.app para que podamos ayudarte.\nEn caso de que hayas realizado un depósito cripto y quieras saber cuánto tiempo demora, tu artículo a leer es este.\nCómo recibir dólares del exterior en tu cuenta de belo\nCon tu billetera de belo, cuentas con más de una opción para recibir o retirar dólares del exterior 📥 En todos los\ncasos, los fondos ingresarán como USDC, una stablecoin atada al dólar que podrás usar como quieras dentro de la\napp: para pagar, ahorrar, transferir y mucho más.\nCuenta en dólares de belo\nTe permitirá recibir dólares vía transferencia ACH desde:\n● Cuentas bancarias en Estados Unidos: propias o de terceros.\n● Varias plataformas: PayPal, Upwork, Deel, Ontop y más.\n⏰ Cuándo se acreditan los fondos: entre 2 a 4 días hábiles.\n💰 Comisión: se deduce un 2% del monto ingresado (comisión mínima de 5 USDC).\n🚨 La cuenta en dólares incluye un costo de suscripción anual de 10 USDT, que será reembolsado en caso de que\ningreses, a través de este medio, más de 500 USD en los primeros 30 días desde que abriste tu cuenta en dólares.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía este medio, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los términos y\ncondiciones.\nPayoneer\nConecta tu cuenta desde belo y retira tus dólares, euros o libras en el acto.\n● ⏰ Acreditación de los fondos: es instantáneo.\n● 💰 Comisión: se deduce un 4% del monto ingresado.\n● 📥 Límites: se permiten hasta 5 retiros por día, con un mínimo de transferencia de 5 USD y un máximo de\n5.000 USD por día y 20.000 USD por mes.\nAirtm\nEs una forma ágil y económica de disponer de tus ingresos. Tan sólo copias la dirección y el memo proporcionados\npor belo y lo pegas en Airtm en la sección de retiros mediante Stellar USDC.\n● ⏰ Acreditación de los fondos: es instantáneo.\n● 💰 Comisión: no cobramos comisiones por tu depósito.\nUna última alternativa para quienes se encuentran más familiarizados con el mundo de las criptomonedas es recibir\nuna transferencia cripto. Conoce todos los detalles:\n👉 Recibir una transferencia de criptomonedas\nCuenta en dólares de belo: qué es y cómo funciona\nEs la mejor opción para recibir dólares de cuentas bancarias en Estados Unidos y de plataformas como PayPal,\nWise, Upwork, Deel y Airbnb.\nEn belo, nos interesa simplificar la forma en que cobras por tu trabajo. Por eso, incorporamos la opción para abrir\nuna cuenta receptora de dólares que te permite recibir fondos vía transferencia ACH, ya sea desde:\n● Cualquier cuenta bancaria en Estados Unidos.\n● Una plataforma: PayPal, Wise, Upwork, Deel, Ontop y más.\n💸\nCómo activar la cuenta en dólares de belo\nLa cuenta receptora de dólares incluye un costo de apertura de 10 USDT; aunque dicho monto es reembolsable si\ningresas más de 500 USD en los primeros 30 días desde que activaste la cuenta 👀\nPara activar esta opción, sólo tienes que:\n1. Descargar la app de belo y crear una cuenta.\n2. En la pantalla principal, pulsar sobre \"Depositar\" > \"Dinero desde el exterior\" > \"Dólares\".\n3. Leer y aceptar los Términos y Condiciones ¡Y listo!\nUna vez completado el paso a paso, solo tendrás que esperar unos minutos mientras validamos tus datos ⏰ Te\nnotificaremos cuando tu cuenta en dólares esté lista, y podrás acceder a los detalles para realizar transferencias de\ninmediato.\nCómo recibir dólares del exterior con la cuenta de belo\nTu cuenta en dólares incluirá datos clave como la dirección y el número del banco, entre otros detalles 👉 Esta es la\ninformación que deberás copiar, pegar y/o compartir para realizar transferencias desde una cuenta bancaria o\nplataforma.\n🧐\nConsideraciones\n⏰ Los fondos se acreditarán como USDC en el transcurso de 2 a 4 días hábiles (tener en cuenta los feriados\nbancarios de Estados Unidos).\n💰 Se deducirá un 2% del monto ingresado.\n💸 La cuenta en dólares tiene un costo de suscripción anual de 5 USDC, el cual será reembolsado si el usuario\ndeposita más de 500 USD (a través de este método) durante el primer mes tras la renovación del período de 12\nmeses.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía este medio, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los términos y\ncondiciones.\n💵"
    },
    {
        "question": "¿Qué podrás hacer con los fondos?",
        "answer": "Una vez que los fondos lleguen en USDC a tu cuenta, podrás utilizarlos como quieras:\n● Retirarlos a una cuenta bancaria en moneda local.\n● Crear un ahorro automático.\n● Realizar pagos de servicios o pagos con tu tarjeta si eres residente en Argentina.\n● Pagar a través de Pix si te encuentras en Brasil.\n● Comprar más de 10.000 tarjetas regalo del catálogo de Bitrefill.\nFAQs - Cuenta en dólares\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía este medio, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los términos y\ncondiciones."
    },
    {
        "question": "Tengo una pregunta sobre un pago. ¿Cómo puedo contactar con el soporte?",
        "answer": "Comunícate con belo a través de hola@belo.app. Por favor, evita contactar directamente a nuestros socios\nbancarios, ya que no están mejor equipados para ayudarte.\nMis fondos están desaparecidos o no han llegado a mi cuenta.\nContáctanos a través de hola@belo.app e investigaremos. Si enviaste fondos desde tu cuenta bancaria, solicita un\nTrace ID para un pago ACH o un IMAD para una transferencia bancaria desde tu banco. Proporcionar esta\ninformación nos ayudará a rastrear la transacción más rápidamente."
    },
    {
        "question": "¿Cuándo llegarán los fondos a la cuenta?",
        "answer": "Las transacciones ACH de un día para otro pueden tardar de 2 a 4 días en llegar a tu cuenta. Las transacciones ACH\nel mismo día enviadas antes de las 4 p.m. EST llegarán a su destino el mismo día.\nLas transferencias bancarias (Wires) pueden tardar unas horas en procesarse, pero serán procesadas el mismo día\nsiempre que se reciban antes de las 5 p.m. EST."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la cantidad mínima que puedo recibir?",
        "answer": "La cantidad mínima para recibir es el equivalente a 200 USD"
    },
    {
        "question": "¿Dónde debo ingresar el memo al realizar un pago?",
        "answer": "Los memos se pueden ingresar en el campo de Memo o referencia al crear el ACH o la transferencia bancaria (Wire).\nPara JP Morgan Chase, el campo correcto se llama “Message to Recipient” (Mensaje para el destinatario).\nPara Mercury, el campo correcto también es “Message to Recipient” (Mensaje para el destinatario).\nRecomendamos comunicarte con tu banco si no estás seguro de dónde debe ir el memo."
    },
    {
        "question": "Mi banco no reconoce el número de ruta para el pago. ¿Qué debo hacer?",
        "answer": "Los números de ruta correctos para Lead Bank son 101019644 para cuentas virtuales y 101206101 para la mayoría\nde los pagos basados en memo. Ambos se pueden encontrar en el sitio web de FRB Services en frbservices.org. La\nAsociación de Banqueros Americanos (ABA) también proporciona una herramienta de búsqueda en línea para los\nnúmeros de ruta, a la que puedes acceder aquí. Si encuentras algún error, por favor, contacta con el soporte de tu\nbanco e infórmales que estos números de ruta están listados en los sitios web mencionados anteriormente y\ndeberían ser reconocidos para soportar pagos Wire y ACH.\nCómo recibir dólares desde una cuenta en Estados Unidos\nLa billetera de belo te permite recibir dólares desde cualquier cuenta bancaria en Estados Unidos vía\ntransferencia ACH.\nLa cuenta en dólares de belo ofrece la forma más simple para recibir fondos desde cualquier cuenta bancaria en\nEstados Unidos; sin importar si está a tu nombre, es de otra persona o de una empresa.\nLos dólares se transfieren vía ACH (Automated Clearing House), un sistema de pagos electrónicos que permite\ntransferencias rápidas, seguras y con bajas comisiones.\n💸"
    },
    {
        "question": "¿Cómo transferir dólares a tu billetera?",
        "answer": "1. En la pantalla principal pulsa \"Depositar\". Elige \"Dinero desde el exterior\" y presiona \"Dólares\".\n2. Allí podrás abrir tu cuenta en dólares, que incluye un costo de apertura de 10 USDT. Este monto será\nreembolsado si recibes más de 500 USD por este medio en los primeros 30 días.\n3. Una vez que completes los pasos correspondientes y validemos tu información, te avisaremos cuando tu\ncuenta en dólares esté lista. Ahí podrás ver los detalles necesarios, como el número de cuenta y la dirección\nbancaria.\n4. Para transferir los fondos, simplemente comparte los datos de tu cuenta con quien deba realizar el envío o\ncopia los mismos en la plataforma bancaria, si es una cuenta propia.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía este medio, hasta el 31 de diciembre de 2024. Para más información, consulta los\ntérminos y condiciones.\n¿Quieres recibir dólares de PayPal, Upwork, Deel o Airbnb? También puedes hacerlo con tu cuenta en dólares de belo.\nIngresa a este link para saber más.\n🧐\nConsideraciones\n📥 El dinero se acreditará en tu billetera como USDC, una stablecoin atada al dólar que genera rendimientos\nautomáticos en belo y que podrás usar de la forma que quieras: para pagar, ahorrar, transferir y mucho más.\n⏰ Los fondos se acreditarán en el transcurso de 2 a 4 días hábiles (tener en cuenta los feriados bancarios de\nEstados Unidos).\n💰 Se deduce un 2% del monto ingresado (comisión mínima de 5 USDC).\n💵"
    },
    {
        "question": "¿Qué podrás hacer con los fondos?",
        "answer": "● Retirarlos a una cuenta bancaria en moneda local.\n● Crear un ahorro automático.\n● Convertir a pesos, realizar pagos de servicios o pagos con tu tarjeta si sos residente en Argentina.\n● Pagar a través de Pix si estás en Brasil.\n● Comprar más de 10.000 tarjetas regalo del catálogo de Bitrefill.\nCómo recibir dólares desde plataformas digitales\nTu billetera te permite retirar dólares de PayPal, Upwork, Deel, Airbnb y más, vía transferencias ACH.\nLa cuenta en dólares de belo, ofrece la forma más simple para retirar el dinero que cobras a través de plataformas\ndigitales como:\n● PayPal\n● Upwork\n● Airbnb\n● Deel\n● Wise\n● Uttopia\n● Ontop\n📥 Los fondos se acreditarán en tu billetera como USDC, una stablecoin atada al dólar que genera rendimientos\nautomáticos en belo y que podrás utilizar de la forma que quieras: para pagar, ahorrar, transferir y mucho más.\n💸"
    },
    {
        "question": "¿Cómo transferir dólares a tu billetera?",
        "answer": "1. En la pantalla principal pulsa \"Depositar\". Elige \"Dinero desde el exterior\" y presiona \"Dólares\".\n2. Allí podrás abrir tu cuenta en dólares por un costo de 10 USDT. Dicho monto es reembolsable si ingresas más\nde 500 USD (vía este medio) en los primeros 30 días desde que abriste tu cuenta en dólares.\n3. Una vez que completes los pasos correspondientes y validemos tu información, te avisaremos cuando tu\ncuenta en dólares esté lista. Ahí podrás ver los detalles necesarios, como el número de cuenta y la dirección\nbancaria.\n4. Para transferir fondos, solo tendrás que agregar los datos de tu nueva cuenta en la plataforma que uses como\nmétodo de retiro o pago.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía este medio hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los términos y\ncondiciones.\n¿Quieres recibir dólares desde una cuenta bancaria en Estados Unidos? También puedes hacerlo con tu cuenta en\ndólares de belo. Ingresa a este link para saber más.\n🧐\nConsideraciones\n⏰ Los fondos se acreditarán en el transcurso de 2 a 4 días hábiles (tener en cuenta los feriados bancarios de\nEstados Unidos).\n💰 Se deduce un 2% del monto ingresado (comisión mínima de 5 USDC).\n💵"
    },
    {
        "question": "¿Qué podrás hacer con los fondos?",
        "answer": "● Retirarlos a una cuenta bancaria en moneda local\n● Crear un ahorro automático\n● Realizar pagos de servicios o pagos con tu tarjeta si sos residente en Argentina\n● Pagar a través de Pix si estás en Brasil\n● Comprar más de 10.000 tarjetas regalo del catálogo de Bitrefill\nCómo retirar saldo de PayPal con belo\nUna guía paso a paso de cómo recibir tu dinero de PayPal en tu billetera de belo.\nSi recibes pagos en PayPal, es probable que hayas acumulado un saldo en tu cuenta, pendiente de retiro. Es posible\ntransferir ese dinero a tu billetera de belo de forma sencilla para comenzar a usarlo en tu país, en tu moneda. Te\nacercamos esta guía con un paso a paso.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía la cuenta en dólares de belo, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los\ntérminos y condiciones.\nInicia sesión en tu cuenta de PayPal, toca en la sección Cartera, y luego en \"Asociar una cuenta bancaria\":\nAccederás a la sección para asociar cuentas bancarias locales, por lo que deberás scrollear hasta abajo y tocar en\n“Asociar una cuenta bancaria de EE.UU.”:\nEn este paso, necesitarás completar los datos de tu cuenta en dólares. Si aún no abriste tu cuenta receptora de\ndólares en belo, podrás hacerlo a través de la app pulsando sobre “Depositar”, “Dinero desde el exterior”, “Dólares”.\nUna vez que tengas tu cuenta en dólares en belo, podrás acceder a datos de la misma: dirección de banco, número\nde cuenta, etc. Copia esa información, regresa a PayPal, selecciona \"Cuenta corriente\" y completa los campos con\nlos datos que has copiado en la app de belo:\nToca en “Asociar cuenta bancaria”. Si PayPal te sugiere configurar débitos directos, selecciona “Terminar más tarde”,\nya que por el momento no es una opción disponible en belo.\n*Es posible que a continuación PayPal pida comprobar que la cuenta receptora te pertenece. Para esto, recibirás dos\nmicrodepósitos en tu cuenta de belo, y deberás completar en PayPal el importe recibido para confirmarlo.\n**También, podría solicitarte declarar que no eres contribuyente en Estados Unidos. Para esto, simplemente deberás\ntildar el formulario que recibirás en tu mail declarando que no tributas para dicho país, y podrás continuar operando\nnormalmente.\nLuego de este proceso, tu cuenta receptora de belo ya estará asociada en Paypal. Por lo que para transferir saldo,\ntendrás que tocar desde el Inicio en “Transferir fondos”, y \"Transferir a su cuenta bancaria\":\nSelecciona la cuenta que has asociado, ingresa el monto a enviar, y confirma la operación.\nAl tratarse de una transferencia estadounidense, el dinero se acreditará en tu cuenta de belo como USDC, una\nmoneda estable atada al valor del dólar de mercado, de 2 a 4 días hábiles de Estados Unidos una vez que sea\nconfirmado el envío.\n¡Y listo! ✅ Ahora podrás usar tu saldo de PayPal en tu billetera de belo de manera segura y conveniente. Recibe,\nconvierte y usa tu dinero como quieras, desde una misma aplicación. Paga en pesos argentinos directamente desde\ntu billetera, o envía tu saldo en moneda local a cuentas bancarias en Latinoamérica.\nCómo retirar saldo de Airbnb con belo\nTe acercamos el paso a paso para retirar tus pagos en dólares de Airbnb de forma rápida y simple.\n¿Eres anfitrión de Airbnb y no sabes cómo retirar tus pagos en dólares? 💸 No te preocupes, en belo pensamos todo\npara que puedas recibir tu dinero de la forma más simple; para usarlo cómo y dónde quieras.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior con la cuenta en dólares de belo, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los\ntérminos y condiciones.\nLo primero que debes hacer es abrir tu cuenta en dólares de belo ¿Todavía no lo hiciste? Ingresa a este link para\nsaber cómo hacerlo. Cuando tengas tu cuenta, copia los datos de la misma y dirígete a Airbnb, donde tendrás que\nconfigurar tu método de cobro.\n👇\nDentro de Airbnb\nVe a la sección de \"Tu Perfil\" o \"Tu Cuenta\" y haz clic en \"Pagos y Cobros\". Presiona \"Métodos de Cobro\" > \"Configura\nlos cobros\".\nEn la sección de \"País/región de facturación\" deberás colocar \"Estados Unidos\".\nLuego, selecciona la opción de \"Cuenta bancaria\" en la parte de \"¿Cómo quieres recibir los pagos?\" y presiona\n\"Continuar\".\nSolicitarán el nombre del titular de la cuenta. Deberás poner tu nombre y luego completar el campo con la\ninformación de tu cuenta en dólares de belo.\n*En la sección de \"Añade la dirección asociada a esta cuenta\", deberás ingresar la dirección del banco donde está\nalojada tu cuenta en dólares. Este dato te lo proporcionamos en los detalles de tu cuenta 👉 No lo confundas con tu\ndirección personal.\nRevisa la información ingresada y presiona \"Continuar\" ✅\nAirbnb verificará tu método de cobro y te notificará cuando esté listo para usar. Como parte del proceso, se realizará\nun microdepósito para validar la cuenta, y recibirás una notificación una vez que tu cuenta en dólares de belo haya\nsido vinculada por completo.\nA partir de entonces, podrás enviar tus fondos de Airbnb a belo sin complicaciones 💸 Se acreditarán en tu billetera\ncomo USDC, una moneda estable atada al valor del dólar de mercado.\n⏰ Demora: de 2 a 4 días hábiles de Estados Unidos.\n💰 Comisión: 2% del monto ingresado.\n💵"
    },
    {
        "question": "¿Qué podrás hacer con los fondos?",
        "answer": "Una vez que los fondos lleguen en USDC a tu cuenta, podrás utilizarlos como quieras:\n● Retirarlos a una cuenta bancaria en moneda local.\n● Crear un ahorro automático.\n● Realizar pagos de servicios o pagos con tu tarjeta si sos residente en Argentina\n● Pagar a través de Pix si estás en Brasil.\n● Comprar más de 10.000 tarjetas regalo del catálogo de Bitrefill.\nCómo retirar saldo de Wise con belo\nSi has recibido dinero en tu cuenta de Wise, es posible transferir el saldo a tu billetera de belo de forma sencilla para\ncomenzar a usarlo en tu país, en tu moneda. Te acercamos esta guía con el paso a paso para que puedas hacerlo en\npocos minutos.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía la cuenta en dólares de belo, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los\ntérminos y condiciones.\nInicia sesión en tu cuenta de Wise, toca en “Destinatarios\", \"Añadir un nuevo destinatario\", y selecciona “Yo mismo”,\nya que enviarás el dinero a tu cuenta receptora de belo a tu nombre, y finalmente selecciona \"Dólar estadounidense\":\nSi aún no abriste tu cuenta receptora de dólares en belo, podrás hacerlo a través de la app pulsando sobre\n“Depositar”, “Dinero desde el exterior”, “Dólares”. Lee los detalles, confirma la apertura de tu cuenta y copia sus\ndatos.\nVuelve a Wise y completa los campos con los datos que has copiado de tu cuenta en belo. No olvides seleccionar\ntipo de cuenta corriente para que la transferencia se efectúe correctamente.\nYa agregaste tu cuenta en dólares como destinatario. Ahora sólo queda, cada vez que desees retirar dinero, tocar en\nla cuenta, seleccionar \"Enviar\" e ingresar el monto a transferir:\nToca en continuar, confirma la transferencia, y tu dinero ya habrá sido enviado. Al tratarse de una transferencia\nestadounidense, el dinero se acreditará en tu cuenta de belo como USDC de 2 a 4 días hábiles de Estados Unidos\nuna vez que sea confirmado el envío.\n¡Y listo! Ahora podrás usar tu saldo de Wise en tu billetera de belo de manera segura y conveniente. Recibe, convierte\ny usa tu dinero como quieras, desde una misma aplicación. Paga en pesos argentinos directamente desde tu\nbilletera, o envía tu saldo en moneda local a cuentas bancarias en Latinoamérica.\nCómo recibir dólares de una cuenta bancaria en Argentina\nTe explicamos cómo realizar un depósito desde una cuenta bancaria argentina en dólares de tu propia titularidad.\nUna vez creada tu cuenta, si estás en Argentina podrás depositar dólares en belo de forma realmente simple.\nDeberás realizar una transferencia bancaria desde una cuenta de tu titularidad 📤\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A dónde transferir?",
        "answer": "A la Clave Bancaria Uniforme (CBU) o Alias CBU que te proporcionaremos. La encontrarás en la sección \"Depositar\",\npulsando sobre la opción \"Transferencia bancaria\" y luego \"Dólares\".\nCopia el CBU o Alias CBU e introdúcelo en la app del banco para transferir 💸\n📥\nEn tu billetera se acredita USDT\nAl momento de acreditarse, tu depósito se convertirá automáticamente a USDT, una stablecoin atada al valor del\ndólar. Podrás simular la transferencia antes de enviar tus fondos, para conocer el monto aproximado que recibirás\nen tu billetera\n🏦"
    },
    {
        "question": "¿Desde qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "Es posible recibir transferencias provenientes de cuentas bancarias en dólares radicadas en Argentina que sean de\ntu titularidad.\n⏳"
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demora el depósito?",
        "answer": "Una vez concretada la transferencia, los fondos se acreditarán en un lapso de aproximadamente 15 minutos.\nAunque dependiendo del banco o entidad emisora, puede tardar incluso hasta 72hs en llegar a belo.\nSi enviaste dólares a la app y no ves acreditados tus USDT en las siguientes 72hs, contacta a nuestro equipo desde\nla app o vía mail a hola@belo.app para que podamos solucionarlo.\n🌎\nCómo recibir dólares desde el exterior\nTu cuenta de belo te permite también recibir pagos desde el exterior para ingresar dinero a tu cuenta. Visita la\nsección \"Depositar\" para conocer las opciones disponibles.\nCómo retirar saldo desde Upwork a belo\nSi has estado trabajando a través de la plataforma Upwork, es probable que hayas acumulado un saldo en tu cuenta,\npendiente de retiro. Es posible transferir ese dinero a tu billetera de belo de forma sencilla para comenzar a usarlo en\ntu país, en tu moneda. Te acercamos esta guía con un paso a paso.\nPor la promoción de \"Comisiones 0% para cuentas en USD\", no se cobrará costo de apertura ni comisión para recibir\ndólares desde el exterior vía la cuenta en dólares de belo, hasta el 31/03/25. Para más información, consulta los\ntérminos y condiciones.\nInicia sesión en tu cuenta de Upwork y presiona sobre la sección de \"Perfil\" y luego en \"Settings\". Busca la opción\n\"Get Paid\" y haz clic en \"Add Method\".\nEn la sección \"Direct to U.S. Bank (USD)\", selecciona \"Set up\" para ingresar los detalles de tu cuenta receptora de\ndólares en belo.\nSi aún no abriste tu cuenta receptora de dólares en belo, podrás hacerlo a través de la app pulsando sobre\n“Depositar”, “Dinero desde el exterior”, “Dólares”. Lee los detalles, confirma la apertura de tu cuenta y copia sus\ndatos.\nDesde Upwork, completa el formulario con los datos de tu cuenta receptora y presiona en “Continuar”. No olvides\nseleccionar el tipo de cuenta como \"Individual checking\":\nAntes de finalizar, si es tu primera vez retirando saldo, Upwork te solicitará completar el formulario W-8BEN. Hacerlo\nlleva sólo unos segundos y deberás rellenarlo con los datos del país en el que pagues impuestos. Confirma que no\neres estadounidense, tu nombre legal y tipo de contribución, ¡y listo!\nTu billetera de belo quedará configurada para recibir pagos en Upwork cada vez que lo desees. Selecciona la cuenta,\ningresa el monto a enviar, confirma y tu dinero estará en proceso de ser enviado, podrás comprobar su estado desde\nUpwork. Al tratarse de una transferencia estadounidense, el dinero se acreditará en tu cuenta de belo como USDC de\n2 a 4 días hábiles de Estados Unidos una vez que sea confirmado el envío.\n¡Y listo! Ahora podrás usar tu saldo de Upwork en tu billetera de belo de manera segura y conveniente. Recibe,\nconvierte y usa tu dinero como quieras, desde una misma aplicación. Paga en pesos argentinos directamente desde\ntu billetera, o envía tu saldo en moneda local a cuentas bancarias en Latinoamérica.\nPaíses habilitados para cobrar en euros desde el exterior\nEs posible recibir pagos a través de transferencias SEPA directamente en tu cuenta de belo desde 106 países\nEn este momento, es posible utilizar la función de cobros en euros desde el exterior desde:\nAdemás de estos, la lista incluye países como Bahamas, Baréin, Bangladés, Barbados, Bélgica, Belice, Benín, Bután,\nBolivia, Bosnia y Herzegovina, Botsuana, Brasil, Brunéi, Bulgaria, Burkina Faso, Burundi, Cabo Verde, Camboya,\nCamerún, Canadá, Chad, Chile, China, Chipre, Ciudad del Vaticano, Colombia, Comoras, Congo, Costa Rica, Costa de\nMarfil, Croacia, Cuba, Dinamarca, Dominica, Ecuador, Egipto, El Salvador, Emiratos Árabes Unidos, Eritrea, Eslovaquia,\nEslovenia, España, Estados Unidos, Estonia, Esuatini, Etiopía, Filipinas, Finlandia, Fiyi, Francia, Gabón, Gambia,\nGeorgia, Ghana, Granada, Grecia, Guatemala, Guinea, Guinea Ecuatorial, Guinea-Bisáu, Guyana, Haití, Honduras,\nHungría, India, Indonesia, Irak, Irán, Irlanda, Islandia, Israel, Italia, Jamaica, Japón, Jordania, Kazajistán, Kenia,\nKirguistán, Kiribati, Kuwait, Laos, Lesoto, Letonia, Líbano, Liberia, Libia, Liechtenstein, Lituania, Luxemburgo,\nMadagascar, Malasia, Malaui, Maldivas, Malí, Malta, Marruecos, Mauricio, Mauritania, México, Micronesia, Moldavia,\nMónaco, Mongolia, Montenegro, Mozambique, Myanmar (Birmania), Namibia, Nauru, Nepal, Nicaragua, Níger,\nNigeria, Noruega, Nueva Zelanda, Omán, Países Bajos, Pakistán, Palaos, Palestina, Panamá, Papúa Nueva Guinea,\nParaguay, Perú, Polonia, Portugal, Catar, República Centroafricana, República Checa, República de Macedonia del\nNorte, República Dominicana, República Democrática del Congo, Ruanda, Rumania, Rusia, Samoa, San Cristóbal y\nNieves, San Marino, San Vicente y las Granadinas, Santa Lucía, Santo Tomé y Príncipe, Senegal, Serbia, Seychelles,\nSierra Leona, Singapur, Siria, Somalia, Sri Lanka, Sudáfrica, Sudán, Sudán del Sur, Suecia, Suiza, Surinam, Tailandia,\nTanzania, Tayikistán, Timor Oriental, Togo, Tonga, Trinidad y Tobago, Túnez, Turkmenistán, Turquía, Tuvalu, Ucrania,\nUganda, Uruguay, Uzbekistán, Vanuatu, Venezuela, Vietnam, Yemen, Yibuti y Zambia.\nCobrar en euros desde el exterior\nEs posible cobrar tus ingresos del exterior e integrarlos a tu billetera para almacenarlos, intercambiarlos o usarlos\ncon tu tarjeta\nAhora es más simple y económico cobrar tus ingresos del exterior 🌎\nPodrás recibir pagos en euros directamente en tu cuenta de belo e integrar los fondos a tu billetera para hacer con\nellos lo que quieras: almacenarlos, intercambiarlos o usarlos con tu tarjeta si creaste tu cuenta con un documento\nargentino.\n🏦"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de pagos se pueden recibir?",
        "answer": "● Euros, a través de transferencias SEPA\nEsta funcionalidad permite únicamente cobrar a empresas en el exterior. No es posible realizar transferencias desde\ncuentas a tu nombre ni a cuentas personales de terceros. El monto mínimo para tus envíos es de 100 USD. En caso\nde no cumplir con esta condición la transacción podrá ser devuelta a origen y se debitará el costo de realizar esa\nreversa del monto enviado\n🚨\nA tener en cuenta\nEl envío de dinero debe realizarse desde una cuenta empresa (el titular debe ser una persona jurídica), es decir, la\ncuenta bancaria desde la que se genera el envío del dinero no puede ser una cuenta personal (cuyo titular sea una\npersona física) propia ni de un tercero. Esto significa que un usuario no puede recibir depósitos de un individuo,\nincluso si es para un propósito comercial.\nTen en cuenta que en el caso particular de las cuentas empresa de autónomos en España al ser cuentas a nombre\nde personas físicas y no de personas jurídicas tampoco podrán procesarse los pagos y los mismos serán devueltos\na origen. Por ejemplo, no podemos recibir un pago de una cuenta a nombre de José Álvarez, debe ser José Álvarez\nDesign SL. (Leer más)\nLas transferencias personales que deban ser devueltas incurrirán en una tarifa de USD 20 o EUR 15 tal y como está\nexplicado en los términos y condiciones del proveedor (Bitwage T&C 2.8-2.9).\n⌛"
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demoran los cobros desde el exterior?",
        "answer": "Entre 1 y 4 días hábiles es el tiempo que puede demorar la acreditación.\nLos saldos se convierten automáticamente a USDC al acreditarse en tu billetera, para que puedas almacenarlos,\nintercambiarlos, o usarlos con tu tarjeta en tus compras de todos los días si tu cuenta fue creada con DNI argentino.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el costo?",
        "answer": "Al recibir un cobro desde el exterior en tu cuenta, se descontará un 1,5% en concepto de comisiones. Por ejemplo, al\ncrear un cobro en euros por el equivalente a 100 USDC, tras el plazo previsto se acreditará en tu cuenta el monto de 98,5\nUSDC.\nEl tipo de cambio al que se convierten los fondos recibidos podrás visualizarlo en pantalla previo a confirmar la\ntransacción.\n👇\nCómo cobrar desde el exterior, paso a paso\nEn la sección \"Recibir\" encontrarás ahora la opción: \"Dinero desde el exterior\". Deberás seleccionar el botón de\n\"Transferencia\".\nSi se trata de la primera vez que creas un cobro del exterior, deberás introducir tu número de teléfono. Esta\ninformación es necesaria para que puedas contar con una cuenta de recepción del pago en euros.\nTras colocar tu número de teléfono, podrás seleccionar la opción de \"cobro en euros\". Los saldos que recibas se\nacreditarán en USDC en un plazo de 1 a 2 días hábiles ⌛\nPosteriormente, deberás completar la información de la empresa que realizará el pago. Es importante que la cuenta\noriginante de la transacción no sea de tu titularidad.\nSi se trata de la primera vez en que realizas un cobro del exterior, deberás esperar hasta un día hábil para acceder a\nla información y compartir los datos de tu cuenta. Una vez concretada la verificación, nunca más deberás afrontar\ndemoras al momento de incorporar los datos de pagador en cobros del exterior ✅\nEl último paso necesario para recibir el dinero en tu cuenta es compartir los datos con la persona o empresa\nencargada del pago. Pulsando el botón \"Compartir datos de cuenta\" podrás hacerlo de forma muy simple.\nIncorporando el identificador en la descripción del pago, la acreditación será más ágil.\nTu dinero, acreditado\nUna vez que cuentes con el dinero acreditado en tu cuenta, podrás almacenar tus USDC, intercambiarlos por otras\ncriptomonedas o usarlos directamente con tu tarjeta si creaste tu cuenta con DNI argentino 💳\nPor cualquier consulta o inquietud sobre esta funcionalidad, podrás ponerte en contacto a través del chat de la app o\nvía mail a hola@belo.app\nbelo no proporciona información ni recomendación financiera. Por favor, consulta con profesionales adecuados ante\ncualquier duda. Operar con criptoactivos conlleva ciertos riesgos. Es importante que leas nuestros Términos y\nCondiciones.\nCobrar en reales a través de Pix\nYa podés cobrar con la forma de pago más popular entre brasileños. Introducís el monto, mostrás el código QR y\nrecibís USDT en tu cuenta.\n¿Tenés un comercio a la calle y recibís turistas brasileños? ¿Querés cobrarles hospedaje u otros servicios? Ahora\npodés ofrecerles el medio de pago que ellos más conocen.\nPix es una forma de pago desarrollada por el Banco Central de Brasil que se popularizó muchísimo en los últimos\naños. Tenerla como opción de pago puede ser una excelente decisión para vender más y proveer una mejor\nexperiencia a los brasileños.\nEllos pagan la compra en reales, vos recibís directamente USDT en tu billetera de belo, que podrás pasar a pesos,\nmantener en tu cuenta o usar con tu tarjeta.\nCómo empezar a cobrar con Pix desde belo\n1. El primer paso es tener activa tu cuenta en belo. Verificá tu identidad para acceder a todas las funciones, entre\nlas que se encontrarán los \"Cobro con Pix\".\n● Si es una cuenta personal, creá tu cuenta acá\n● Si es una cuenta empresa, completá tu registro acá y descargá la app acá\n2. Seleccioná en la pantalla principal el botón de \"Cobro con Pix\" o visitá la sección \"Recibir\" y pulsá sobre\n\"Dinero desde el exterior\" para encontrar la opción.\n3. Aceptá los términos y condiciones del servicio y dale click a \"Continuar\"\nCómo crear un cobro con Pix\nAl momento de recibir un pago, visitá la sección \"Cobro con Pix\" para introducir el monto de la compra. Podrás\ndenominar el monto en pesos, en reales o en USDT. No importa en qué moneda escribas el monto, recibirás por la\ncompra USDT.\nVas a generar un código QR único, que deberás mostrarlo a la persona para que realice el pago desde su aplicación\nbancaria favorita de Brasil. Ten en cuenta que el mínimo para poder generar un link de pago es de 5 reales.\nConfirmado el pago, se acreditará en tu cuenta de forma inmediata el monto en USDT. Se aplicará una comisión total\nsobre la transacción de 1,5%.\nEs importante que la persona que realiza el pago sea mayor a 18 años de edad. Caso contrario, el dinero será\ndevuelto a la cuenta de origen."
    },
    {
        "question": "¿Qué hacer con tus USDT una vez que cobraste?",
        "answer": "Una vez que hayas recibido un pago a través de Pix, vas a disponer de USDT en tu balance. ¿Qué podés hacer con"
    },
    {
        "question": "estos fondos?",
        "answer": "● Almacenarlos en tu cuenta y obtener rendimientos del 3% anual\n● Intercambiarlos por pesos y retirarlos a una cuenta bancaria o de pago\n● Usarlos directamente con tu tarjeta belo Mastercard® en comercios físicos, virtuales o suscripciones de todo\ntipo\n● Comprar criptomonedas, como Bitcoin y Ether"
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demora un pago en acreditarse?",
        "answer": "La acreditación de los pagos demora tan solo unos segundos. En pagos mayores a los 1.000 reales puede tardar en\nacreditarse hasta un minuto."
    },
    {
        "question": "¿Cómo le explico a los brasileños de qué manera pueden pagar?",
        "answer": "No vas a tener que explicarles nada. Pix es una forma de pago muy popular en Brasil, incluso más que los pagos con\ntarjetas de crédito y débito. Al crear un código QR para el pago, ellos podrán escanearlo desde la app bancaria donde\ntengan cuenta y realizar el pago rápidamente."
    },
    {
        "question": "¿Qué pasa si se vence el código QR generado?",
        "answer": "El código QR que generás al introducir el monto de la compra tiene una duración de 5 minutos. ¿Qué es lo que pasa"
    },
    {
        "question": "si se vence ese lapso?",
        "answer": "● Si el código fue escaneado y la persona realizó el pago desde su app, se acreditará correctamente tras\nalgunos segundos.\n● Si el código no fue escaneado aún, deberás volver atrás y generarlo nuevamente.\nUna solución para personas y para empresas\n● Personas que residan en Argentina mayores a 13 años crean su cuenta en belo acá\n● Empresas constituida bajo legislación Argentina completan el registro acá"
    },
    {
        "question": "¿Cómo deposito cripto en belo?",
        "answer": "Con belo puedes depositar cripto de forma rápida, simple y económica. Existe más de una opción para hacerlo.\nDepositar criptomonedas en belo es muy simple y puedes hacerlo de tres maneras.\n1. Depósito a través de la red blockchain\n● Abre la app de belo y presiona el botón \"Depositar\" > \"Criptomonedas\"\n● Selecciona la criptomoneda que deseas depositar.\n● Elige la red de blockchain con la que deseas ingresar criptomonedas a tu cuenta.\n● Accederás a la dirección y el código QR de la criptomoneda, para copiar o escanear desde tu billetera cripto y\nenviar los fondos.\n👉 Conoce aquí cuáles son las redes soportadas para cada depósitos de cada criptomoneda y sus correspondientes\nmínimos y comisiones de envío.\n⏰ La demora en la acreditación es variable: dependiendo de cada red puede oscilar entre segundos y algunos\nminutos.\n2. Depósito usando belotag\n● Pide a la persona que te enviará criptomonedas que lo haga a tu belotag (es como tu Alias bancario, pero en\nbelo).\n● Comparte tu belotag con el remitente y listo, recibirás los fondos sin necesidad de copiar direcciones o elegir\nredes.\n👀 Sólo funciona entre usuarios de belo. La transferencia no tiene costo y es instantánea.\n3. Con tarjeta de crédito o débito\n(sólo válido para tarjetas emitidas fuera de la Argentina 💳)\n● Ingresa a la app de belo y presiona el botón \"Depositar\" > \"Tarjeta de crédito o débito\".\n● Accederás al servicio de MoonPay, donde seleccionarás el monto a ingresar y la información sobre tu método\nde pago elegido.\n● Deberás validar tu cuenta introduciendo el código de 6 dígitos que llegará vía mail a tu dirección de registro en\nbelo. Tras ingresarlo, podrás continuar.\n● Será necesario entonces introducir tus datos personales.\n● Tras incorporar tus datos personales, deberás sumar una dirección de facturación para el pago. Deberá\ncorresponderse con el país de emisión de la tarjeta.\n● Por último, será el momento de introducir los datos de la tarjeta de débito o crédito con la que realizarás el\npago.\n⏰ Una vez confirmada la información, la operación se realizará de inmediato y el dinero se acreditará en tu cuenta\nen un lapso de aproximadamente 5 minutos.\n👀 Únicamente podrás ingresar dinero a tu billetera de belo con una tarjeta de débito o crédito Visa o Mastercard\nque sea de tu titularidad.\nEn caso de que desees realizar depositos a través de contratos inteligentes, deberás comunciarte con Soporte a\ntravés de este mail: hola@belo.app 📧 Pueden demoran entre 7 y 10 días en acreditarse. No es posible recibir\ntransferencias con origen en Tornado Cash."
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son las redes soportadas por belo?",
        "answer": "Existen diferentes redes soportadas por belo para el envío de cada criptomoneda desde o hacia tu cuenta. Te\ncontamos en detalle\nAl recibir criptomonedas en belo, así como al enviar saldos a una billetera externa, es importante que conozcas\ncuáles son las redes soportadas por belo para las transferencias de cada moneda.\nBitcoin\nLas transferencias de BTC pueden realizarse desde y hacia cualquier tipo de dirección de la red de Bitcoin.\n● Legacy (P2PKH): direcciones que comienzan con un 1\n● Legacy (P2SH): direcciones que comienzan con un 3\n● Segwit (bech32): direcciones que comienzan con un bc1\nCon el paso del tiempo, las direcciones creadas para los envíos de bitcoin fueron evolucionando. Las direcciones\nSegwit, por ejemplo, introducen una separación de la firma de la transacción con los datos de la misma, con el fin de\nreducir la información necesaria de almacenar en un bloque.\nLightning Network\nLightning Network se propuso desde sus inicios llevar a bitcoin a las transacciones de todos los días. La\nescalabilidad siempre fue un debate en la comunidad y Lightning una de las soluciones más sólidas para que las\ntransacciones de bitcoin puedan ser instantáneas y muy económicas.\nLos canales de pago permiten mantener registro fuera de la blockchain de las transacciones realizadas entre las\npartes, dejando asentado en la cadena únicamente el estado inicial y final del balance de ese canal.\nAsí, es posible reducir los costos de transacción con operaciones que no necesariamente deben quedar\nalmacenadas en la red de Bitcoin. Estos envíos se acreditan de manera instantánea y a un muy bajo costo, por lo\nque permiten escalar el uso de bitcoin a intercambios de la vida cotidiana."
    },
    {
        "question": "Leer: ¿Como retirar BTC desde belo a través de la Lightning Network?",
        "answer": "Ethereum (ERC-20)\n● Transferencias de: USDT, USDC, DAI, ETH\nEthereum es una plataforma que permite ejecutar contratos inteligentes sobre una blockchain pública. Su\ncriptomoneda nativa, Ether (ETH) se envía a través de direcciones de Ethereum, que comienzan con \"0x\".\nA diferencia de las billeteras de bitcoin, donde distintas direcciones se vinculan a una misma billetera, la dirección de\nrecepción de ETH es siempre la misma.\nLos tokens ERC20 son activos criptográficos que no cuentan con su propia cadena de bloques, pero residen en la\nred Ethereum. Se le llama ERC-20 al estándar técnico utilizado para implementar tokens en la blockchain, con\nnaturaleza distinta a ETH.\nUSDT, USDC y DAI son tokens ERC-20, y como tales, es posible enviarlos a través de direcciones de Ethereum.\nTRON (TRC-20)\n● Transferencias de: USDT\nTRC-20, al igual que ERC-20, es un estándar técnico que permite implementar tokens sobre una cadena de bloques,\nen este caso sobre la blockchain de TRON\nLos tokens TRC-20 cuentan con importantes ventajas. Se benefician de una blockchain existente con sus garantías\nde seguridad, una velocidad de procesamiento muy alta y costos significativamente menores que los implicados al\nenviar tokens ERC-20.\nBNB Chain (BEP-20)\n● Transferencias de: USDT, USDC, DAI, ETH\nBNB Chain es una solución desarrollada por la empresa Binance que buscó presentarse desde un principio como\nuna alternativa accesible a Ethereum. Pese a resignar descentralización, ofrece un entorno amigable para\ntransaccionar y favorece nuevos casos de uso.\nPolygon\n● Transferencias de: USDT, USDC, DAI\nPolygon es una solución de escalabilidad que entra en juego para dar respuesta a los problemas frecuentes al operar\ncon Ethereum. Busca proporcionar herramientas para mejorar la velocidad y reducir el coste y las dificultades que\nplantean las transacciones.\nOptimism\n● Transferencias de: USDT, USDC, ETH\nOptimism es una de las más populares soluciones de escalabilidad para la red Ethereum. Se propone reducir las\ntarifas de transacción y el tiempo que demoran en ejecutarse utilizando una tecnología conocida como Optimistic\nRollups.\nArbitrum\n● Transferencias de: USDT, USDC, ETH\nAl igual que Optimism, Arbitrum es una solución de escalabilidad que busca acelerar y abaratar las transacciones\nque se realizan en Ethereum, aprovechando las ventajas de los Optimistic Rollups\n---\nEs importante que tengas en cuenta que sólo es posible recibir la versión \"nativa\" de la moneda en cada red. Por\nejemplo: a través de Ethereum no es posible depositar wETH, sino únicamente ETH. Del mismo modo ocurre con\notras redes y monedas, como USDC, donde no se recibirán versión sintéticas (USDC.e, por ejemplo).\nSi deseas transferir a o desde una billetera cripto externa, es importante que tengas en cuenta los mínimos y\ncomisiones de envío para cada red y moneda.\nEnviar criptomonedas a una dirección de belo sin prestar debida atención a las redes integradas en la app para\ntransferencias entrantes y salientes puede resultar en la pérdida o imposibilidad de acceder a tus fondos. Más\ninformación aquí.\nSolana\n● Transferencias de: USDT, USDC, ETH\nAl igual que otras blockchains de alto rendimiento, Solana es una solución escalable que permite transferencias\nrápidas y económicas de USDT, USDC y ETH, gracias a su innovador mecanismo Proof of History (PoH) y su alto\nprocesamiento de transacciones.\n---\nEs importante que tengas en cuenta que sólo es posible recibir la versión \"nativa\" de la moneda en cada red. Por\nejemplo: a través de Ethereum no es posible depositar wETH, sino únicamente ETH. Del mismo modo ocurre con\notras redes y monedas, como USDC, donde no se recibirán versión sintéticas (USDC.e, por ejemplo).\nSi deseas transferir a o desde una billetera cripto externa, es importante que tengas en cuenta los mínimos y\ncomisiones de envío para cada red y moneda.\nEnviar criptomonedas a una dirección de belo sin prestar debida atención a las redes integradas en la app para\ntransferencias entrantes y salientes puede resultar en la pérdida o imposibilidad de acceder a tus fondos. Más\ninformación aquí."
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demora mi depósito cripto en belo?",
        "answer": "Los envíos de criptomonedas a belo pueden variar, según la cripto que transfieras y la red utilizada\nAl momento de recibir criptomonedas en belo, existen tiempos de demora razonables para la acreditación de tus\nsaldos.\nTe dejamos a continuación la demora posible según la cripto que envíes a tu wallet de belo:\n● Bitcoin (BTC) requiere 4 confirmaciones de red y tiene un tiempo estimado de confirmación de 45\nminutos.\n● Ether (ETH) y tokens ERC-20 requieren 20 confirmaciones de red y tienen un tiempo estimado\nde confirmación de 10 minutos.\n● Tether (USDT) basado en ERC-20 requiere 20 confirmaciones de red y tiene un tiempo estimado\nde confirmación de 10 minutos.\n● Tether (USDT) basado en TRC-20 requiere 20 confirmaciones de red y tiene un tiempo estimado\nde confirmación de 5 minutos.\n● USD Coin (USDC) basado en ERC-20 requiere 20 confirmaciones de red y tiene un tiempo\nestimado de confirmación de 10 minutos.\n● USD Coin (USDC) basado en TRC-20 requiere 20 confirmaciones de red y tiene un tiempo\nestimado de confirmación de 5 minutos.\n● DAI basado en ERC-20 requiere 20 confirmaciones de red y tiene un tiempo estimado de\nconfirmación de 10 minutos.\nEn caso de que no veas reflejado el depósito en tus saldos después del tiempo indicado, comunícate con\nnosotros por cualquiera de las vías de contacto para que podamos ayudarte a descubrir el problema."
    },
    {
        "question": "¿Cómo realizo un depósito de BTC en belo?",
        "answer": "Sigue estos pasos para transferir BTC de otra billetera a belo de forma simple\nMuy simple. Desde tu billetera de belo, pulsando sobre la opción \"Recibir\", podrás elegir la criptomoneda que quieras\ndepositar.\nAllí optas por bitcoin. También es posible seleccionar directamente bitcoin en tu pantalla principal y pulsar una vez\ndentro la opción \"Recibir\".\nDe esta forma, accedes a la dirección de envío para tu billetera, así como su QR correspondiente, para que puedas\ncompartir o escanear desde la billetera emisora y recibir en belo tus saldos de BTC.\nLas direccciones disponibles para recibir BTC son tres:\n● La dirección de tipo Segwit (BECH32, comienza con bc1...);\n● La dirección P2SH (comienza con 3...)\n● La dirección creada con un monto específico para recibir a través de la Lightning Network.\nLeer: Mínimos y comisiones de las transferencias cripto\n⚡"
    },
    {
        "question": "¿Cómo depositar BTC en belo vía Lightning Network ?",
        "answer": "Ingresar BTC de forma inmediata y prácticamente gratis\nPara ingresar bitcoin en belo a través de la Lightning Network, es importante que la billetera desde la que hagas\nenvío de los fondos soporte Lightning. De lo contrario no podrás enviar saldos bajo esta modalidad.\nEjemplos de este tipo de billetera son Muun Wallet, Blue Wallet y Wallet of Satoshi.\nPaso por paso:\n1. Desde la home de belo, seguir la ruta Recibir > Criptomonedas > Bitcoin.\n2. Deberás elegir ahora la opción de Lightning, donde será necesario fijar un monto. Una vez introducido el\nmonto a ingresar, se creará una dirección y código QR única que podrá utilizarse sólo una vez para el envío de\nlos fondos.\n3. En tu billetera externa deberás colocar la dirección creada o escanear el código QR para enviar los fondos.\n4. En segundos, y a un costo ínfimo tendrás tus BTC en belo para que empiecen a generar rendimientos todos\nlos días.\nTus envíos de BTC a través de la Lightning Network no tienen costo si son realizados desde belo hacia otra billetera.\nQueremos que las criptomonedas sean una experiencia cotidiana. Ahora con Lightning, moverte en bitcoin desde y\nhacia belo es mucho más simple.\n---\nLightning Network se propuso desde sus inicios llevar a bitcoin a las transacciones de todos los días. La escalabilidad\nsiempre fue un debate en la comunidad y Lightning una de las soluciones más sólidas para que las transacciones de\nbitcoin puedan ser instantáneas y muuuy económicas."
    },
    {
        "question": "¿Cómo realizo un depósito de ETH en belo?",
        "answer": "Sigue estos pasos para transferir ETH de otra billetera a belo de forma simple\nMuy simple. Desde tu billetera de belo, pulsando sobre la opción \"Recibir\", podrás elegir la criptomoneda que quieras\ndepositar.\nAllí optas por Ether. También es posible seleccionar directamente ETH en tu pantalla principal y pulsar una vez\ndentro la opción \"Recibir\".\nDe esta forma, accedes a la dirección de envío para tu billetera, así como su QR correspondiente, para que puedas\ncompartir o escanear desde la billetera emisora y recibir en belo tus saldos de ETH.\nLeer: Mínimos y comisiones de las transferencias cripto\nPor el momento, únicamente es posible recibir ETH a través de una dirección ERC-20 (Red Ethereum). En caso de\nque desees realizar depósitos a través de contratos inteligentes, deberás comunciate con soporte. Pueden demorar\ncómo mínimo 10 días en acreditarse.\nNo es posible recibir transferencias con origen en Tornado Cash.\nNo es posible recibir ETH a través de la Binance Smart Chain (BEP-20). Los envíos de ETH realizados de esta\nmanera no se verán acreditados en belo ni podrán ser recuperados.\nIngresar USDT a belo a través de Tron\nHay una forma de ingresar USDT a un costo ínfimo a belo, si la billetera emisora permite realizar envíos a través\nde Tron (TRC-20)\nSi se busca transferir stablecoins de una billetera a otra, la vía más conocida es la red Ethereum (ERC-20). Sin\nembargo, por momentos las comisiones de la red pueden ser muy altas, dificultando mover tus fondos y realizar\ntransacciones.\nPor eso en belo integramos la red de Tron. Al momento de recibir USDT, Ethereum no será tu única opción de\ndirección disponible. Contarás con una dirección TRC-20, perteneciente a la blockchain Tron, que facilita los\nenvíos de USDT a costo de USDT 1.\nSólo tienes que chequear que la billetera de envío soporte este tipo de dirección, para que al momento de recibir\npuedas copiar o compartir la indicada y ahorrarte unos dolarillos 💵\nTron es una alternativa muy conveniente. Sus costos son muy reducidos en comparación con Ethereum y los\ntiempos de acreditación son muy ágiles.\nPor el momento, únicamente es posible recibir USDT a través de una dirección TRC-20 (Red Tron) o ERC-20 (Red\nEthereum) y sólo transacciones on-chain (no provenientes de contratos inteligentes).\nCómo retirar saldo de Payoneer con belo\nDescubre cómo ingresar los saldos de USD, EUR o GBP que tengas en Payoneer a tu billetera de belo, para\nusarlos como quieras.\nDesde la app de belo, puedes conectar o crear una cuenta de Payoneer para cobrar de forma internacional y retirar\ntus dólares, euros o libras esterlinas de la forma más simple, económica e instantánea.\n✅ Sin demoras.\n✅ Sin intermediarios.\n✅ Sin perder dinero en el camino.\nPaso a paso para retirar saldo de Payoneer\n● Ingresar a la app de belo y seguir esta ruta: presionar el botón de \"Depositar\" > \"Dinero desde el exterior\" >\n\"Payoneer\".\n● Aceptar los Términos y Condiciones.\n● Desde la misma pantalla, crea una cuenta de Payoneer (en caso de que no tengas una) o vincula la que ya\ntienes.\n● Una vez introducidos tus datos de acceso, podrás acceder a tus saldos de Payoneer directamente desde belo,\ny retirarlos cuando quieras.\nEs importante que sepas que sólo podrás vincular una única cuenta de Payoneer a tu billetera de belo. Debe ser una\ncuenta de tu titularidad. No podrás desloguearte y vincular luego una nueva cuenta.\n⏰ La acreditación de los fondos es prácticamente inmediata. No hay mayores demoras y no es necesario salir de la\naplicación en ningún momento.\nEn caso de que la acreditación no se realice instantáneamente, es posible que tenga una demora máxima de una\nhora. Pasado ese lapso, te recomendamos comunicarte con el equipo de Soporte a través del chat de la app o vía\nmail a hola@belo.app 📧📧\n📥 Los fondos se acreditarán en belo como USDC, una stablecoin atada al dólar que genera rendimientos en tiempo\nreal."
    },
    {
        "question": "¿Qué se puede hacer con los fondos?",
        "answer": "Una vez que los fondos lleguen en USDC a tu cuenta, podrás:\n● Transferir a cuentas bancarias en más de 50 países. Los fondos se acreditarán en la moneda local de la\ncuenta receptora.\n● Pagar directamente con el saldo de belo en cualquier comercio físico o virtual a través de la belo Mastercard\n(sólo para argentinos). Sin necesidad de hacer conversión de moneda.\n● Comprar más de 10.000 tarjetas regalo del catálogo de Bitrefill en las Tiendas Virtuales.\n● Convertir a pesos en un clic.\n● Comprar, vender o intercambiar criptomonedas.\n● Crear un ahorro automático.\n● Pagar a través de Pix si te encuentras en Brasil.\nComisión y montos máximos\n● Podrás realizar un máximo de 5 retiros por día y 20 por mes.\n● El monto máximo de transferencia es de 5.000 USD por día y 20.000 USD por mes.\n● El monto mínimo de transferencia es de 5 USD.\n● Una comisión de 4% será deducida del monto transferido."
    },
    {
        "question": "¿En qué países está disponible esta función?",
        "answer": "Esta funcionalidad está disponible para personas con cuenta en belo que residan en cualquiera de los 13 países\nhabilitados.\nPaíses habilitados para transferir saldos de Payoneer a belo\nEn este momento, es posible utilizar la función de transferencias de Payoneer a belo desde:\n● 󰎆 Argentina\n● 󰎘 Bolivia\n● 󰎙 Brasil\n● 󰎧 Chile\n● 󰎪 Colombia\n● 󰎫 Costa Rica\n● 󰏐 Guatemala\n● 󰐏 México\n● 󰐞 Panamá\n● 󰐟 Perú\n● 󰎶 República Dominicana\n● 󰑙 Venezuela\nTransferir fondos de Airtm a tu billetera de belo\nGracias a nuestra conexión directa con Airtm, ahora podrás recibir dinero desde su plataforma e integrarlo a tu\nbilletera de belo\nComo freelancer o trabajador remoto, recibir pagos desde el extranjero puede ser por momentos un desafío. Es por\neso que en belo trabajamos para ofrecerte soluciones ágiles y económicas para cobrar desde el exterior y usar tu\ndinero de forma simple.\nEn este artículo te contamos cómo retirar tus fondos de Airtm a través de la red Stellar para recibir el dinero en USDC\nen tu billetera de belo.\n📤\nCómo retirar tus fondos de Airtm hacia belo\nEn primer lugar, deberás dirigirte en la app de belo a la sección + en la parte inferior de la pantalla. Allí encontrarás la\nopción \"Recibir desde Airtm\". Deberás copiar la dirección y el memo provistos en pantalla e ingresar luego a la app\nde Airtm.\nUna vez en Airtm, tendrás que...\n1. Pulsar sobre la opción \"Transferir USDC\"\n2. Clickear en \"Retirar Stellar USDC\"\n3. Introducir el monto y seleccionar la opción \"Directo\". Presionar \"Continuar\"\n4. Colocar la información copiada previamente. Es muy importante que además de la dirección incluyas el\nmemo provisto. Podrás también escanear el código QR disponible en la app de belo para realizar el envío.\n5. Una vez revisado que la información sea correcta, confirmar la operación para recibir el dinero en tu billetera\nde belo.\n🚨 No olvides colocar el memo al momento de introducir la información de pago. De lo contrario, no será posible\nacreditar tus fondos.\nSin comisiones de depósito\nNo cobramos comisiones por tu depósito. Únicamente será necesario que tengas en cuenta los costos de envío\ndesde Airtm al momento de realizar la transferencia.\n✅\nAcreditación inmediata\nLos fondos se acreditarán prácticamente en el acto. Es posible que excepcionalmente demoren hasta 10 minutos en\nllegar a tu cuenta de belo. Podrás ahorrarlos, intercambiarlos o enviarlos a una cuenta bancaria.\nLa conexión directa de belo con Airtm es una forma ágil y económica de disponer de tus ingresos para usarlos de la\nforma que quieras.\n-----\nAnte cualquier duda o consulta, nuestro equipo está disponible a través del chat de la app o vía mail en\nhola@belo.app 📧\nOtros artículos que te pueden interesar:\n● Cómo retirar fondos de Payoneer a tu billetera de belo\n● Cómo enviar dólares a una cuenta en Estados Unidos desde la app de belo 󰑔\n● Cómo enviar pesos a una cuenta en Colombia desde la app de belo 󰎪\n● Cómo enviar pesos a una cuenta en México desde la app de belo 󰐏\n● Cómo cobrar en euros a través de transferencias SEPA desde la app de belo\nCómo ingresar dinero en tu cuenta con una tarjeta de débito o crédito\nPodrás ingresar fondos a tu billetera por medio de un pago con tarjeta de débito o crédito Visa o Mastercard. Es\nmuy simple y ágil.\n💳\nIngresa saldos a tu cuenta a través de un pago con tarjeta\nNos integramos con MoonPay para que cuentes con más y mejores opciones para ingresar dinero a tu billetera.\nAhora es posible usar tarjetas de débito o crédito Visa o Mastercard para comprar criptomonedas y disponer de los\nfondos en belo.\n🌎\nTu dinero en belo te abre un abanico de posibilidades\nCon los fondos acreditados en tu billetera podrás:\n● Convertir tus monedas las 24 horas, los 7 días de la semana\n● Comprar gift cards para usar en comercios de todo el mundo\n● Enviar dinero en moneda local a más de 50 países\n● Transferir criptomonedas a usuarios de belo o billeteras externas\n👉\nPaso por paso: cómo ingresar fondos con tarjeta a tu billetera\nDeberás pulsar en la pantalla principal sobre \"Recibir\" y elegir la opción \"Tarjeta de crédito y débito\". De esta manera,\naccederás a la funcionalidad de MoonPay, donde seleccionarás el monto a ingresar y la información sobre tu\nmétodo de pago elegido.\n1. El primer paso será validar tu cuenta introduciendo el código de 6 dígitos que llegará vía mail a tu dirección de\nregistro en belo. Tras ingresarlo, podrás continuar.\n2. Será necesario entonces introducir tus datos personales. Únicamente podrás ingresar dinero a tu billetera de\nbelo con una tarjeta que sea de tu titularidad.\n3. Tras incorporar tus datos personales, deberás sumar una dirección de facturación para el pago. Deberá\ncorresponderse con el país de emisión de la tarjeta.\n4. Por último, será el momento de introducir los datos de la tarjeta de débito o crédito con la que realizarás el\npago.\nUna vez confirmada la información, la operación se realizará de inmediato y el dinero se acreditará en tu cuenta en\nun lapso de aproximadamente 5 minutos.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué costo tiene el ingreso de fondos?",
        "answer": "MoonPay te proveerá la cotización y comisiones al momento de introducir el monto a ingresar a tu billetera de belo.\nPodrás elegir qué moneda recibir en tu cuenta y visualizar en pantalla el saldo que se acreditará en ella tras\nconfirmar la operación.\n📍"
    },
    {
        "question": "¿Desde qué países se puede usar esta funcionalidad?",
        "answer": "Al momento es posible ingresar dinero con tarjetas de débito o crédito siempre que hayas creado tu cuenta en belo\ncomo residente de uno de los países habilitados.\nEn todos los casos, será necesario que la tarjeta introducida sea de tu titularidad, sin importar si se trata de una\nextensión o de una tarjeta corporativa a tu nombre. No es necesario que el plástico haya sido emitido en tu país de\nresidencia.\nEs importante que sepas que al ingresar a este servicio desde la app de belo estarás accediendo a una página de\nterceros. Todas las acciones realizadas dentro de este servicio están bajo la responsabilidad exclusiva de MoonPay.\nOtros artículos que te pueden interesar:"
    },
    {
        "question": "● Transferencias en moneda local: ¿cómo enviar dinero a una cuenta bancaria?",
        "answer": "● Ingresar fondos a tu billetera desde Payoneer\n● Ingresar fondos a tu billetera desde Airtm\n● Cómo cobrar en euros a través de una transferencia SEPA\nIntercambios\nTodo lo que necesitas saber para convertir tu saldo en distintas criptomonedas de manera ágil\ny segura"
    },
    {
        "question": "¿Cómo compro criptomonedas?",
        "answer": "Simple e instantáneo. Te explicamos cómo comprar criptomonedas en belo\nDesde la app de belo, comprar bitcoin, ether o stablecoins es realmente simple.\nUna vez realizado un depósito, ya sea una transferencia cripto o un envío de pesos argentinos, contarás con saldo en\ntu cuenta.\nSólo tendrás que presionar el botón \"Intercambiar\" para transformar tus pesos o criptos en la moneda que quieras.\nTambién podrás pulsar en la pantalla de inicio sobre la criptomoneda que desees y elegir allí la opción\n\"Intercambiar\".\nEn pantalla deberás seleccionar el monto a comprar. Tras confirmar la operación, tendrás disponible el saldo en la\ncriptomoneda elegida.\n¡Y listo! Ya dispones de la cripto deseada en la app, para proteger tus ahorros mientras generas rendimientos todos\nlos días.\n¿Quieres enviar tus criptomonedas? Puedes hacerlo de forma inmediata y gratuita a personas en la app a través de\nsu $belotag, o a billeteras externas, donde tendrás que pagar una comisión por el uso de la red."
    },
    {
        "question": "¿De qué dependen las cotizaciones?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "¿De dónde provienen los precios de las criptomonedas en belo? ¿Qué las hace volátiles?",
        "answer": "Como en todo mercado libre, sin restricciones a la entrada y salida, el valor que adquiera una criptomoneda será\nreflejo de las variaciones que existan en su oferta y demanda.\nLos juicios y valoraciones que las personas hacen sobre un bien, servicio o activo financiero pueden ser sumamente\nvariables. Estás percepciones son las que configuran su precio, por lo que es natural la existencia de volatilidad en el\nprecio de cualquier criptomoneda.\nEl precio en un momento determinado no es más que el monto al cual se transacciona entre oferentes y\ndemandantes en ese momento.\nLos casos de uso que una criptomoneda pueda tener, así como la escasez relativa de su oferta frente a la demanda\nque exista en el mercado hacen de ella un activo de mayor o menor valor para las personas.\nBitcoin, por ejemplo, basa su fortaleza en una oferta establecida de antemano: nunca habrá más de 21 millones de\nbitcoin en circulación, lo que lo hace sumamente escaso.\nSi agregamos a esa oferta restringida una demanda creciente por la variedad de casos de uso que le asignan las\npersonas, obtenemos un precio en aumento.\nLas cotizaciones de las criptomonedas que compras en belo se ajustan a la oferta y demanda del mercado al\nmomento de la operación. Buscamos que accedas a las mejores cotizaciones, tanto de bitcoin y ether como de las\nprincipales stablecoins, para que puedas optar por la criptomoneda que más te guste sin pagar de más.\nSi prefieres evitar la volatilidad, siempre podrás comprar stablecoins. Una moneda ligada al dólar puede ser una\nbuena opción para quienes buscan previsibilidad en torno al precio."
    },
    {
        "question": "Compré y varió mi tenencia. ¿Qué pasó?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Cuando compras criptomonedas en belo, es posible que veas cambios en tus saldos. ¿Qué significan?",
        "answer": "Ingresaste dinero a belo. Compraste la criptomoneda que querías y ya se encuentra en tu balance. Sin embargo, al\nvisualizar los saldos notas que los números no son los mismos.\nAl medir tu balance en pesos argentinos o en cualquier criptomoneda, podrías notar diferencias. Esto puede darse\nporque:\n1. Varió el precio de la cripto: el valor de una criptomoneda en relación con otra se modificó, por las\nfluctuaciones que ocurren a diario en el mercado producto de la oferta y demanda.\n2. Existen distintos precios si se trata de comprar o vender (es decir, existe un spread). En belo, el saldo visible\nes igual al equivalente a tus saldos cripto denominados en la moneda nativa seleccionada, al tipo de cambio\nde venta del momento actual. Es similar al “saldo disponible”, aquel que puedes convertir y utilizar de\ninmediato.\nSi crees que tus saldos se modificaron por alguna circunstancia distinta a las que señalamos arriba, comunícate con\nnosotros a hola@belo.app para que podamos solucionarlo."
    },
    {
        "question": "¿Qué es el ahorro automático?",
        "answer": "Una forma de programar compras recurrentes para pasar tus saldos a cripto o monedas estables de forma\nsimple (y automática) desde la app.\nAhorrar es algo de todos los días. Una decisión consciente que tomamos mirando hacia el futuro. Separar cada día\nun pequeño monto para ahorrar puede hacer una gran diferencia. Te presentamos a nuestro \"chanchito\" digital 🐷\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué es el ahorro automático?",
        "answer": "La solución que desarrollamos en belo para el problema del ahorro. Una forma simple de comprar las monedas que\nquieras a intervalos regulares. Elegís cuánto querés ahorrar, con qué frecuencia querés hacerlo y la aplicación hace\nlo suyo. Es automático.\nDe esta manera, podrás separar todos los días, todas las semanas o todos los meses un ahorro que se va\nacumulando en tu cuenta y genera rendimientos en tiempo real 📈\n👇"
    },
    {
        "question": "¿En qué monedas es posible ahorrar?",
        "answer": "En monedas estables, como USDT, USDC o DAI, que se mantienen a la par del dólar, o en criptomonedas como\nBitcoin o Ethereum, si la volatilidad no te resulta un problema.\nYa te suscribiste a tres plataformas distintas de streaming... a Spotify Premium para evitar la publicidad... al\ngimnasio que ni vas... ¿No vas a suscribirte a tus ahorros? 📲"
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son las ventajas de \"suscribirte\" a tus ahorros?",
        "answer": "● Reducir el impacto de la volatilidad: los mercados son volátiles, y los precios pueden subir y bajar\nimpredeciblemente, en especial cuando se trata de criptomonedas como BTC y ETH. Al utilizar el ahorro\nautomático, podrás comprar la moneda que desees a lo largo del tiempo, lo que suaviza el impacto de la\nvolatilidad y te protege de invertir todo tu capital en un pico de precios.\n● Generar una sana costumbre: al configurar un ahorro automático, estarás estableciendo intervalos regulares\npara ahorrar automáticamente. Esto te obliga a mantener una disciplina financiera sin esfuerzos adicionales.\nEvitarás decisiones impulsivas basadas en emociones y podrás adherir a un plan sólido.\n● Reducir estrés y riesgos del momento: intentar predecir el mejor momento para comprar puede ser riesgoso y\nllevar a oportunidades perdidas. Con el ahorro automático eliminarás el estrés de tomar decisiones precisas\nen el tiempo y te enfocarás en una estrategia constante.\nLa función \"ahorro automático\" está disponible en la pantalla principal de la app de belo. En todo momento será\nposible modificar la configuración creada para adaptarla lo mejor posible a tu gusto y objetivos."
    },
    {
        "question": "¿Qué pasa si creaste un ahorro automático y no te queda saldo en la cuenta?",
        "answer": "En este caso, tu configuración se pausará automáticamente y deberás reanudarla una vez que dispongas de saldo\nen la app en la moneda originante de la compra creada."
    },
    {
        "question": "¿Cuánto es el mínimo que puedo comprar?",
        "answer": "1 peso es suficiente para comprar criptomonedas con tus pesos en la app. Queremos que cualquiera pueda\nacceder a cripto\nEs posible realizar depósitos de pesos argentinos en belo sin límite mínimo, mientras que podrás comprar\ncriptomonedas desde $1.\nEstamos comprometidos con la idea de que las criptomonedas sean parte de la vida cotidiana y queremos que\ncualquiera pueda acceder y proteger su dinero, desde el más mínimo saldo. En belo, $1 es tu entrada al mundo\ncripto.\nSi te interesa conocer los montos mínimos para el ingreso de criptomonedas, podrás consultarlo aquí."
    },
    {
        "question": "¿Tengo que comprar un bitcoin entero?",
        "answer": "¡No! Sería carísimo. Por suerte es posible comprar fracciones de bitcoin\nNo es necesario que compres un bitcoin entero. Un bitcoin se puede fraccionar en hasta 100 millones de unidades.\nEso quiere decir que podrías tener en tu saldo 0,00000001 BTC.\nEsa mínima unidad se denomina comúnmente \"satoshi\", por el anónimo creador de la criptomoneda.\nLa idea es que la cantidad de dinero que tengas disponible no sea un límite a la hora de comprar cripto. Por eso,\ndesde la app de belo podrás comprar incluso algunos satoshis.\nEn caso de que tengas DNI argentino, alcanza con 1 peso!. Queremos que todas las personas puedan acceder a\nproteger sus ahorros y tener el control de su futuro.\nHorarios para comprar y vender criptomonedas\nEs posible comprar y vender en cualquier horario. El mundo cripto vino a romper con paradigmas del pasado\nSi te despiertas a las 3 de la mañana y decides que es momento de comprar bitcoin, nadie te va a decir que no.\nPodrás hacerlo las 24 horas del día, los 365 días del año.\nEn belo no hay horarios para operar. elige el que más prefieras. Realiza cualquier operación, ya sea se trate de\ndepósitos, retiros, envíos o conversiones dentro de la app, sin restricciones horarias ni diarias."
    },
    {
        "question": "¿Existen comisiones por operar en belo?",
        "answer": "belo no cobra comisiones de ningún tipo sobre los movimientos que realices en la app\nAl momento de usar la app y moverte en pesos argentinos y criptomonedas, belo no cobra ni cobrará comisiones\nsobre tus intercambios.\nLos movimientos en los que deberás afrontar comisiones son las transferencias en criptomonedas a otras billeteras\najenas a belo, donde se incluyen las tarifas de red correspondientes, así como los ingresos de dinero desde el\nexterior por medio de transferencias ACH o Wire en dólares, SEPA en euros o reales a través de Pix.\nEnviar criptomonedas entre personas en belo es gratuito. Podrás transferir a otra persona en la app a partir de su\n$belotag o la dirección de la billetera correspondiente a cada criptomoneda.\nNo tienen costo tampoco los envíos que hagas en pesos dentro de la aplicación, en caso de que tengas DNI\nargentino. Podrás enviar saldos introduciendo el $belotag o el mail del destinatario en la barra de búsqueda dentro\nde la sección \"Enviar\".\nEn caso de que quieras transferir criptomonedas a otras billeteras ajenas a belo, debes saber que las transacciones\ncriptográficas tienen tarifas de red. Los montos varían de una a otra criptomoneda y de acuerdo al tráfico al\nmomento de la operación. Estas tarifas corresponden a los costos de utilización de cada blockchain al momento de\nrealizar una transacción que dejará registro en ella.\nRendimientos de criptomonedas\nCuando afirmamos que en belo tu dinero cada día vale más, lo decimos seriamente. Te explicamos cómo rinden\ntus criptomonedas en la app\nSeguramente habrás notado que cada criptomoneda que tengas en belo cuenta con un porcentaje de rendimiento:\nExacto, cuando decimos que en belo tu dinero cada día vale más, lo decimos en serio. Todas las criptomonedas en\nbelo tienen un rendimiento, que se paga en tiempo real en la criptomoneda que almacenes en tu cuenta.\nEste rendimiento anual, que es variable, podrás visualizarlo en la app, dentro de la sección de cada moneda."
    },
    {
        "question": "¿Y de dónde proviene?",
        "answer": "Los rendimientos son obtenidos a través de plataformas de finanzas descentralizadas.\nEl mundo “DeFi” ofrece un abanico de opciones que desde belo queremos acercarte para que puedas disfrutar y\nhacer tu dinero más inteligente.\nYa no se humedecen en tu hogar. Ahora, por ejemplo, es posible tener monedas estables que otorgan un rendimiento\nanual. De hecho, no es necesaria ninguna acción de tu parte: se realiza de forma automática."
    },
    {
        "question": "¿Enviar criptomonedas tiene costo?",
        "answer": "A una billetera de belo no. A una billetera externa sí. Te contamos en detalle\nEnviar criptomonedas entre personas en belo es gratuito. Podrás transferir a otra persona en la app a partir de su\n$belotag o la dirección de la billetera correspondiente a la criptomoneda.\nNo tienen costo tampoco los envíos que realices, si cuentas con DNI argentino, en pesos dentro de la aplicación. Es\nposible enviar introduciendo el $belotag o el mail del destinatario en la barra de búsqueda dentro de la sección\n\"Enviar\".\nEn caso de que quieras transferir a otras billeteras, debes saber que las transacciones criptográficas tienen tarifas\nde red. Los montos varían de una a otra criptomoneda y de acuerdo al tráfico al momento de la operación.\nConocer en detalle los mínimos y comisiones para el envío de criptomonedas."
    },
    {
        "question": "¿Obtengo comprobantes de mis transacciones?",
        "answer": "Sí, tus operaciones quedan registradas en la sección \"Actividad\" y es posible acceder a ellas de forma simple\ndesde la app\nTodas las transacciones que realices desde la app contarán con un comprobante al que podrás acceder desde la\nsección de \"Actividad\". Allí podrás constatar que la operación se realizó correctamente.\nEn caso de que necesites un detalle de tu actividad, podrás pedirlo desde la sección de tu perfil, haciendo click sobre\n\"Estado de cuenta\".\nRecibirás en tu correo electrónico un archivo .csv con el detalle de tu actividad, ya sea para llevar tus cuentas\nordenadas o para presentarlo ante terceros.\nTras realizar una operación, te llegará una notificación vía email confirmando la transacción. Es posible desactivar\nesta opción desde la sección de \"Ajustes\" dentro de la app."
    },
    {
        "question": "¿Es legal comprar criptomonedas en Argentina?",
        "answer": "Con belo podés moverte de forma completamente legal entre pesos y criptomonedas\nSí. La compra y venta de criptomonedas es totalmente legal en Argentina.\nbelo cumple con todas las regulaciones y controles financieros necesarios para operar y permitirte operar con\ncriptomonedas. Nuestra prioridad está puesta en las personas: belo se ajusta a los más altos estándares de\nseguridad y transparencia.\nTe invitamos a leer nuestros Términos y condiciones y Políticas de Privacidad."
    },
    {
        "question": "¿Cómo comprar gift cards con las monedas de tu balance?",
        "answer": "Dentro de la app podrás usar tus monedas para comprar una variedad de gift cards, gracias a la integración de\nbelo y Bitrefill\nEn la pantalla principal de la app de belo observarás un nuevo botón: se trata de la funcionalidad \"tiendas virtuales\",\nque te permitirá hacer uso de las monedas en tu balance para comprar gift cards en una gran cantidad de rubros.\nUna opción que maximiza tu privacidad, elimina restricciones y te brinda una variedad de casos de uso para tus\nmonedas en belo.\n🛍"
    },
    {
        "question": "¿Qué gift cards se pueden comprar?",
        "answer": "Supermercado, artículos para el hogar, vestimenta, gastronomía, viajes y una amplia selección de tarjetas para\ngaming forman parte del catálogo de Bitrefill, que podrás recorrer en detalle tras pulsar el botón de \"tiendas\nvirtuales\".\nDentro de la gift card seleccionada, es muy importante que visites el apartado \"Cómo Canjearlo\". Cada tienda tiene\ncondiciones específicas que aplican a sus gift cards ofrecidas y es necesario que las conozcas en detalle\npreviamente a adquirir una de ellas (sucursales adheridas, plazos de vigencia, máximos de compra, entre otras).\nTambién encontrarás el apartado de Términos y Condiciones. Recuerda que una vez adquirida la gift card a través de\nBitrefill, cualquier inconveniente relacionado a su uso deberás reportarlo con la empresa correspondiente.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿En qué países pueden usarse las gift cards?",
        "answer": "Cada país tiene un catálogo específico de productos disponibles. En la página de Bitrefill a la que accederás con el\nbotón de la home podrás pulsar el menú para seleccionar el país y el idioma deseados. Es importante que confirmes\nprevio a la compra que la gift card deseada puede ser redimida en el país donde la usarás.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Con qué fondos se paga la compra?",
        "answer": "Los fondos utilizados para el pago se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero, de la misma manera que cuando\nusas tu tarjeta o pagas tus servicios si estás en Argentina.\nAl momento de confirmar la compra, podrás editar esta configuración para seleccionar una moneda distinta a la que\nhayas elegido previamente, aunque deberás volver a ingresar a la funcionalidad para continuar con la compra.\nLos saldos utilizados se convierten al momento del pago automáticamente a bitcoin, que es la moneda utilizada\npara las compras en Bitrefill. De esta forma, el pago realizado se hace directamente con criptomonedas.\n👌\nNo aplican las restricciones a compras en moneda extranjera\nPor tratarse de una compra realizada en criptomonedas, no involucra operaciones en divisas, por lo que no está\nsujeta a regulaciones del mercado de cambios.\n🚀\nNo aplican los límites de tu cuenta\nLas compras que realices con tus criptomonedas a través de Bitrefill no se encuentran sujetas a los límites de tu\ncuenta.\nPodrás realizar compras por un máximo de 500 USDT diarios si no tienes una cuenta creada en Bitrefill. En caso de\ntener cuenta, el límite asciende a 10.000 USDT.\n📧"
    },
    {
        "question": "¿Cómo activar la gift card una vez que se recibe por mail?",
        "answer": "Confirmada la compra, recibirás tu tarjeta en el mail con el que te hayas registrado en belo. En caso de que hayas\nelegido la opción de regalo, será recibido en la dirección de correo electrónico proporcionada para ello.\nEl resto del proceso es muy simple: deberás pulsar el botón que aparece en el mail recibido para reclamar tu cupón.\nEs importante asegurarte, tras reclamarlo, que nadie más tenga acceso al código. De otra manera, terceros podrían\nhacerse con tu gift card y usarla en tu lugar.\nTe invitamos a explorar las tiendas disponibles y a usar tus monedas con privacidad y sin restricciones para comprar\nen comercios físicos y virtuales de todo el mundo.\n---\nAl utilizar la funcionalidad de tiendas virtuales, estás accediendo a una página de terceros, no vinculada con belo. Belo\nno se hace responsable del contenido ni de los productos ofrecidos por Bitrefill."
    },
    {
        "question": "¿Cómo arbitrar con belo?",
        "answer": "Descubre los requisitos y beneficios de formar parte del programa de arbitradores de belo.\n¿Estás interesado en aprovechar las oportunidades de arbitraje con criptomonedas en belo? A continuación, te\nexplicamos los pasos y requisitos para formar parte del programa de arbitradores.\nProcedimiento para arbitrar con belo\n1. Completar el formulario de solicitud\nPara iniciar el proceso, deberás completar un formulario (que se debe actualizar cada 3 meses) proporcionando la\nsiguiente documentación:\n● Certificado contable emitido dentro de los últimos 3 meses: idealmente que contemple el origen de fondos. Si\nen la certificación contable se omite el origen de fondos, deberás complementar con un recibo de sueldo,\ninscripción al monotributo y correspondientes facturas u otro documento que pueda probar efectivamente el\norigen lícito de los fondos.\n● Constancia de inscripción al impuesto cedular: deberás bajar el certificado de la página de AFIP con la fecha\nmás reciente posible. Es importante que la misma tenga no mas de 30 días desde la fecha de emisión.\nCompletar formulario\nCompletar formulario\nLa documentación provista en estos casos no será compartida con ningún ente tributario ni agencia de recaudación.\nEs información que nosotros requerimos por cuestiones de seguridad, para comprobar la procedencia lícita de los\nfondos operados a través de la plataforma.\n🚨 De no actualizar la documentación cada 3 meses, es posible que pierdas tu condición como arbitrador en belo.\n2. Revisión y notificación\nEvaluaremos tu solicitud y te notificaremos por correo electrónico si ha sido aprobada o rechazada, siendo esto\núltimo posible únicamente en caso de que no cumplas con algún requisito o no se proporcione la información\nsolicitada.\n3. Atención preferencial y acceso a canal de Discord\nSi eres aceptado, te contactaremos para brindarte atención personalizada a través de nuestro equipo de Soporte, y\nte daremos acceso a un canal exclusivo en Discord, donde podrás resolver tus consultas de manera rápida.\n🚨 A partir de que hayas sido aceptado como arbitrador en belo, cada mes deberás realizar un intercambio de monedas\nentre pesos a cripto (o viceversa) por un monto igual o superior a 1000 USDT/USDC para mantener tu condición de\narbitrador.\nBeneficios de ser arbitrador con belo\n✅\nAtención prioritaria\nTendrás atención preferencial con nuestro equipo de Soporte y acceso a un canal exclusivo en Discord.\n✅\nMayores límites\nComo arbitrador, contarás con límites más altos para depositar y retirar tanto criptomonedas como pesos\nargentinos.\n✅\nAcceso a la mesa OTC\nSi realizas operaciones superiores a 5.000 USDT, podrás consultar sobre la posibilidad de acceder a nuestra mesa\nOTC, donde te ayudaremos a gestionar grandes volúmenes con tarifas más competitivas.\nSi tienes alguna duda, podrás contactarnos en todo momento a través de este correo: hola@belo.app 📧\nDAI deja de estar disponible en belo: todo lo que necesitas saber\n📢 A partir del 6 de marzo, DAI ya no estará disponible en belo.\nPara garantizar una transición sin interrupciones, todos los saldos en DAI se convertirán automáticamente a\nUSDT."
    },
    {
        "question": "¿Tengo que hacer algo?",
        "answer": "No, el cambio será automático y transparente. No necesitas hacer nada.\nSi prefieres cambiar tu saldo en DAI a otra criptomoneda, puedes hacerlo manualmente desde la app de belo\nantes del 6 de marzo."
    },
    {
        "question": "¿Por qué se realiza este cambio? ¿Dónde puedo ver mi saldo convertido?",
        "answer": "En belo estamos en constante evolución para ofrecerte la mejor experiencia dentro del ecosistema cripto.\nUSDT es una de las stablecoins más utilizadas a nivel global, lo que permite operar con mayor estabilidad y sin\ninconvenientes dentro de la app.\nDesde el 6 de marzo, tu saldo en DAI se reflejará automáticamente en USDT dentro de la app de belo."
    },
    {
        "question": "¿A qué tasa se hará la conversión de DAI a USDT?",
        "answer": "La conversión será automática y 1:1, ya que ambas criptomonedas mantienen un valor equivalente al dólar\nestadounidense.\nSi tienes dudas, puedes escribirnos desde la app 📲 o visitar nuestro Centro de ayuda.\nEnviar dinero\nCómo transferir fondos a otras cuentas, tanto locales como internacionales\n󰎆\nCómo enviar dólares a una cuenta bancaria en Argentina\nDesde tu billetera de belo podrás realizar transferencias a tu cuenta bancaria local en dólares. Es realmente\nsimple y se acredita en el acto.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "Únicamente a cuentas bancarias argentinas en dólares que sean de tu titularidad. En la sección \"Transferir\"\ndeberás presionar sobre \"Dólares\" e introducir el CBU o Alias CBU de destino.\n💵\nEn tu banco recibirás dólares\nAl momento de realizar la transferencia, tus saldos se convertirán automáticamente a dólares para formalizar el\nenvío. Podrás elegir qué monedas debitar de tu cuenta en la sección Monedas de Pago.\n⏳"
    },
    {
        "question": "¿Cuánto demora la transferencia?",
        "answer": "Al confirmar la operación, el envío se realizará de forma inmediata, aunque dependiendo de la entidad de destino\nlos fondos podrían demorar hasta 72hs en acreditarse.\n󰑔\nEnviar dólares a una cuenta en el exterior\nTu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer\nuso de tu dinero 🌎\nOtros artículos que te pueden interesar:\n● Recibir dólares de una cuenta bancaria en Argentina\n● Transferencias internacionales: conoce los países y monedas disponibles\n● Pagar en Brasil a través de Pix con tus saldos en belo"
    },
    {
        "question": "Transferencias en moneda local: ¿a qué países se puede enviar dinero?",
        "answer": "Ahora es posible realizar envíos de moneda local desde tu cuenta de belo a una variedad de países. Conoce las\n52 opciones disponibles.\nTu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a 52 destinos alrededor del mundo. ¿Cómo? Con\nel balance de tu cuenta.\nNo importa qué monedas tengas en tu balance. Podrás realizar con cualquiera de ellas envíos de dinero al exterior.\nTus saldos se convertirán automáticamente a la moneda de destino al momento del envío."
    },
    {
        "question": "¿A qué países se puede enviar moneda local?",
        "answer": "Podrás realizar transferencias internacionales a 16 países del continente americano:\nAmérica del Sur\n● Argentina: Envía pesos argentinos (ARS) a cuentas bancarias argentinas.\n● Bolivia: Envía bolivianos (BOB) a cuentas bancarias bolivianas.\n● Brasil: Envía reales brasileños (BRL) a cuentas bancarias brasileñas.\n● Chile: Envía pesos chilenos (CLP) a cuentas bancarias chilenas.\n● Colombia: Envía pesos colombianos (COP) a cuentas bancarias colombianas.\n● Ecuador: Envía dólares estadounidenses (USD) a cuentas bancarias ecuatorianas.\n● Paraguay: Envía guaraníes (PYG) a cuentas bancarias paraguayas.\n● Perú: Envía soles peruanos (PEN) o dólares estadounidenses (USD) a cuentas bancarias\nperuanas.\n● Uruguay: Envía pesos uruguayos (UYU) a cuentas bancarias uruguayas.\n● Venezuela: Envía bolívares (VES) a cuentas bancarias venezolanas.\nAmérica Central y el Caribe\n● Costa Rica: Envía colones costarricenses (CRC) a cuentas bancarias costarricenses.\n● Panamá: Envía dólares estadounidenses (USD) a cuentas bancarias panameñas.\n● República Dominicana: Envía pesos dominicanos (DOP) a cuentas bancarias dominicanas.\nAmérica del Norte\n● Canadá: Envía dólares estadounidenses (USD) a cuentas bancarias canadienses.\n● Estados Unidos: Envía dólares estadounidenses (USD) a cuentas bancarias estadounidenses.\n● México: Envía pesos mexicanos (MXN) a cuentas bancarias mexicanas.\nCómo enviar dinero con Belo\nPara enviar dinero a cualquiera de estos países usando Belo, necesitarás descargar la aplicación Belo,\ncrear una cuenta, verificar tu identidad y seguir las instrucciones para enviar dinero. Belo ofrece\ntransferencias rápidas y seguras, y puedes realizar un seguimiento de tus transacciones directamente\ndesde la aplicación.\nTarifas y comisiones\nBelo puede cobrar tarifas y comisiones por sus servicios, que pueden variar dependiendo del país al que\nenvíes dinero, la moneda que uses y el monto de la transacción. Asegúrate de revisar las tarifas y\ncomisiones aplicables antes de enviar dinero.\nAtención al cliente\nSi tienes alguna pregunta o necesitas ayuda con tus transferencias de dinero, puedes ponerte en\ncontacto con el servicio de atención al cliente de Belo a través de la aplicación o del sitio web.\nNota: Belo es una empresa de tecnología financiera y no un banco. Los servicios de envío de dinero son\nproporcionados por socios bancarios y de transferencias de dinero.\nTambién podrás realizar envíos en dólares o euros a cuentas en los 34 países que integran la Zona Única de Pagos\nen Euros (SEPA) 󰎾, envíos en dólares australianos (AUD) a Australia 󰎉 y en libras esterlinas a cuentas en el Reino\nUnido 󰏅\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en cualquiera de los países habilitados, sean tuyas o de terceros. En el caso de\nEstados Unidos, también es posible realizar envíos a cuentas bancarias corporativas.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al transferir?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino. Si decides enviar 100,\ndel otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago y se convertirán automáticamente a la moneda de destino. Podrás elegir un orden de preferencia\npara el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar según la moneda ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de moneda local desde belo\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona el país al que desees enviar y deberás introducir el monto en la moneda correspondiente.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨\nAl momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\nCómo pagar a brasileños a través de Pix\nTu billetera de belo te permite pagar a brasileños como un local, sin necesidad de cambiar moneda ni manejar\nreales en efectivo.\nSi organizaste un viaje a Brasil o ya estás disfrutando de tu estadía, esta funcionalidad es esencial para que\naproveches aún más tu viaje y te preocupes menos por cosas que no lo merecen, como cambiar divisas o cargar\ncon efectivo.\nTe presentamos una forma simple, práctica y conveniente de pagar por tus compras en Brasil. Podrás usar la\nmoneda que quieras, ellos recibirán reales 👌\n󰎙\nPagar en Brasil a través de Pix\nPix es el método de pago más popular entre brasileños: está disponible en una gran mayoría de los comercios. ¡Se\nusa incluso más que las tarjetas de crédito y débito!\nTu billetera de belo te permite escanear códigos QR Pix o introducir manualmente información de pago para\nconcretar una compra a brasileños. Podrás pagar como si fueras local a personas y empresas de todo Brasil, de\nforma presencial o virtual.\n⚠ Ten en cuenta que los pagos no son cancelables.\nSi un pago es exitoso desde tu cuenta, y no impactó en el comercio, podrás reclamar ante el mismo, con el ID\nbancario de la transacción Pix, brindado en el comprobante de la transacción.\n❌ No realices un segundo pago, ya que se debitará nuevamente de tu cuenta y deberás gestionar el reembolso con\nel comercio.\n💸"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al pagar?",
        "answer": "Para realizar una compra no necesitarás tener reales ni realizar un intercambio previamente. Vas a usar\ndirectamente las monedas que tengas en tu balance para pagar al momento de escanear un QR Pix o introducir una\nchave Pix, teléfono, correo electrónico, CPF o CNPJ del destinatario.\nPodrás modificar el orden de preferencia para el uso de tu dinero en la sección \"monedas de pago\". A la otra parte le\nllegarán reales a su cuenta bancaria de Brasil 🏦\n💰\nSin comisiones\nRealizar un pago con Pix no tiene costos. Tus monedas se convertirán a reales según el tipo de cambio que\nobservarás en pantalla al momento de revisar la operación.\nEl monto mínimo de cada pago es de R$ 5 y debe realizarse a usuarios externos a belo. No es posible pagar con Pix\na un QR generado con la función de cobros con Pix. En ese caso, será posible realizar directamente un envío a la\ncontraparte por medio de su $belotag, de forma gratuita e instantánea.\n👉\nPaso a paso: cómo pagar a brasileños desde belo\nDesde la pantalla principal de la app de belo, deberás pulsar el botón \"Transferir\":\n● Tras seleccionar \"A nuevo contacto\" deberás elegir la opción Reales (Pago con Pix)\n● Podrás ahora escanear un código QR Pix para realizar un pago. También podrás ingresar manualmente una\nchave Pix, teléfono, correo electrónico o CPF/CNPJ\n● El último paso será introducir el monto en reales que quieras transferir\nNo olvides revisar correctamente los detalles antes de confirmar la operación ✅\nEn tu próximo viaje a Brasil, no te preocupes por el efectivo: ahora podrás pagar desde tu celular, como si fueras\nlocal. Más simple, más práctico, más conveniente 📲\n🚨 Es importante que sepas que los pagos llegarán a la cuenta destinataria a nombre de nuestro proveedor, y no a\nnombre tuyo. En caso de que la contraparte solicite mayor información sobre la proveniencia del pago, te invitamos\na ponerte en contacto a través del chat de la app o vía mail a través de hola@belo.app 📧\n󰎆\nCómo enviar pesos a una cuenta en Argentina\nTengas la moneda que tengas, podrás realizar transferencias de pesos a cualquier cuenta bancaria o cuenta de\npago en Argentina.\n󰎆\nSi creaste tu cuenta con documentación de identidad argentina\nEn este caso, podrás enviar y recibir transferencias de pesos argentinos a cualquier cuenta bancaria o cuenta de\npago en el país. No es necesario que la cuenta de destino se encuentre a tu nombre.\nLa acreditación de los envíos es inmediata, aunque puede tener una demora de hasta 24 horas. Si llegaras a tener\nproblemas con un retiro o se demora su acreditación, deberás ponerte en contacto con nuestro equipo para que\npodamos solucionarlo.\nPulsando en la pantalla princioal sobre \"Transferir\", podrás seleccionar entre pesos argentinos o criptomonedas.\nTras elegir la opción de \"Pesos\" deberás colocar la dirección de destino. Es posible introducir un CBU, CVU, Alias o el\n$belotag de otra persona en belo.\nEl siguiente paso será colocar el monto a enviar a la cuenta bancaria o de pago en Argentina. Debajo, podrás\nseleccionar la moneda que quieras utilizar para el envío, que se descontará de tu balance al momento de confirmar.\nUna vez confirmados los detalles, la transferencia se efectuará de forma instantánea.\nBuscamos crear una experiencia simple, ágil y flexible para tus movimientos de pesos. En caso de no contar con\npesos en tu cuenta, podrás seleccionar otra moneda para el envío, sin necesidad de intercambiar tus monedas\nmanualmente antes de transferir. La aplicación se encarga de hacer la conversión automáticamente al tipo de\ncambio del momento.\nAdemás de realizar transferencias a cuenta bancaria o cuenta de pago, también podrás enviar saldos a usuarios de\nbelo a partir de su $belotag, tanto de pesos como de criptomonedas, de forma ágil y gratuita.\n---\n🌎\nSi creaste tu cuenta con documentación de identidad no argentina\nPodrás realizar transferencias de pesos a cuentas bancarias en Argentina. No importa qué monedas tengas en tu\nbalance, ya que se convertirán automáticamente a pesos en el momento de la transferencia."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Podrás transferir a cuentas bancarias o cuentas de pago personales, tuyas o de terceros. Los fondos utilizados para\nel envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus monedas de pago y se\nconvertirán automáticamente a pesos. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo de demora. Los\ntiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo enviar pesos a Argentina desde el exterior\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Peso argentino\" para realizar un envío a cuentas en Argentina e introduce el monto que desees\nenviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer uso\nde tu dinero todos los días.\n󰎘\nCómo enviar dinero en bolivianos (BOB) a una cuenta en Bolivia\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de bolivianos a cuentas bancarias en Bolivia de forma muy\nsimple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán automáticamente a bolivianos en el\nmomento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Bolivia, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino. Si decides enviar 100,\ndel otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago y se convertirán automáticamente a bolivianos. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso\nde tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo de demora. Los\ntiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de bolivianos a Bolivia\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Boliviano\" para realizar un envío a cuentas en Bolivia e introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer uso\nde tu dinero todos los días.\n󰎙\nCómo enviar reales a una cuenta en Brasil\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de reales a cuentas bancarias en Brasil de forma muy simple.\nNo importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán automáticamente a reales en el momento de\nla transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Brasil, tuyas o de terceros.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al transferir?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino. Si decides enviar 100,\ndel otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago y se convertirán automáticamente a reales. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso de\ntu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo de demora. Los\ntiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de reales a Brasil\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Reales\" para realizar un envío a cuentas en Brasil e introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer uso\nde tu dinero todos los días.\n󰎟\nCómo enviar dólares estadounidenses a una cuenta en Canadá\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de dólares estadounidenses a Canadá de forma muy simple.\nNo importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán automáticamente a dólares en el momento de\nla transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Canadá, tuyas o de terceros, que reciban dólares estadounidenses.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al momento del envío?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino. Si decides enviar 100,\ndel otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago y se convertirán automáticamente a dólares. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso de\ntu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo de demora. Los\ntiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de dólares a Canadá\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona la opción \"Dólar estadounidense\" que contiene la bandera de Canadá para realizar un envío a\ncuentas en dicho país e introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer uso\nde tu dinero todos los días.\n󰎧\nCómo enviar pesos a una cuenta en Chile\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de pesos a cuentas bancarias en Chile de forma muy simple.\nNo importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán automáticamente a pesos en el momento de\nla transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Chile, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino. Si decides enviar 100,\ndel otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago y se convertirán automáticamente a pesos. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso de\ntu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo de demora. Los\ntiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de pesos a Chile\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Peso chileno\" para realizar un envío a cuentas en Chile e introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer uso\nde tu dinero todos los días.\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de pesos a cuentas bancarias en Colombia de forma muy\nsimple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán automáticamente a pesos\ncolombianos en el momento de la transferencia.\n󰎪\nCómo enviar pesos a una cuenta en Colombia\nDesde tu cuenta de belo podrás hacer envíos de pesos colombianos a una cuenta en Colombia utilizando las\nmonedas de tu balance\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de pesos a cuentas bancarias en Colombia de forma muy\nsimple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán automáticamente a pesos\ncolombianos en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Colombia, tuyas o de terceros.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al transferir?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino. Si decides enviar 100,\ndel otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho en tus\nmonedas de pago y se convertirán automáticamente a pesos. Podrás elegir un orden de preferencia para el uso de\ntu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo de demora. Los\ntiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de pesos a Colombia\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva transferencia\" y elegir\n\"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Pesos colombianos\" para realizar un envío a cuentas en Colombia e introduce el monto que\ndesees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia o de terceros, a la que\nquieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para efectuar la\ntransferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a tu nombre a la\ncuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío sea realizado por una cuenta de tu\ntitularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países alrededor del mundo. Te\ninvitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación más completa para cobrar, ahorrar y hacer uso\nde tu dinero todos los días.\n󰎫\nCómo enviar colones a una cuenta en Costa Rica\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de colones a cuentas bancarias en Costa\nRica de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se\nconvertirán automáticamente a colones en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Costa Rica, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a colones. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de colones a Costa Rica\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Colón costarricense\" para realizar un envío a cuentas en Uruguay e introduce\nel monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰎸\nCómo enviar dólares a una cuenta en Ecuador\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de dólares a cuentas bancarias en\nEcuador de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se\nconvertirán automáticamente a dólares en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Ecuador, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a dólares. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de dólares a Ecuador\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona la opción \"Ecuador\" para realizar un envío en dólares a cuentas en dicho país\ne introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰑔\nCómo enviar dólares a una cuenta en Estados Unidos\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de dólares a Estados Unidos de forma\nmuy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán\nautomáticamente a dólares en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales o corporativas en Estados Unidos, tuyas o de terceros. El envío\nse realizará por medio de una transferencia ACH.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al momento del envío?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a dólares. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de dólares a Estados Unidos\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Dólar estadounidense\" para realizar un envío a cuentas en Estados Unidos e\nintroduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰎾\nCómo enviar euros a una cuenta bancaria en Europa\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de euros a países de la Unión Europea de\nforma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán\nautomáticamente a euros en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales de la Unión Europea, tuyas o de terceros, que se encuentren\nradicadas en uno de los 34 países que integran la Zona Única de Pagos en Euros (SEPA).\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al momento del envío?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a euros. Podrás elegir\nun orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de euros a la Unión Europea\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Euro\" para realizar un envío a cuentas en países de la Unión Europea e\nintroduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰐏\nCómo enviar pesos a una cuenta en México\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de pesos a cuentas bancarias en México\nde forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán\nautomáticamente a pesos mexicanos en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en México, tuyas o de terceros.\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al transferir?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a pesos. Podrás elegir\nun orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de pesos a México\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Pesos mexicanos\" para realizar un envío a cuentas en México e introduce el\nmonto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰐞\nCómo enviar dólares a una cuenta en Panamá\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de dólares a cuentas bancarias en\nPanamá de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se\nconvertirán automáticamente a dólares en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Panamá, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a dólares. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de dólares a Panamá\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona la opción \"Panamá (USD)\" para realizar un envío de dólares a cuentas en\ndicho país e introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰐪\nCómo enviar guaraníes a una cuenta en Paraguay\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de guaraníes a cuentas bancarias en\nParaguay de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se\nconvertirán automáticamente a guaraníes en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Paraguay, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a guaraníes. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de guaraníes a Paraguay\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Guaraní paraguayo\" para realizar un envío a cuentas en Paraguay e introduce\nel monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰐟\nCómo enviar soles o dólares a una cuenta en Perú\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de soles o dólares a cuentas bancarias en\nPerú de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se\nconvertirán automáticamente a soles o dólares en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Perú, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a soles o dólares.\nPodrás elegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de soles o dólares a Perú\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Perú\" o \"Perú USD\" para realizar un envío a cuentas en Perú e introduce el\nmonto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰏅\nCómo enviar libras esterlinas a una cuenta en el Reino Unido\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de libras esterlinas a cuentas bancarias\nen el Reino Unido de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que\nse convertirán automáticamente a libras en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en el Reino Unido, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a libras. Podrás elegir\nun orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de libras al Reino Unido\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona la opción \"Reino Unido\" para realizar un envío de libras a cuentas en dicho\npaís e introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰎶\nCómo enviar pesos a una cuenta en República Dominicana\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de pesos a cuentas bancarias en\nRepública Dominicana de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya\nque se convertirán automáticamente a pesos en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en República Dominicana, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a pesos. Podrás elegir\nun orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de pesos a República Dominicana\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Peso dominicano\" para realizar un envío a cuentas en República Dominicana\ne introduce el monto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰑕\nCómo enviar pesos a una cuenta en Uruguay\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de pesos a cuentas bancarias en Uruguay\nde forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se convertirán\nautomáticamente a pesos en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Uruguay, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a pesos. Podrás elegir\nun orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de pesos a Uruguay\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Peso uruguayo\" para realizar un envío a cuentas en Uruguay e introduce el\nmonto que desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\n󰑙\nCómo enviar bolívares a una cuenta en Venezuela\nDesde tu cuenta de belo, ahora podrás realizar envíos de bolívares a cuentas bancarias en\nVenezuela de forma muy simple. No importa qué monedas tengas en tu balance, ya que se\nconvertirán automáticamente a bolívares (VES) en el momento de la transferencia.\n📤"
    },
    {
        "question": "¿A qué cuentas se puede transferir?",
        "answer": "A cuentas bancarias personales en Venezuela, tuyas o de terceros."
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan del balance?",
        "answer": "Al concretar un envío, deberás introducir el monto que quieras que reciba la cuenta de destino.\nSi decides enviar 100, del otro lado se acreditarán 100. Sin sorpresas.\nLos fondos utilizados para el envío se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que\nhayas hecho en tus monedas de pago y se convertirán automáticamente a bolívares. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\n🤩\nMás económico que nunca\nEn pantalla podrás consultar la cotización del momento y visualizar una estimación del tiempo\nde demora. Los tiempos de acreditación pueden variar ⏳\n👉\nPaso por paso: cómo realizar envíos de VES a Venezuela\n1. Desde la pantalla principal, deberás pulsar el botón de \"Transferir\", crear una \"Nueva\ntransferencia\" y elegir \"Internacionales\".\n2. Selecciona \"Bolívar\" para realizar un envío a cuentas en Venezuela e introduce el monto\nque desees enviar.\n3. Tras ello, será necesario colocar la información personal y de la cuenta bancaria, propia\no de terceros, a la que quieras realizar el envío.\n4. Por último será necesario que revises correctamente los detalles y pulses confirmar para\nefectuar la transferencia.\n🚨 Al momento de transferir, es importante que tengas en cuenta que la transferencia no llegará a\ntu nombre a la cuenta de destino, por lo que si el banco o plataforma receptora exige que el envío\nsea realizado por una cuenta de tu titularidad, no será acreditada.\n🌎"
    },
    {
        "question": "¿A qué otros países se puede enviar moneda local desde belo?",
        "answer": "Tu cuenta de belo te permite realizar transferencias internacionales a más de 50 países\nalrededor del mundo. Te invitamos a conocer todas las opciones y a disfrutar de la aplicación\nmás completa para cobrar, ahorrar y hacer uso de tu dinero todos los días.\nCómo enviar criptomonedas a una billetera externa\nDe forma muy simple, al igual que como recibiste criptomonedas en belo, podrás retirarlas a\nuna billetera externa.\n¿Cómo? En la pantalla principal de la app, pulsá la opción \"Enviar\". Deberás colocar en el\ncasillero la dirección correspondiente a la billetera de destino\nLas opciones son muy variadas. Podrás introducir allí un $belotag para realizar envíos de pesos\nargentinos o cripto a personas en la app, un CBU/CVU para enviar pesos argentinos a una\ncuenta bancaria o de pago, o distintas direcciones cripto.\nSimplificate aún más los envíos utilizando el scanner de código QR presente en la pantalla\n\"Enviar\". Para conocer en detalle qué direcciones podrás escanear haz click aquí.\nEnvíos cripto a billeteras externas\nEs posible transferir a una dirección de Bitcoin, Lightning, Ethereum (ERC-20), Tron (TRC-20) e\nincluso dominios ENS simplemente colocándola en el casillero \"Enviar\". Para conocer en detalle\nlos montos mínimos y comisiones de las transferencias cripto, presiona aquí.\nAntes de confirmar tu transferencia cripto, hay puntos que deberías tener en cuenta, tanto para\nevitar cometer errores como para optimizar tus envíos y aprovechar los canales más\neconómicos. Te invitamos a leer acerca de ello aquí.\nPuntos a tener en cuenta antes de realizar una transferencia cripto\nLas transferencias cripto son irreversibles\nLa naturaleza de las criptomonedas es la descentralización. Al momento de enviar saldos cripto\nde una dirección a otra, no existe una autoridad o árbitro a quien podamos reclamar una\ndevolución o reversión de la transacción.\nSiempre que realices una, tomate el tiempo de chequear los datos previo al envío. Una vez\nconfirmado, no habrá vuelta atrás, y en caso de confundir una dirección, esos fondos no podrán\nrecuperarse.\nCada moneda tiene sus redes\nEn caso de que envíes criptomonedas a una billetera o a tu dirección de belo a través de una red\nque no es soportada por la app, no será posible recuperar tus fondos, por lo que recomendamos\ntener precaución al momento de realizar envíos de este tipo.\nEsta variedad de redes podés usarla a tu favor, enviando y recibiendo bitcoin a través de\nLightning Network o USDT a través de Tron, dos golazos de media cancha.\n¿Cuáles son las redes soportadas por belo para las transferencias de cada"
    },
    {
        "question": "moneda?",
        "answer": "La tabella seguente mostra le criptovalute supportate su Belo, suddivise per rete blockchain:\n● Bitcoin: supporta solo Bitcoin (BTC) sia sulla mainnet che sul Lightning Network.\n● Ethereum: supporta una varietà di stablecoin e token basati su Ethereum, tra cui Tether (USDT),\nUSD Coin (USDC), Dai (DAI) ed Ether (ETH).\n● BNB Chain: come Ethereum, supporta USDT, USDC, DAI ed ETH.\n● Polygon: supporta USDT, USDC e DAI, ma non ETH.\n● Arbitrum: supporta USDT, USDC ed ETH.\n● Optimism: supporta USDT, USDC ed ETH.\n● Tron: supporta solo USDT.\nNota: Alcune blockchain supportano più token, mentre altre supportano solo uno o due. Questo potrebbe\nessere dovuto a diversi fattori, come la popolarità della blockchain, il costo delle commissioni di\ntransazione e la disponibilità di liquidità.\nToda la información sobre las redes soportadas por belo para transferencias cripto aquí.\nEn caso de que desees realizar depositos a través de contratos inteligentes, deberás\ncomunciarte con soporte. Pueden demoran entre 7 y 10 días en acreditarse. Por el momento,\nno son soportadas las transferencias con origen en Tornado Cash.\nEs importante que tengas en cuenta que sólo es posible recibir la versión \"nativa\" de la moneda\nen cada red. Por ejemplo: a través de Ethereum no es posible depositar wETH, sino únicamente\nETH. Del mismo modo ocurre con otras redes y monedas, como USDC, donde no se recibirán\nversión sintéticas (USDC.e, por ejemplo).\n⚡\nCómo enviar bitcoin a otra billetera a través de la Lightning Network\nPara retirar bitcoin a través de la Lightning Network, es importante que la billetera a la que\nenvíes los fondos soporte Lightning. De lo contrario no podrás enviarlos.\nEjemplos de este tipo de billetera son Muun Wallet, Blue Wallet y Wallet of Satoshi.\nPaso por paso:\n1. Desde tu billetera externa, deberás crear una factura (o invoice) para copiar, o\nsimplemente copiar tu dirección de Lightning si la billetera lo permite.\n2. Una vez en belo, seleccionar la opción \"Enviar\".\n3. Allí deberás pegar la dirección de la factura o de tu billetera Lightning.\n● En caso de que hayas introducido la dirección de un invoice, podrás ver en pantalla el\nmonto preseteado que no podrás modificar. Al confirmarlo será realizado el envío.\n● En caso de que hayas introducido la dirección de una billetera Lightning, deberás\nseleccionar el monto a enviar. Una vez colocado, podrás confirmarlo y enviar\n4. En segundos y forma gratuita tendrás tus BTC en la otra billetera.\nSimplifícate aún más los envíos utilizando el scanner de código QR presente en la pantalla\n\"Enviar\". Conoce en detalle qué direcciones podrás escanear haciendo click aquí.\nCon belo, las cripto son una experiencia cotidiana. Ahora con Lightning, moverte en bitcoin\ndesde y hacia belo es mucho más simple.\n---\nLightning Network se propuso desde sus inicios llevar a bitcoin a las transacciones de todos los\ndías. La escalabilidad siempre fue un debate en la comunidad y Lightning una de las soluciones\nmás sólidas para que las transacciones de bitcoin puedan ser instantáneas y muuuy económicas.\nMínimos y comisiones de las transferencias cripto\nA la hora de transferir saldos hacia o desde una billetera externa, es importante que consideres\nlos montos mínimos para enviar o recibir:\nTarifas de red\nTodas las transacciones criptográficas tienen tarifas de red. Estas comisiones de retiro a otras\nbilleteras, que son dinámicas, varían según la criptomoneda que busques transferir desde tu\ncuenta:\nLa tabella seguente mostra le tariffe di transazione per diverse criptovalute su varie reti\nblockchain:\n● Bitcoin (BTC):\n○ Le transazioni sulla rete Bitcoin hanno una tariffa compresa tra 0,00045 e 0,0007 BTC.\n○ Le transazioni sulla rete Lightning Network non hanno alcuna tariffa.\n● Ethereum (ETH) e token ERC-20:\n○ Le transazioni sulla rete Ethereum hanno una tariffa compresa tra 0,0032 e 0,0090 ETH.\n○ Le transazioni sulla BNB Chain hanno una tariffa compresa tra 0,00012 e 0,00036 ETH.\n○ Le transazioni sulla rete Optimism hanno una tariffa compresa tra 0,00015 e 0,00045 ETH.\n○ Le transazioni sulla rete Arbitrum hanno una tariffa compresa tra 0,0002 e 0,0006 ETH.\n● Tether (USDT):\n○ Le transazioni sulla rete Tron hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDT.\n○ Le transazioni sulla rete Ethereum hanno una tariffa compresa tra 11 e 30 USDT.\n○ Le transazioni sulla BNB Chain hanno una tariffa compresa tra 0,19 e 1 USDT.\n○ Le transazioni sulla rete Optimism hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDT.\n○ Le transazioni sulla rete Arbitrum hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDT.\n○ Le transazioni sulla rete Polygon hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDT.\n● USD Coin (USDC):\n○ Le transazioni sulla rete Ethereum hanno una tariffa compresa tra 15 e 30 USDC.\n○ Le transazioni sulla BNB Chain hanno una tariffa compresa tra 0,3 e 1 USDC.\n○ Le transazioni sulla rete Optimism hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDC.\n○ Le transazioni sulla rete Arbitrum hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDC.\n○ Le transazioni sulla rete Polygon hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 USDC.\n● Dai (DAI):\n○ Le transazioni sulla rete Ethereum hanno una tariffa compresa tra 10,5 e 30 DAI.\n○ Le transazioni sulla BNB Chain hanno una tariffa compresa tra 0,8 e 3 DAI.\n○ Le transazioni sulla rete Polygon hanno una tariffa compresa tra 1 e 3 DAI.\nNota: Le tariffe di transazione possono variare a seconda della congestione della rete e di altri fattori.\nÚnicamente se cobran las tarifas de red al momento de realizar envíos desde belo. Recibir\ncripto no tiene costos adicionales, las tarifas de red las abonas a través de la billetera\noriginante.\nBelo Mastercard®\nUna tarjeta prepaga con validez internacional para usar tus pesos o criptomonedas donde\nquieras\nLa tarjeta belo Mastercard®\nUna tarjeta internacional para usar tus pesos y criptomonedas alrededor del mundo.\nLa belo Mastercard® es una tarjeta prepaga que te permite hacer uso de tu saldo en belo para pagar en cualquier\nnegocio que acepte Mastercard®. También vas a poder usarla para extraer efectivo las 24hs desde cualquier cajero\nautomático de la Argentina.\n🌎\nPagá en todo el mundo con pesos o cripto\nTiene validez internacional, para que puedas usar tus pesos (argentinos) o criptomonedas en cualquier comercio, sin\nnecesidad de realizar ninguna conversión previa a moneda local.\nHay dos versiones de la belo Mastercard:\n● La tarjeta virtual: funciona en tiendas virtuales únicamente.\n● La tarjeta física: funciona tanto en tiendas físicas como virtuales.\n👉 Ambas pueden conectarse a Google Pay para realizar pagos sin contacto.\nNo es necesario que des aviso ni solicites autorización para usar tu tarjeta fuera de la Argentina. Te recomendamos\nelevar los límites de tu belo Mastercard® desde la sección \"Mis tarjetas\" para evitar alcanzar el monto máximo\npredeterminado.\n💳"
    },
    {
        "question": "¿Cómo pedir la belo Mastercard?",
        "answer": "Para garantizar un uso responsable y seguro de las tarjetas, el acceso a la belo Mastercard se habilitará de forma\nprogresiva. A medida que utilices la app y se valide tu perfil, se te dará acceso a la opción de solicitar la tarjeta:\nprimero la virtual y luego la física.\nHasta el momento, únicamente pueden pedirla personas con documento de identidad emitido en Argentina, y domicilio\nde entrega dentro del país 󰎆\n🤑\nSin costos de emisión ni de mantenimiento\nNo te preocupes, te vamos a notificar cuando esta opción esté disponible para vos. La belo Mastercard se obtiene\nde forma totalmente gratuita desde la app, en la sección \"Mis Tarjetas\".\n💳\nPagás con la moneda que quieras\nAsí de simple. Te acercás a pagar y usás tu tarjeta. Vas a poder elegir qué moneda descontar de tu saldo, y al\nnegocio siempre le llegarán pesos o moneda local (en caso de que estés en el exterior).\nAsegurate de:\n1. Tener fondos en tu cuenta de belo.\n2. Activar tu tarjeta desde la sección \"Mis Tarjetas\" (sólo es necesario para la física).\n3. Habilitar tus monedas de pago.\nSi tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de Soporte escribiendo a\nhola@belo.app 📧 o a través de nuestro chat de Ayuda dentro de la app\n¡Estamos acá para ayudarte! 🤗"
    },
    {
        "question": "¿Dónde puedo usar mi belo Mastercard®?",
        "answer": "Vas a poder usar tu tarjeta en cualquier negocio físico o virtual que acepte Mastercard® alrededor del mundo.\nNo importa si estás a 10.000km de tu casa. La tarjeta de belo es emitida por Mastercard® y como tal, es aceptada\nen una gran mayoría de los países. No es necesario que tengas tu celular a mano ni conexión a internet.\nLa conciliación de los pagos se realiza en pesos, por lo que el precio al que se cotizarán estará vinculado al dólar\noficial y los impuestos vigentes al momento de realizarse la transacción.\nPedila desde la app y compartí tu link de referencia para escalar lugares y tenerla antes que nadie.\nCostos asociados a la belo Mastercard®\nPodrás obtener la belo Mastercard® desde la app y usar las monedas que quieras, sin necesidad de convertirlas\npreviamente para realizar pagos en todo el mundo.\nDetalle acerca de los costos asociados: Tarifas y Costos Asociados con la Tarjeta Belo\nEmisión y Mantenimiento\n● Costo de Emisión: No hay costo por la emisión inicial de la tarjeta Belo.\n● Costo de Mantenimiento: No se aplican cargos mensuales ni anuales por el mantenimiento de la\ntarjeta.\nTransacciones\n● Costo de Envío: El envío de fondos a otros usuarios de Belo es gratuito.\n● Costo Mínimo por Transacciones Internacionales: Se aplica un costo mínimo de 0.30 USDT por\ntransacción internacional.\n● Costo Mínimo por Transacciones Internacionales para Comercios Seleccionados: Para ciertos\ncomercios internacionales (venta de artículos digitales, plataformas de gaming, etc.), el costo\nmínimo por transacción es de 0.60 USDT.\n● Costo por Transacciones Rechazadas: Si una transacción es rechazada por cualquier motivo, se\naplica un cargo de 0.20 USDT.\nExtracciones y Reposición\n● Costo de Extracción en Cajeros Automáticos: Las extracciones en cajeros automáticos tienen un\ncosto del 3% del monto extraído o 0.50 USDT, el que sea mayor.\n● Costo por Reposición de Tarjeta Física: En caso de pérdida o robo, la reposición de la tarjeta\nfísica tiene un costo de 2.50 USDT.\nNota: Es importante tener en cuenta que estos costos pueden estar sujetos a cambios y es\nrecomendable consultar la información actualizada en la página web o aplicación de Belo.\nPodrás crear hasta 10 tarjetas virtuales por año calendario. La primera de ellas será gratuita. A\npartir de la segunda tendrán un costo de 5 USDT por unidad."
    },
    {
        "question": "¿Por qué la tarjeta de belo no lleva mi nombre?",
        "answer": "No. No nos olvidamos de incluirlo. La tarjeta de belo no lleva tu nombre y es a propósito. Te contamos por qué\ntomamos esa decisión.\n🛡\nUna tarjeta innominada es más segura\nSi olvidás una tarjeta que lleva tu nombre impreso, hay mayores posibilidades de que quien la encuentre pueda\ncometer un fraude con ella.\nTras averiguar tu DNI, por ejemplo, podrían usarla en comercios virtuales antes de que puedas darte cuenta. Las\nposibilidades son menores si quien la posee no conoce tu identidad 👤\n🤩\nUna tarjeta innominada es más simple y práctica\nSi todavía no solicitaste tu tarjeta física pero te sumaste a un evento donde belo estuvo presente, podés llevarte la\ntuya en su respectivo sobre 📨\nEso, gracias a que no es necesario imprimir tu nombre en la tarjeta. Te dirigís en la app a la sección \"Mis tarjetas\",\npulsás \"Activar tarjeta\" y colocás los 8 últimos dígitos presentes en el dorso del plástico. Tu belo Mastercard®\nquedará vinculada así a tu billetera y lista para usarse 👌\n⚖\nEs válida para pagar en todo el mundo\nTu belo Mastercard® no lleva tu nombre, pero eso no es excusa para rechazarla. En Argentina, la Ley N°27.253\ndetermina la obligatoriedad de aceptar tarjetas de débito, pero también tarjetas prepagas no bancarias, como la belo\nMastercard®.\n\"Sólo aceptamos tarjetas bancarias\" o \"tarjetas cripto no tomamos\" no son motivos válidos, son afirmaciones con\nmenos respaldo que un sommier.\nLímites de mi belo Mastercard®\nPara el uso de la tarjeta belo Mastercard® existen los siguientes límites:\nLímite diario\nEl límite diario por defecto para compras con tu tarjeta es de $1.400.000 y puedes editarlo en la configuración desde\nla sección \"Mis tarjetas\" de la app.\nEste límite sería igual para cada una de tus tarjetas.\nLímites mensual y anual\nLos consumos totales con las tarjetas belo Mastercard® física o virtuales tendrán un límite consolidado mensual de\n1.250 USDT y un límite anual de 12.500 USDT. Una alerta aparecerá en la app cuando te aproximes a estos límites.\nCómo elevar los límites de tu tarjeta belo Mastercard®\nDeberás adjuntar documentación que acredite tu domicilio, como un servicio a tu nombre. También necesitaremos\ninformación que permita justificar el origen lícito de los fondos.\nConsultá acá qué tipo documentación te podremos pedir.\nPodrás ampliar tus límites, ingresando desde la home a tu perfil, en la sección \"Límites de cuenta\".\nContactate desde la app en la sección de \"Chatear con belo\" o vía mail a hola@belo.app ante cualquier duda o\nconsulta sobre el envío de la documentación.\nDe esta manera seguirás usando con normalidad tu tarjeta para compras en comercios físicos o virtuales o\nsuscripciones a tus servicios favoritos 👌"
    },
    {
        "question": "¿Cómo solicito mi belo Mastercard® física?",
        "answer": "Una vez que tengas habilitada la opción, podrás pedir tu tarjeta desde la app para recibirla en el domicilio que\nindiques\nPodrás solicitar de forma muy simple desde la app tu belo Mastercard® para empezar a usar tus criptomonedas\ndonde y como quieras.\n¿Cómo hacerlo? Muy simple. En la sección \"Mis tarjetas\" es donde gestionarás tus tarjetas y definirás tus monedas\nde pago para elegir en qué orden utilizar tu dinero.\nAllí encontrarás el botón \"Pedir una nueva tarjeta\", donde podrás solicitar tu tarjeta física o virtual. Pulsá la opción\npara pedir una tarjeta física y tendrás la opción allí de seleccionar el domicilio de entrega. Puede ser el domicilio que\nfigura en el DNI o cualquier otro de tu preferencia. Es independiente del que seleccionaste al crear tu cuenta.\nUna vez confirmados los datos, tu tarjeta estará en camino y será entregada por el correo en la dirección indicada. Ni\nbien la solicites no tendrás un número de seguimiento, pero este aparecerá en la sección \"Mis tarjetas\" en menos de\n24 horas hábiles.\nCuando la recibas, sólo tendrás que activarla para empezar a disfrutarla.\nEn caso de robo o pérdida de tu tarjeta, deberás reportarla desde la app para crear una nueva y seguir usando tus\ncriptomonedas en comercios alrededor del mundo."
    },
    {
        "question": "Tengo una tarjeta, ¿cómo la activo?",
        "answer": "Ya sea porque la solicitaste desde la app, o porque te cayó del cielo, lo importante es que en tus manos tenés la belo\nMastercard® física* 💳 Ahora sólo queda activarla.\nEl paso a paso es el siguiente:\n1. Ingresá a la app y apretá el botón de \"Más\", abajo a la derecha.\n2. Hacé clic en \"Mis tarjetas\": es la sección para gestionar tus tarjetas y definir tus monedas de pago para elegir\nen qué orden utilizar tu dinero.\n3. En la solapa de \"Tarjeta física\", presioná el botón de \"Activar tarjeta\".\n4. Completá tus datos.\nUna vez introducida la información solicitada, la tarjeta quedará vinculada a tu cuenta de belo, y podrás usarla para\npagar en comercios físicos y virtuales alrededor del mundo 🌍\n*Importante: Si tenés la belo Mastercard virtual, ¡no hace falta activarla! Esta se habilita automáticamente desde la\napp y podés usarla de inmediato para compras online.\n¿No encontrás la opción para solicitar la tarjeta física? No te preocupes 👉 al igual que la tarjeta virtual, la\nposibilidad de obtener la tarjeta física se habilita de forma progresiva. Esto significa que, a medida que uses la app\nde forma activa, se desbloqueará la opción para que puedas solicitarla desde la sección \"Mis tarjetas\". Te\navisaremos cuando esté disponible para vos.\nSi tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de Soporte escribiendo a\nhola@belo.app o a través del chat de Ayuda dentro de la app. ¡Estamos acá para ayudarte! 🤗"
    },
    {
        "question": "¿Cuánto tarda en llegar la tarjeta?",
        "answer": "Pediste tu tarjeta desde la app y ahora sólo queda esperar mientras disfrutás de tu tarjeta virtual en comercios\nonline y a través de aplicaciones de pago.\n¿Pero cuánto demora en llegar? Aproximadamente 3 días hábiles desde el momento en que la solicitás desde la app\ny el momento en que llega al domicilio indicado.\nUna vez que cuentes con ella podrás activarla de forma simple desde la app para empezar a usar tus criptomonedas\nen comercios de cualquier lugar del mundo.\nSi tu tarjeta figura como entregada pero no llegó a tu domicilio, envianos un mensaje a través de la app para que\npodamos resolverlo. Tendrás hasta 4 días hábiles para iniciar el reclamo."
    },
    {
        "question": "¿Puedo usar la tarjeta virtual antes de que llegue la física?",
        "answer": "En la sección \"Mis tarjetas\", podrás solicitar tu tarjeta fìsica para recibirla en la dirección que elijas y usar tus\ncriptomonedas dónde y cómo quieras. La buena noticia es que mientras la esperás, vas a poder contar con su\nversión virtual,\nLa belo Mastercard® virtual se encuentra disponible y activada automáticamente en la sección \"Mis tarjetas\". En\ntodo momento podrás gestionar sus límites, crear otras tarjetas virtuales, pausar o dar de baja una existente desde\nel botón de \"Reportar\".\nVisualizar los datos de mis tarjetas\nAl pulsar sobre la sección \"Mis tarjetas\" visualizarás en primer lugar tu tarjeta física.\nDesde esa misma pantalla podrás visualizar los movimientos realizados con ella, así como los botones que permiten\npausar tu tarjeta, modificar tu PIN para retiros de efectivo en cajeros automáticos y acceder a más opciones, donde\ngestionarás tus límites, elegirás con qué monedas pagar y podrás reportarla en caso de robo o pérdida.\nEn caso de no haber activado aún la tarjeta que recibiste en tu domicilio, dispondrás de la opción de \"Activar tarjeta\".\nTambién podrás pulsar sobre la pestaña de \"Tarjetas virtuales\" para crear una nueva tarjeta virtual de las 3 que\npodés tener en simultáneo a tu tarjeta física."
    },
    {
        "question": "¿Cómo visualizar los datos de una tarjeta?",
        "answer": "De forma muy simple: presionando la opción de \"Mostrar datos\" que figura en el interior de la tarjeta visualizada en\npantalla.\nDeberás ingresar obligatoriamente tu PIN de ingreso a la app para acceder a los datos. La opción de biometría no\nestará disponible, dado que se trata de datos personales cuya privacidad es necesario mantener al máximo.\nUna vez que hayas ingresado el PIN, podrás visualizar la totalidad de los datos, para disfrutar de tu tarjeta en\ncomercios virtuales y usar tus saldos de la forma más simple."
    },
    {
        "question": "¿Puedo elegir qué moneda usar al momento de pagar?",
        "answer": "Con belo podrás usar tus criptomonedas en el día a día. Eso significa que los saldos disponibles en la cuenta se\ndebitan cada vez que realices un pago con tu belo Mastercard® o de servicios a través de la aplicación.\nAl comercio o servicio le llegarán los pesos correspondientes, pero en tu caso seleccionarás desde la app cuál o\ncuáles criptomonedas usarás para el pago. De esa manera, vas a organizar mejor tus finanzas y decidir cuáles\nahorrar y cuáles gastar cuando utilices tu tarjeta o pagues los servicios de cada mes.\nPodrás establecer un orden de preferencia, para utilizar tu balance de una u otra moneda según lo creas\nconveniente.\n📲"
    },
    {
        "question": "¿Cómo modificar tus monedas de pago?",
        "answer": "Tus monedas de pago podrás modificarlas desde dos secciones: pulsando \"Mis tarjetas\" en la pantalla principal o\ndirectamente en la sección de tu perfil.\nAllí encontrarás la opción \"Monedas de pago\" y al ingresar seleccionarás qué monedas priorizar al momento de\nrealizar un pago, así como cuáles deshabilitar por completo para evitar utilizarlas si no es tu intención.\nElegirás el orden de preferencia para usar tus pesos y criptomonedas, y en caso de no contar con balance en la\nprimera, automáticamente se debitará el monto de la siguiente disponible en tu cuenta.\nRecuerda dejar siempre al menos una opción de moneda habilitada. De lo contrario, pese a tener saldo disponible,\nlos pagos serán rechazados.\nGuardar mi belo Mastercard® en Mercado Pago para usarla desde el celular\nTras habilitar tu tarjeta virtual o activar tu tarjeta física, podrás incorporarla a aplicaciones como Mercado Pago para\nrealizar pagos con la belo Mastercard® desde tu celular y disfrutar sus beneficios incluso sin llevar el plástico con\nvos.\n¿Cómo hacerlo? Pulsando sobre la sección \"Mis tarjetas\" podrás visualizar aquellas que tengas activadas, tanto\nfísicas como virtuales.\nAl presionar sobre una de ellas, accederás a una nueva pantalla, desde donde podrás pausarla o reanudarla,\ngestionar tus límites y reportarla en caso de robo o pérdida.\nTras seleccionar \"Ver datos\" se te exigirá colocar el PIN de seguridad, para confirmar que sólo vos podés acceder a\nesa información. Allí visualizarás el número de tarjeta, así como la fecha de vencimiento y el código de seguridad, lo\nque te permitirá usar esta versión para pagos online o para cargarla como medio de pago en aplicaciones como\nMercado Pago.\nDesde Mercado Pago deberás presionar sobre la sección de tus tarjetas y pulsar el botón de \"Agregar una nueva\ntarjeta\". Allí deberás colocar los datos de tu belo Mastercard® para cargarla en la aplicación.\nLa próxima vez que te acerques a pagar con QR, tu belo Mastercard® será ahora una de las opciones (creemos que\nla más atractiva) para usar tus saldos de pesos u otras monedas en compras de todos los días."
    },
    {
        "question": "¿Puedo adherir a sistemas de débito automático?",
        "answer": "Es posible usar tu belo Mastercard® para pagar cualquier suscripción que implique pagos recurrentes: ya sea se\ntrate de Netflix, Spotify, PS Plus o la cuota del gimnasio.\nPodés adherirte a sistemas de débito automático sin ningún problema.\nInscribite y compartí tu link de referencia para tener la tuya antes que nadie."
    },
    {
        "question": "¿Informan mis gastos con tarjeta?",
        "answer": "Al momento de usar tu tarjeta para realizar pagos en comercios físicos o virtuales alrededor del mundo, estás\nutilizando una tarjeta prepaga emitida dentro de la jurisdicción de la República Argentina.\nComo tal, el tratamiento legal, impositivo y cambiario será el mismo que el que tiene cualquier tarjeta emitida en\nterritorio argentino.\nLa conciliación de los pagos se realiza en pesos argentinos, por lo que tus operaciones son visibles ante organismos\nregulatorios."
    },
    {
        "question": "¿Puedo usar mi tarjeta en el exterior?",
        "answer": "Podés usar tu tarjeta física o virtual en cualquier comercio alrededor del mundo que acepte Mastercard.\nNo es necesario que des aviso ni solicites autorización para usar tu tarjeta fuera de la Argentina. Te recomendamos\nelevar los límites de tu belo Mastercard® desde la sección \"Mis tarjetas\" para evitar alcanzar el monto máximo\npredeterminado."
    },
    {
        "question": "¿Al momento de pagar te piden un PIN?",
        "answer": "En caso de que al momento de pagar te pidan un PIN, deberás proveer el mismo PIN de 4 dígitos que seteaste en la\napp para extraer pesos en cajeros automáticos.\nRecordá que (lamentablemente) sólo es posible por el momento extraer efectivo en cajeros automáticos de la\nArgentina, por lo que no podrás usar esa función en el exterior.\nTratamiento cambiario\nAl momento de utilizar tu tarjeta para pagar en cualquier comercio físico o virtual en el exterior, el tratamiento\nimpositivo y cambiario será el mismo que el que tiene cualquier tarjeta emitida en territorio argentino.\nLa conciliación de los pagos se realiza en pesos argentinos, por lo que las transacciones con tu belo Mastercard®\nen moneda extranjera serán convertidas a pesos argentinos conforme al tipo de cambio del dólar divisa venta fijado\npor el BNA.\nSe añadirán los impuestos que se encuentran vigentes sobre compras en moneda extranjera. Para más información\nal respecto, podrás consultar nuestros Términos y Condiciones."
    },
    {
        "question": "¿Cómo reportar mi tarjeta física?",
        "answer": "Desde la sección \"Mis tarjetas\" deberás pulsar tu tarjeta física para acceder a ella y sus distintas opciones. Además\nde ver sus datos, pausarla o reanudarla, gestionar sus límites y modificar tu PIN de cajeros automáticos. tendrás\ndisponible la opción de \"Reportar\", desde la que podrás dar de baja tu tarjeta en segundos.\nUna vez que hayas reportado tu tarjeta, podrás pedir una nueva tarjeta física para seguir utilizando tus\ncriptomonedas en comercios físicos alrededor del mundo."
    },
    {
        "question": "¿Cómo dar de baja mi tarjeta virtual?",
        "answer": "Ya sea la tarjeta virtual que se te activó automáticamente o una creada por vos, podés dar de baja tu tarjeta virtual\nen todo momento y de forma simple.\n¿Los motivos? Pueden ser variados, por ejemplo si utilizaste tu tarjeta en un comercio online en el que no confiabas\n100% y preferís que esos datos sean inutilizables."
    },
    {
        "question": "¿Cómo dar de baja tu tarjeta virtual?",
        "answer": "Desde la sección \"Mis tarjetas\" deberás pulsar tu tarjeta virtual para acceder a ella y sus distintas opciones. Además\nde ver sus datos, pausarla o reanudarla y gestionar sus límites. Tendrás disponible la opción de \"Eliminar\", desde la\nque podrás dar de baja tu tarjeta en segundos.\nRecordá que podés crear hasta 3 tarjetas virtuales por año."
    },
    {
        "question": "¿Cómo configurar un PIN para extracciones en cajero automático?",
        "answer": "Con tu belo Mastercard® es posible transformar tus criptomonedas en pesos en efectivo las 24hs retirando desde\ncualquier cajero automático de la Argentina.\nPero como sabrás, para extraer efectivo es necesario colocar un PIN en el cajero, que será distinto al PIN de ingreso\na la app.\nEste PIN lo deberás crear al activar tu tarjeta, aunque podrás modificarlo luego de forma muy simple. Si te lo\nolvidaste ¡No hay problema! ingresá en la sección \"Mis tarjetas\" de la app pulsá sobre tu tarjeta física y luego sobre\nel botón \"Retirar efectivo\" 📲 En la parte inferior de la pantalla verás el botón \"Cambiar PIN\"."
    },
    {
        "question": "¿Cómo debe ser tu PIN?",
        "answer": "● No puede componerse de una serie de números consecutivos (ej. 2345 u 8765)\n● No puede componerse de cuatro números iguales (ej. 1111 o 4444)\n● No puede tratarse de un PIN que hayas usado anteriormente\nAnte cualquier duda o consulta que pueda surgirte, recordá que podés comunicarte con el equipo de soporte desde\nel chat de la app o vía mail a hola@belo.app\nDevoluciones por compra rechazada/reportada\nHay distintos motivos por los que una compra puede ser rechazada por un comercio físico u online, o mismo podrás\ndesconocerla en caso de que no hayas sido vos quien hizo esa transacción.\nEn casos de reembolsos de compras o compras rechazadas que fueron debitadas la devolución del monto\ncorrespondiente se realizará en pesos, sin importar las monedas utilizadas al momento de la compra. Se verá\nacreditada en tu cuenta en un plazo de entre 8 y 35 días corridos.\nEn caso de que no se haya acreditado tu devolución en ese plazo se te pedirá adjuntar un comprobante de\nreembolso del comercio para poder realizar el reclamo.\nEn caso de que desees desconocer una compra, envianos un mail a hola@belo.app y no olvides reportar tu tarjeta\npara evitar que vuelva a ocurrirte. En estos casos los plazos son de entre 30 y 120 días ya que se debe abrir una\ndisputa por desconocimiento.*\n---\n*Procesos de disputa\nCuando el comercio no presenta ante Mastercard los comprobantes de reembolso se crea un caso de Disputa por\nControversia y en casos de desconocimientos de compra se genera una Disputa por Desconocimiento. Esto se debe\na la existencia de una pregunta o desacuerdo sobre una de las transacciones de la tarjeta.\nEl proceso de disputa se puede generar por:\n● Desconocimiento (desconocimiento de un cargo o denuncia de robo de tarjeta).\n● Controversia (duplicación, error en un monto u otras, donde el usuario acepta haber realizado la transacción\npero hay diferencias con lo afirmado por el comercio).\n1. Al momento de recibir el reclamo, que debe realizarse antes de transcurridos los 90 días desde la transacción,\nbelo se encargará de elevarlo al procesador de pagos institución que procesa los pagos con tarjeta en nombre\ndel comercio (en nuestro caso, Pomelo).\na) En casos de desconocimiento: La tarjeta deberá estar reportada desde la app para poder hacer el reclamo.\nEl mismo se puede elevar en el momento.\nb) En casos de controversia: Se debe aguardar un período de 31 días desde la fecha de la transacción ya que\nes el tiempo que Mastercard le da a los comercios para hacer las presentaciones correspondientes. Pasado\nese plazo se pueden escalar los reclamos.\n2. El adquiriente comprobará la validez de la disputa y la remitirá a Mastercard para advertir de su existencia al\ncomercio que procesó la transacción.\n3. El comercio bien puede aceptar su responsabilidad y aplicársele un cargo para completar el proceso de\ndisputa, o bien puede cuestionar la disputa mediante la presentación de documentos de respaldo.\n4. Si desde el adquiriente (en nuestro caso Pomelo) se aceptan los documentos, se cerrará el proceso de\nDisputa. Si no se aceptan, el proceso puede continuar utilizando otras etapas de Disputa como los arbitrajes.\nUn proceso de disputa puede extenderse entre 30 y 120 días desde el momento en que se eleva el reclamo,\ndemorando en consecuencia posibles reembolsos a tu cuenta. En caso de controversia, por ejemplo, es necesario\nesperar 30 días desde la transacción para remitir la disputa a Mastercard, dado que ese es el plazo que la empresa\nda a los comercios para realizar el ajuste de la transacción. Una vez transcurrido ese plazo, Pomelo podrá iniciar la\ndisputa con Mastercard, que se puede extender según el plazo mencionado, para lo cual es importante que el\nusuario acredite toda la documentación del comercio posible.\nbelopay\nLa clave para cobrar y pagar en la moneda que prefieras\nbelopay: cómo cobrar a tus clientes en pesos, reales o criptomonedas\nTe presentamos una solución universal para cobrar a tus clientes. Tu cuenta de belo te permite aceptar pesos, reales\ny criptomonedas como forma de pago, ofreciendo una mayor flexibilidad y adaptándote a las necesidades del\nmercado.\n3 métodos de pago disponibles\n📲 Cobros en pesos o criptomonedas a través de belo\nPodrás aceptar como moneda de pago tanto pesos como USDT, USDC, DAI, BTC o ETH si el comprador realiza el\npago a través de su billetera de belo. En tu cuenta recibirás de forma inmediata USDT, sin comisiones ni demoras en\nla acreditación.\n󰎙 Cobros en reales, para ofrecer a brasileños su forma de pago más popular\nSe trata de Pix, una forma muy simple y práctica de ofrecer a brasileños pagar con el método de pago que ellos más\nutilizan. Transacciones rápidas y eficientes: pagan desde su app bancaria en reales, que se transforman en USDT al\nllegar a tu billetera. Una opción que tiene 1,5% de comisión y acreditación en tan solo segundos.\n⚡ Bitcoin, a través de la Lightning Network\nLa vía más veloz de enviar y recibir pagos en bitcoin. Se trata de la forma más inmediata y de mayor privacidad para\nrecibir pagos en la criptomoneda más popular. Se acreditará BTC en tu cuenta, con comisión de 1,5%.\nCrea tu link de pago\nPara recibir pagos por tus bienes o servicios, deberás crear un link de pago. ¿Qué deberás tener en cuenta al"
    },
    {
        "question": "momento de hacerlo?",
        "answer": "● Definir los medios de pago que aceptarás\n● Incorporar un nombre y una foto (opcional) para tu producto o servicio\n● Introducir el monto a pagar: puede ser en ARS, USDT, BRL o BTC, sin importar el método de pago elegido por la\npersona que realice el pago.\nPor último, sólo tendrás que compartir el enlace o mostrar el código QR a tu cliente para que complete el pago y lo\nrecibas en tu cuenta.\nTus links de pago creados quedarán activos y podrás reutilizarlos durante 24hs. Desde la sección \"Cobrar\" es posible\neliminarlos si ya no son de utilidad.\n✅\nAcreditación inmediata\nDisfrutarás de acreditación inmediata tanto en USDT como en BTC según el método de pago utilizado. Podrás\nconvertir a pesos solo lo que necesites, optimizando tu gestión financiera y la privacidad de tus transacciones.\n🖥\nDesde la app móvil o desde la plataforma web\nSi te interesa cobrar a tus clientes desde tu cuenta empresa, podrás crear links de pago desde la plataforma web\npara personas jurídicas. El proceso es el mismo que deberás seguir desde la app móvil de belo.\nAnte cualquier duda o consulta, nuestro equipo está disponible a través del chat de la app o vía mail en\nhola@belo.app 📧\nbelopay: cómo pagar en la moneda que quieras desde tu celular\nSi una persona o empresa realiza sus cobros a través de belo, te tenemos una gran noticia. Podrás dirigirte en la app\na la sección \"belopay\" y elegir la opción \"Pagar\" para concretar la compra directamente desde tu billetera, con la\nmoneda que quieras.\nEscanear QR o ingresar un link de pago\nPodrás solicitarle a la contraparte la opción que te sea más conveniente según el caso:\n● Podrás escanear un código QR generado al introducir el monto de la compra\n● Podrás ingresar un link de pago provisto por la otra parte, una metodología ideal si se trata de una compra a\ndistancia\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué monedas se descuentan al momento del pago?",
        "answer": "Los fondos necesarios para concretar un pago se debitarán de tu cuenta de acuerdo a la selección que hayas hecho\nde monedas de pago, sin importar la moneda en que los productos o servicios hayan sido denominados. Podrás\nelegir un orden de preferencia para el uso de tu dinero.\nEs muy importante revisar correctamente la información en la pantalla de confirmación. Una vez que presiones en\n\"Pagar\", se efectuará el pago de forma inmediata. La otra parte recibirá por la compra el precio equivalente en USDT.\n🙌\nSin comisiones\nNo hay comisiones asociadas al uso de este servicio. Pagar desde tu billetera de belo a otra cuenta en belo, sea de\nuna persona o de una empresa, no tiene costo adicional.\n----\nAnte cualquier duda o consulta, nuestro equipo está disponible a través del chat de la app o vía mail en\nhola@belo.app 📧\nRetirar efectivo\nTe contamos dónde y cómo puedes retirar efectivo con tu saldo en belo\nCómo retirar efectivo de cajeros automáticos con mi tarjeta\nCon tu belo Mastercard® es posible retirar efectivo las 24hs desde cualquier cajero automático de la Argentina.\nExacto, eso implica transformar tus criptomonedas en pesos en efectivo en segundos. Te explicamos paso a paso\n💰\n1⃣ Acercate al cajero, ya sea Link o Banelco, e insertá tu tarjeta.\n2⃣ Deberás introducir tu PIN de 4 dígitos: ese que creaste al momento de activar tu tarjeta física desde la app. Ojo, es\nun PIN distinto al que usás para ingresar a la app.\n⏹ ¿No te acordás de cuál elegiste? Editalo para elegir uno nuevo desde la app 📲\n3⃣ En el cajero automático seleccioná el monto a extraer. No olvides retirar tu tarjeta una vez que tengas el efectivo\nen tus manos 👀\nEl monto máximo a extraer por día permitido por los cajeros en general es de $15.000. Si el cajero te exige\nseleccionar un tipo de cuenta, elegí \"cuenta recargable\" también puede ser la opción \"adelanto de pago\" según el\ncajero. Es importante que tengas en cuenta los costos asociados a la extracción de efectivo.\nAl igual que al usar tu belo Mastercard® en comercios, las monedas se debitarán de tu cuenta según tu preferencia\nde monedas de pago, convirtiéndose de forma automática a pesos argentinos al momento de la extracción.\nCómo retirar efectivo de comercios adheridos con mi tarjeta\nCon tu belo Mastercard® es posible retirar hasta $170.000 efectivo desde comercios adheridos de la Argentina.\nExacto, eso implica transformar las monedas de tu balance en efectivo en cuestión de segundos. En este artículo te\nexplicamos el paso a paso.\n🛒"
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son las tiendas físicas disponibles para retirar efectivo?",
        "answer": "● ✅ Carrefour\n● ✅ Vital\n● ✅ Farmacity\n💰"
    },
    {
        "question": "¿Qué debo hacer para retirar efectivo en tiendas físicas?",
        "answer": "Después de pagar por tus productos con tu belo Mastercard, decile al personal de la caja que querés retirar efectivo,\ny la cantidad de dinero a retirar ¡Tan simple como eso!\n👇"
    },
    {
        "question": "¿Qué debo tener en cuenta?",
        "answer": "Recordá que el monto máximo a extraer por compra permitido es de $170.000.\nY que, al igual que al usar tu belo Mastercard® en cajeros, las monedas se van a debitar de tu cuenta según tu\npreferencia de monedas de pago, convirtiéndose de forma automática a pesos argentinos al momento de la\nextracción.\nPago de servicios\nDesde la electricidad hasta la tarjeta de crédito, belo facilita el pago de muchos servicios\nPago de servicios en belo\nEl saldo de tu cuenta en belo, ya sea de pesos o criptomonedas, sirve ahora para realizar pagos de servicios de\nenergía, agua, telefonía, internet, educación y más.\nEncontrarás en la pantalla principal de la app la opción \"Servicios\", que te permitirá conocer los distintos servicios\ndisponibles para pagar. También podrás usar el casillero de búsqueda para pagar aquellos que no aparecen en\npantalla. Hay más de 9.000 🤯"
    },
    {
        "question": "¿Qué saldo se utiliza?",
        "answer": "El balance disponible en la app de belo, tanto de pesos como de criptomonedas."
    },
    {
        "question": "¿Es posible elegir qué monedas usar para el pago de servicios?",
        "answer": "Los saldos que se debitarán para el pago de servicios se corresponderán con tu preferencia de monedas de pago,\nfunción que encontrarás en la sección de tu perfil."
    },
    {
        "question": "¿Cómo se realiza un pago?",
        "answer": "Existen distintas modalidades para realizar el pago según el servicio que hayas elegido. En algunos casos, deberás\nescanear desde la app de belo un código QR presente en la factura correspondiente. En otros casos, se tratará de un\ncódigo de barras también presente en la documentación. Contarás también con la posibilidad de introducir un\ncódigo manualmente."
    },
    {
        "question": "¿Tiene costos el pago de servicios a través de belo?",
        "answer": "No tiene ningún costo pagar tus servicios desde la app de belo. Simplemente deberás contar con el dinero suficiente\nen tu cuenta para realizar el pago y se debitará el monto exacto a pagar por el servicio elegido."
    },
    {
        "question": "¿Cuántos servicios puedo pagar por mes?",
        "answer": "No hay un límite de servicios, podrás pagar la cantidad de facturas que quieras, por el monto que corresponda, sin\nque exista un límite operativo para ello."
    },
    {
        "question": "¿Es posible crear débitos automáticos?",
        "answer": "En el caso de esta función, podrás realizar pagos escaneando el código de barras o QR para el pago de cada servicio\nen particular, o introduciendo el código en cada caso. Si te interesa adherir a un sistema de débito automático,\ndeberás introducir los datos de una de tus tarjetas y realizar el pago por fuera de esta funcionalidad.\nConsulta tu historial de pagos\nPodrás visualizar tus últimos movimientos vinculados a servicios dentro de la sección \"Servicios\", debajo de las\nopciones \"Pagar servicios\" y \"Recargas virtuales\"."
    },
    {
        "question": "¿Se puede recargar un celular a través de belo?",
        "answer": "Sí. Encontrarás las distintas empresas de telefonía disponibles en la sección \"Servicios\", pulsando sobre \"Recargas\nvirtuales\"."
    },
    {
        "question": "¿Qué servicios puedo pagar en belo?",
        "answer": "Hay más de 9.000 servicios que actualmente podés pagar desde tu cuenta de belo a través de la función \"Pago de\nservicios\"\nEl saldo de tu cuenta en belo, ya sea de pesos o criptomonedas, podrás utilizarlo para pagar servicios de energía,\nagua, telefonía, internet y educación y más.\nEn la pantalla principal de la app encontrarás la opción \"Servicios\", que te permitirá buscar y conocer los distintos\nservicios disponibles para pagar. Entre ellos, podés encontrar algunos de los siguientes:\nElectricidad:\n● ECSAPEM\n● Edenor\n● Edesur\n● Edelap\n● Edemsa\n● DPEC\n● Edesa\n● SCPL\n● Edenor Prepago\n● Cooperativa Eléctrica de Luján\n● EPEC\n● Secheep\n● Servicios Públicos de Neuquén\nInternet, telefonía y TV:\n● Movistar hogar\n● Telecom\n● Claro\n● Personal\n● DirecTV\n● Telecentro\n● Movistar\n● Personal Flow\n● Fibertel\n● Iplan\n● Net TV\n● Supercanal\n● Antina\nGas:\n● Litoral Gas\n● Gasnea\n● Gasnor\n● Ecogas del Centro\n● Camuzzi\n● Ecogas Cuyana\n● Metrogas\n● Naturgy\n● Sur Gas\n● Redengas\nAguas:\n● Aguas Cordobesas\n● ABSA\n● AySA\n● Aguas Santafesinas\n● Aguas Mendocinas\n● Sameep\nMedicina prepaga:\n● Galeno\n● Swiss Medical\n● OSDE\n● Accord Salud\n● Medicus\n● Omint\n● Federación Patronal\n● Sancor Salud\nSeguros:\n● Boston Seguros\n● Río Uruguay Seguros\n● Seguros Rivadavia\n● Caledonia Seguros\n● San Cristóbal Seguros\n● La Caja Seguros\n● Mapfre\n● Zurich\nEducación:\n● UAI\n● UCCuyo San Juan\n● ORT\n● UADE\n● UP\n● USAL\n● UTDT\n● ITBA\n● Universidad Nacional de Buenos Aires (UBA)\n● Universidad de La Plata (UNLP)\n● Universidad Católica Argentina (UCA)\n● Universidad de Córdoba (UNC)\n● Universidad Tecnológica Nacional (UTN)\n● Pontificia Universidad Católica Argentina Santa María de los Buenos Aires (UCA)\nTambién podrás usar el casillero de búsqueda para pagar servicios que no se muestran en pantalla.\nMás información sobre la función pago de servicios en este artículo."
    },
    {
        "question": "¿Tiene costos pagar servicios en belo?",
        "answer": "Pagar tus servicios a través de belo no tiene ningún costo.\nDeberás contar simplemente con el dinero suficiente en tu cuenta para realizar el pago y se debitará el monto exacto\na pagar por el servicio elegido.\nLas monedas que utilizarás para el pago de servicios serán las mismas que tengas configuradas en la sección\n\"Monedas de pago\", que encontrarás en tu perfil.\nMás información sobre la función pago de servicios en este artículo."
    },
    {
        "question": "¿Cómo pagar el monotributo desde belo?",
        "answer": "Con tu saldo en Belo, podés pagar más de 9.000 servicios directamente desde la app. Entre las opciones, se incluye\nel pago del monotributo: un impuesto mensual clave para todo freelancers o pequeño emprendedor que desea\nfacturar y cumplir con sus obligaciones fiscales más básicas."
    },
    {
        "question": "¿Qué saldo se utiliza para pagar el monotributo?",
        "answer": "Podés utilizar el saldo disponible en la app de belo, ya sea en pesos o criptomonedas (USDT, USDC, DAI, ETH o BTC).\nEsto quiere decir que, si recibís pagos desde el exterior, podés usar ese dinero directamente, sin complicaciones ni\nnecesidad de convertirlo previamente a otra moneda.\n👉 Los saldos que se van a debitar para el pago de servicios se corresponderán con tu preferencia de monedas de\npago, función que encontrás en la sección de tu perfil.\nPaso a paso para pagar el monotributo\nUna vez que hayas depositado fondos en tu cuenta y configurado tu preferencia de monedas de pago, vas a poder\nrealizar el pago del monotributo:\n● En la pantalla principal de la app, presioná el botón de \"Pago de servicios\" > luego \"Pagar servicios\".\n● En el buscador, ingresá \"AFIP\".\n● Seleccioná la opción \"Ingresar código manualmente\". A continuación, hacé clic en \"Monotributo\".\n● Ingresá tu número de CUIT (también se puede ingresar el número de CUIL aunque no lo aclare en pantalla).\n● Vas a ver en pantalla la factura pendiente y la fecha de vencimiento para el pago. Dale clic.\n● Verificá que todos los datos sean correctos y presioná \"Pagar\". En esta instancia vas a poder configurar tus\nmonedas de pago para elegir con qué moneda pagar (ARS, USDC, USDT, BTC, ETH o DAI).\n● Una vez hecho esto, confirmá la transacción.\n¡Y listo! Vas a recibir una confirmación del pago junto con el comprobante una vez que la transacción haya sido\nprocesada ✅\nSi te surge alguna duda en el proceso, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de\nSoporte escribiendo a hola@belo.app 📧"
    },
    {
        "question": "¿Cómo pagar un VEP desde belo?",
        "answer": "A partir de tu saldo en belo podés pagar más de 9.000 servicios desde la app. Entre las opciones disponibles, se\nencuentra la de VEP (Volante Electrónico de Pago): una herramienta que te permite pagar diferentes impuestos y\nobligaciones de forma online.\nCuando tenés que pagar algo a AFIP, generás un VEP desde su página web, que te da un código para poder hacer el\npago en plataformas habilitadas, como bancos o billeteras virtuales.\n👉 Hay diferentes tipos de VEP que podés generar. El \"VEP desde deuda\" es una opción específicamente diseñada\npara saldar deudas que tengas con AFIP; lo que resulta clave para cuando te atrasás con algún pago, como el\nMonotributo, IVA, Ganancias, o cualquier otro impuesto.\nGenerá un VEP en AFIP desde tu computadora\n● Accedé al sitio web de AFIP e iniciá sesión con tu CUIT y Clave Fiscal.\n● En el menú, seleccioná \"Presentación de DDJJ y Pagos\" y luego \"Generar VEP\".\n● Elegí el impuesto u obligación que querés pagar y el período correspondiente.\n● Al generar el VEP, seleccioná la opción \"Pagar con QR\" como método de pago. El sistema generará\nautomáticamente un código QR.\n● Ingresá a la app de belo desde tu celular.\nEscaneá el QR desde belo\n● En la pantalla principal de la app, presioná el botón de \"Pago de servicios\" > luego \"Pagar servicios\".\n● En el buscador, ingresá \"AFIP\".\n● Seleccioná la opción \"Escanear código QR\". A continuación, hacé clic en \"Consulta por código qr\".\n● Escaneá el QR que generaste en la web de AFIP, desde la computadora.\n● Vas a ver en pantalla la factura pendiente y la fecha de vencimiento para el pago. Dale clic.\n● Verificá que todos los datos sean correctos y presioná \"Pagar\" para confirmar la transacción.\n¡Y listo! Vas a recibir una confirmación del pago junto con el comprobante una vez que la transacción haya sido\nprocesada ✅"
    },
    {
        "question": "¿Qué saldo se utiliza para pagar el VEP?",
        "answer": "Podés utilizar el saldo disponible en la app de belo, ya sea en pesos o criptomonedas (USDT, USDC, DAI, ETH o BTC).\nEsto quiere decir que, si recibís pagos desde el exterior, podés usar ese dinero directamente, sin complicaciones ni\nnecesidad de convertirlo previamente a otra moneda.\n👉 Los saldos que se van a debitar para el pago de servicios se corresponderán con tu preferencia de monedas de\npago, función que encontrás en la sección de tu perfil.\nSi te surge alguna duda en el proceso, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de\nSoporte escribiendo a hola@belo.app 📧\nAprende sobre criptomonedas\nConoce más sobre el mundo cripto y cómo está cambiando el mundo"
    },
    {
        "question": "¿Qué son las criptomonedas?",
        "answer": "Las criptomonedas son un tipo de dinero digital que usa criptografía para dar seguridad a sus\ntransacciones, así como gestionar su emisión y asegurar su propiedad. Una característica\nfundamental es que no son emitidas ni controladas por autoridades centrales de ningún tipo, ya\nsea trate de estados o de empresas.\nDesde que la digitalización impactó múltiples áreas de nuestras vidas, el dinero no fue la\nexcepción. Tarjetas de débito, transferencias bancarias y muchas otras implementaciones de\ntecnología permitieron librarse del papel y simplificaron en gran medida la forma en que las\npersonas transaccionamos en nuestro día a día.\nSin embargo, hasta el momento no había sido posible utilizar dinero sin que una institución de\ntipo centralizado canalice las operaciones y evite actos maliciosos. Ya sea a través de un\nbanco, una empresa emisora de tarjetas, o un Estado por medio de un Banco Central, el dinero\ndigital circuló siempre con intermediación de terceros, en los cuales las personas se ven\nobligadas a depositar su confianza.\n¿Como se asegura, por ejemplo, que no exista una duplicación o falsificación de la moneda\ndigital -fenómeno también conocido como “doble gasto”-? Hasta el año 2008, la respuesta era\núnica: a través de un intermediario que garantice la disponibilidad de esos fondos en la cuenta\nde quien los envía.\nLa aparición de bitcoin crea un nuevo paradigma. La primera criptomoneda nace con una\nnaturaleza descentralizada y prescinde de todo intermediario. Se trata de un sistema libre y\ntransparente, resistente a la censura y que no conoce de fronteras ni jurisdicciones.\nLas criptomonedas forman parte de una revolución en curso y prometen transformar muchas de\nlas concepciones que tenemos acerca del valor y del dinero, además de impactar en muchos\notros ámbitos de nuestras vidas.\nPara saber cómo comprar tus primeras criptomonedas, haz click aquí."
    },
    {
        "question": "¿Cómo funcionan las criptomonedas?",
        "answer": "Existen miles de criptomonedas, por lo que es difícil definir cómo funcionan las cripto en\ngeneral. Los casos de uso son variados, así como su nivel de descentralización y autonomía."
    },
    {
        "question": "Leer: ¿Por qué existen diferentes criptomonedas?",
        "answer": "Sí es posible detenerse en los puntos en común que comparten la mayoría de las\ncriptomonedas y que hace a su esencia: la utilización de tecnología blockchain para el registro\nde las transacciones y la toma de decisiones a partir del consenso distribuido de las partes de\nuna misma red.\nUna especie de base de datos descentralizada y pública conocida como cadena de bloques (o\nblockchain) permite registrar todas las transacciones que ocurren de una criptomoneda. Se\nincorpora una huella de tiempo a cada una de ellas, dando a la totalidad del registro una\ncaracterística clave: la información es inmutable, no puede modificarse ni eliminarse.\n¿Quién valida las operaciones? El consenso de los propios nodos de la red. La gobernanza del\nsistema está distribuida entre ellos, cada uno de los cuales almacena una copia completa de la\ncadena de bloques e incorpora las nuevas transacciones a medida que ocurren, dando fe de su\nvalidez y evitando que puedan existir duplicaciones o falsificaciones.\nEl modo en que los nodos de la red validan transacciones puede variar según la criptomoneda\nde la que se trate. Lo que no es variable es la necesidad de un algoritmo de consenso que se da\nentre los usuarios de esa red.\nEl consenso distribuido distingue a las criptomonedas de cualquier moneda digital controlada\npor una o pocas entidades. A la vez, es el elemento que permite evitar vulnerabilidades y\nataques: todos los nodos almacenan una copia de la cadena, por lo que la información\npermanece segura en caso de que uno de ellos sufra un hackeo.\n¿Por qué cripto? Porque es la tecnología criptográfica la que se utiliza para asegurar las\ntransacciones, controlar la emisión de nuevas unidades y verificar su propiedad.\nDesde el nacimiento de Bitcoin, nuevos desarrollos se han sucedido, con un sinnúmero de\nproyectos que emergieron y propusieron soluciones a distintos problemas a partir de la\nutilización de la tecnología Blockchain. Con ellos, nuevas monedas, tokens con distintos casos\nde uso que adquirieron valor con su intercambio.\nVer: Bitcoin, Ether, USDC, USDT, DAI"
    },
    {
        "question": "¿Por qué existen diferentes criptomonedas?",
        "answer": "Desde el surgimiento de Bitcoin en 2008, nuevos desarrollos se han sucedido, con un\nsinnúmero de proyectos que emergieron y propusieron soluciones a distintos problemas a partir\nde la utilización de la tecnología blockchain. Nuevas monedas, tokens con distintos casos de\nuso adquirieron valor a raíz de su intercambio.\nCada criptomoneda podría pensarse como una propuesta de solución a un problema\ndeterminado.\nEl nacimiento de bitcoin, por ejemplo, se encuentra ligado al interés por crear un medio de pago\naltamente seguro, una forma de transferir valor sin intermediarios. A diferencia de las monedas\nfiduciarias que predominaban en el mundo de aquel entonces y de hoy, bitcoin es\neminentemente escaso: su emisión nunca crecerá por encima de una magnitud establecida de\nantemano, lo cual constituye una fortaleza.\nLa aplicación monetaria fue el primer caso de uso popularizado para la tecnología blockchain,\npero de ninguna manera es el único. En 2014 nace Ethereum.\nEthereum\nEthereum permite ejecutar contratos inteligentes (smart contracts) sobre una blockchain\npública. Los smart contracts consisten en contratos entre partes establecidos en código\ncomputacional que se ejecutan de forma confiable, sin terceros intermediarios, tras cumplirse\ncondiciones establecidas de antemano.\nAhora es posible gracias a Ethereum desarrollar aplicaciones descentralizadas, que no residen\nen un único servidor sino en una blockchain pública. Las posibilidades son variadas: desde\nalojar a múltiples aplicaciones que hoy se desarrollan en la web centralizada, hasta migrar\nmuchos otros procesos que hoy se realizan en el mundo físico y requieren de confianza o\nintermediarios para su concreción\nEther (ETH) es la criptomoneda utilizada para pagar los costos de operar en la red.\nNaturalmente, la utilización de la plataforma y la especulación en torno al potencial que tiene la\nred elevaron el interés por su token, que hoy se ubica sólo detrás de bitcoin en capitalización de\nmercado.\nComo Ethereum, el potencial de las aplicaciones descentralizadas (DApps) gracias a la\nutilización de contratos inteligentes motivó el desarrollo de distintas plataformas que\ncomparten su propósito pero incorporan modificaciones de forma o de fondo. La mayoría de\nellas tienen a su vez un token nativo, utilizado para el pago de las comisiones de red.\nNuevas criptomonedas y tokens\nAsí, Binance Smart Chain dio origen al token BNB, Cardano al token ADA, Polygon a MATIC,\nPolkadot a DOT, Solana a SOL, y muchas otras más que coexisten y buscan dar respuesta a un\nproblema planteado.\nSin embargo los casos de uso de criptomonedas no acaban ahí. Hay tokens que funcionan\nmayoritaria -y a veces exclusivamente- para la gobernanza de un sistema. Usualmente, a través\nde la posesión de un token los usuarios acceden a tomar decisiones y votar en torno a\npropuestas.\nSe trata de un esquema de incentivos que busca alinear los intereses de una organización y sus\nmiembros a la vez, resolviendo el problema de coordinación ante la ausencia de autoridad o\nestructura jerárquica.\nUn ejemplo es el del token MKR, que permite ejercer la gobernanza del protocolo Maker. Los\nposeedores del token pueden tomar decisiones relevantes en torno al sistema, cómo el nivel de\ncolateral necesario para emitir DAI, una criptomoneda estable atada al precio del dólar.\nStablecoins\nCon criptomoneda estable (o stablecoin) se hace referencia a toda aquella cripto que está atada\nal precio de otra moneda o activo. Al mantener un precio estable, resulta ideal para quienes\nprefieren no exponerse a la volatilidad del resto de las criptomonedas. Lo más común es que\ntengan una paridad fija con el dólar estadounidense, aunque no es excluyente y las hay de\ndistintos tipos.\nLas más conocidas son Tether (USDT), DAI y USD Coin (USDC)."
    },
    {
        "question": "¿Por qué existen diferentes criptomonedas?",
        "answer": "Desde el surgimiento de Bitcoin en 2008, nuevos desarrollos se han sucedido, con un\nsinnúmero de proyectos que emergieron y propusieron soluciones a distintos problemas a partir\nde la utilización de la tecnología blockchain. Nuevas monedas, tokens con distintos casos de\nuso adquirieron valor a raíz de su intercambio.\nCada criptomoneda podría pensarse como una propuesta de solución a un problema\ndeterminado.\nEl nacimiento de bitcoin, por ejemplo, se encuentra ligado al interés por crear un medio de pago\naltamente seguro, una forma de transferir valor sin intermediarios. A diferencia de las monedas\nfiduciarias que predominaban en el mundo de aquel entonces y de hoy, bitcoin es\neminentemente escaso: su emisión nunca crecerá por encima de una magnitud establecida de\nantemano, lo cual constituye una fortaleza.\nLa aplicación monetaria fue el primer caso de uso popularizado para la tecnología blockchain,\npero de ninguna manera es el único. En 2014 nace Ethereum.\nEthereum\nEthereum permite ejecutar contratos inteligentes (smart contracts) sobre una blockchain\npública. Los smart contracts consisten en contratos entre partes establecidos en código\ncomputacional que se ejecutan de forma confiable, sin terceros intermediarios, tras cumplirse\ncondiciones establecidas de antemano.\nAhora es posible gracias a Ethereum desarrollar aplicaciones descentralizadas, que no residen\nen un único servidor sino en una blockchain pública. Las posibilidades son variadas: desde\nalojar a múltiples aplicaciones que hoy se desarrollan en la web centralizada, hasta migrar\nmuchos otros procesos que hoy se realizan en el mundo físico y requieren de confianza o\nintermediarios para su concreción\nEther (ETH) es la criptomoneda utilizada para pagar los costos de operar en la red.\nNaturalmente, la utilización de la plataforma y la especulación en torno al potencial que tiene la\nred elevaron el interés por su token, que hoy se ubica sólo detrás de bitcoin en capitalización de\nmercado.\nComo Ethereum, el potencial de las aplicaciones descentralizadas (DApps) gracias a la\nutilización de contratos inteligentes motivó el desarrollo de distintas plataformas que\ncomparten su propósito pero incorporan modificaciones de forma o de fondo. La mayoría de\nellas tienen a su vez un token nativo, utilizado para el pago de las comisiones de red.\nNuevas criptomonedas y tokens\nAsí, Binance Smart Chain dio origen al token BNB, Cardano al token ADA, Polygon a MATIC,\nPolkadot a DOT, Solana a SOL, y muchas otras más que coexisten y buscan dar respuesta a un\nproblema planteado.\nSin embargo los casos de uso de criptomonedas no acaban ahí. Hay tokens que funcionan\nmayoritaria -y a veces exclusivamente- para la gobernanza de un sistema. Usualmente, a través\nde la posesión de un token los usuarios acceden a tomar decisiones y votar en torno a\npropuestas.\nSe trata de un esquema de incentivos que busca alinear los intereses de una organización y sus\nmiembros a la vez, resolviendo el problema de coordinación ante la ausencia de autoridad o\nestructura jerárquica.\nUn ejemplo es el del token MKR, que permite ejercer la gobernanza del protocolo Maker. Los\nposeedores del token pueden tomar decisiones relevantes en torno al sistema, cómo el nivel de\ncolateral necesario para emitir DAI, una criptomoneda estable atada al precio del dólar.\nStablecoins\nCon criptomoneda estable (o stablecoin) se hace referencia a toda aquella cripto que está atada\nal precio de otra moneda o activo. Al mantener un precio estable, resulta ideal para quienes\nprefieren no exponerse a la volatilidad del resto de las criptomonedas. Lo más común es que\ntengan una paridad fija con el dólar estadounidense, aunque no es excluyente y las hay de\ndistintos tipos.\nLas más conocidas son Tether (USDT), DAI y USD Coin (USDC)."
    },
    {
        "question": "¿Qué es una billetera o \"wallet\"?",
        "answer": "Una billetera o monedero es una aplicación que permite enviar, recibir y almacenar las llaves de\nacceso a tus criptomonedas. Se trata de una interfaz que hace posible interactuar con tu saldo\ne historial de forma simple.\nHacemos referencia a las billeteras virtuales, aunque existen también billeteras físicas e\nincluso de papel. Según los distintos usos posibles, cada formato pone foco en una u otra\ncualidad."
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de billeteras digitales existen?",
        "answer": "Existen distintos tipos de billetera para interactuar con tu saldo de criptomonedas, enviar y\nrecibir fondos y almacenar tus llaves privadas de acceso.\nSegún el criterio utilizado, distinguimos:\n● Billeteras custodial y non-custodial\n● Billeteras virtuales y físicas\n● Billeteras calientes y frías\nEs importante tener en cuenta cómo funciona una billetera o monedero. A diferencia del\nconcepto más común, no almacenan criptomonedas: una billetera almacena las herramientas\nnecesarias para interactuar con la cadena de bloques.\nPara ejecutar una operación en una blockchain, como Bitcoin, es necesario no sólo disponer de\nuna “llave pública” que identifica al monedero y permite generar direcciones para el envío, sino\nde una “llave privada” que solamente posee quien tiene los fondos en su propiedad.\nEn un banco tradicional existe un número de cuenta al que pueden enviarse fondos, y a la vez\ndatos de inicio de sesión, como un PIN, para que su poseedor pueda interactuar con el saldo\nque ha depositado en el banco. En este caso el funcionamiento es similar.\n● Billeteras custodial y non-custodial\nAsí como la llave privada es la que te garantiza la propiedad y el acceso a tus criptomonedas,\nresguardar o no esa llave es lo que distinguirá a una custodial de una non-custodial (o\nself-custodial) wallet.\nMientras que una billetera custodial mantiene la llave privada resguardada por un tercero y\nbrinda una interfaz simple para acceder al manejo de los saldos, una billetera non custodial\npermite mantener al usuario la custodia de su llave privada, y por ende el total control de sus\nfondos.\n● Billeteras virtuales y físicas\nUn monedero puede ser de tipo virtual o físico, poniendo cada formato el foco en una u otra\ncualidad.\nPor un lado, un software que hace posible la visualización e interacción con tu saldo de\ncriptomonedas a través de una interfaz simple, que puede o no resguardar tus llaves. Puede\ntratarse de una billetera para usar en dispositivos móviles, como extensión en navegadores\nweb, o como aplicación de escritorio.\nPor otro lado, los monederos físicos (o hardware wallets) ofrecen la posibilidad de almacenar\nlas claves en un dispositivo desconectado de internet. Suelen ser preferidos por los usuarios\nque almacenan a largo plazo sus saldos y buscan priorizar la seguridad.\n● Billeteras calientes y frías\nLas billeteras virtuales y físicas están muy relacionadas al último criterio. En ese caso, la\ndiferencia consiste en la conexión o desconexión de internet. Una billetera caliente (o hot\nwallet) es aquella que de algún modo está conectada a internet. Se puede acceder a los fondos\nfácilmente por lo que son usadas por los usuarios frecuentes.\nUna billetera fría (o cold wallet) no se encuentra conectada a internet. Es preferida para el\nalmacenamiento “en frío” de los saldos, priorizando el resguardo de las llaves privadas ante\nposibles ataques o vulnerabilidades."
    },
    {
        "question": "¿Qué es bitcoin (BTC)?",
        "answer": "Bitcoin (BTC) es la primera y más popular criptomoneda. Su creación se remite a 2008, cuando\nuna persona o grupo de personas bajo el pseudónimo de “Satoshi Nakamoto” la dio a conocer\npor primera vez."
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son sus principales características?",
        "answer": "● La cantidad de bitcoin es limitada. Sólo existirán 21.000.000 y su ritmo de emisión se\nreduce en el tiempo, lo que asegura su escasez. Es una moneda anti-inflacionaria por\nexcelencia. Su oferta es limitada y nunca crecerá por encima de lo establecido inicialmente.\n● Cada bitcoin es divisible en 100.000.000 de partes. Cada parte se llama satoshi en honor\na su creador, también conocido como \"sats\". 0,00000001 BTC = 1 sat.\n● Puedes llevarla a dónde quieras. Bitcoin es una moneda sumamente portable: se puede\nalmacenar en billeteras digitales sin costos de almacenamiento, es mucho más práctica que\ncargar con efectivo y puedes llevarla contigo de forma segura.\n● Cualquiera puede acceder a bitcoin, usarla desde cualquier lugar del mundo y 24/7,\nporque su funcionamiento no depende de ningún gobierno ni empresa. No requiere permisos y\nno puede ser censurada ni confiscada.\n● Es descentralizada. Por primera vez fue posible con bitcoin lograr algo impensable\ntiempo atrás: una moneda que ya no necesita de una autoridad emisora y de control. Las\ntransacciones se registran en una base de datos descentralizada, denominada blockchain\n(cadena de bloques), donde son públicas y verificables por cada uno de los actores\nparticipantes. La gobernanza del sistema está distribuida entre ellos y su desarrollo depende de\nla comunidad.\n● La información almacenada en la blockchain no podrá alterarse o borrarse sin\nautorización de sus propios dueños, haciendo de esta tecnología una herramienta poderosa\npara demostrar autenticidad y garantizar derechos de propiedad.\n● Bitcoin es muy seguro. Al formarse por miles de nodos, el funcionamiento del sistema no\ndepende de uno solo de ellos. Se vuelve así resistente a ataques y a intentos de censura. En sus\nmás de 12 años de historia, Bitcoin no ha podido ser hackeado.\n● Bitcoin te permite ser tu propio banco. Ya no dependes de una entidad financiera para\ncustodiar tus ahorros. Con bitcoin no hay restricciones ni sorpresas, el acceso a tus claves es tu\nforma de asegurarte de que tu dinero es tuyo y nadie más que ti puede acceder a él.\nActualmente, sigue creciendo en cantidad de usuarios, con una comunidad muy activa en su\ndesarrollo y creciente interés por parte de inversores institucionales.\nEn un contexto mundial donde la inflación vuelve a ser noticia hasta en países donde parecía\ntema del pasado, bitcoin ofrece una alternativa disruptiva: una moneda ajena al poder de\ncualquier gobierno, con una política monetaria estricta y previsible, extremadamente segura y\nde acceso libre en cualquier lugar del mundo.\nPara conocer en detalle cómo comprar bitcoin en belo, haz click aquí\n⚡"
    },
    {
        "question": "¿Qué es y cómo funciona la Lightning Network?",
        "answer": "Se trata de una red que nos permite procesar micropagos de bitcoin de forma instantánea y a\nmuy bajo costo. Se logra darle así “escalabilidad” a la red, un objetivo que desde los inicios de\nBitcoin incluso Satoshi Nakamoto destacaba como un ideal."
    },
    {
        "question": "Leer: ¿Cómo depositar BTC en belo vía Lightning Network?",
        "answer": "El debate en torno a la escalabilidad\nEs posible que hayas escuchado alguna vez que la cantidad de transacciones que se realizan\npor segundo en la cadena de bloques de Bitcoin no es muy alta. Tampoco se trata de\ntransacciones inmediatas: la frecuencia de emisión de un bloque de transacciones es de\naproximadamente 10 minutos, por lo que una operación queda registrada en la blockchain sólo\na partir de ese lapso.\nLa gran fortaleza de Bitcoin es su seguridad y descentralización, y en numerosas ocasiones se\nha debatido la factibilidad de ampliar el número de transacciones, ya sea incrementando la\nfrecuencia de emisión de bloques, o aumentando el tamaño de cada bloque. En cada una de\nestas propuestas se resignaba, de una forma u otra, cierta cuota de descentralización y\nseguridad.\nEl tiempo demostró que la comunidad de Bitcoin prioriza estas características esenciales de la\nred. Sin embargo, si buscamos que bitcoin se consolide como un medio de cambio y pueda\nusarse en transacciones cotidianas, es evidente que debemos brindarle escalabilidad.\nVamos con un caso práctico:\nTe acercas a pagar tu café y deseas utilizar bitcoin de tu billetera. El café cuesta el equivalente en\nBTC a 3 dólares, mientras que la comisión de red a pagar en ese momento por la transacción\nequivale a otros 3 dólares.\nEse intercambio ya no es conveniente. Sin mencionar tampoco que el vendedor deberá esperar\nalgunos minutos para cerciorarse de que el pago fue realizado.\nLightning Network se propone solucionar esto.\nTransacciones on-chain y off-chain\nVamos a plantear otro caso de ejemplo:\nAl momento de transferir una propiedad inmueble, es necesario realizar trámites y contar con\ndocumentos certificados por escribanos/notarios. Se busca de esa manera dotar de mayor\nformalidad a esa transacción. ¿Pero te imaginas necesitar la firma de una escribanía para cargarle"
    },
    {
        "question": "combustible a tu vehículo? ¿O para comprar productos en el supermercado?",
        "answer": "¡Exacto! Suena absurdo. No todas las transacciones exigen el mismo nivel de formalidad y\nregistro.\nAdemás, ante una mayor cantidad de transacciones, una red como Bitcoin podría\ncongestionarse y su costo de utilización elevarse, perjudicando su fin inicial.\nPodríamos empezar a pensar las transacciones que ocurren en la red Bitcoin de la misma\nmanera. Hay transacciones que se registrarán en la blockchain. Sin embargo, con el uso\ncreciente de bitcoin para movimientos de la vida cotidiana, puede resultar conveniente\njerarquizar las transacciones y preservar el uso de la blockchain para consignar aquellas de\nmayor importancia.\nAsí, contaremos con transacciones on-chain y transacciones off-chain, que ocurrirán fuera de la\ncadena, aunque mantendrán todas las propiedades características de una transacción\ntradicional con bitcoin.\nCanales de pago\n¿Cómo podemos realizar transacciones fuera de la cadena sin dejar de gozar de la seguridad y\ndescentralización de la red de bitcoin? Una respuesta la aportan los canales de pago.\nImaginemos un caso de este estilo:\nPablo y María realizan varias transacciones entre sí durante un mismo día. Comienzan su día con\n1000 pesos cada uno en su cuenta. Por la mañana, Pablo realiza dos envíos de 200 a María,\nmientras que ella por la tarde le transfiere 150 y 350. ¿Tiene sentido registrar las cuatro"
    },
    {
        "question": "transacciones?",
        "answer": "Los canales de pago permiten mantener registro fuera de la blockchain de las transacciones\nrealizadas entre las partes, dejando asentado en la cadena únicamente el estado inicial y final\ndel balance de ese canal.\nEn el caso mencionado, podría abrirse un canal entre Pablo y María con 1000 pesos de cada\nlado. Tras los intercambios entre ellos, el balance del canal indicará que Pablo posee 1100 y\nMaría 900. Las únicas transacciones que se elevarán y registrarán en la blockchain serán la de\napertura (fondeo) y la de cierre (consolidación) del canal.\nAsí, es posible reducir los costos de transacción con operaciones que no necesariamente deben\nquedar almacenadas en la red de Bitcoin. Estos envíos se acreditan de manera instantánea y a\nun costo casi nulo, por lo que permiten escalar el uso de bitcoin a intercambios de la vida\ncotidiana.\nInterconexión\nLos canales de pago únicamente pueden abrirse entre dos partes. Sin embargo, lo que le da su\ncarácter de “red” a la Lightning Network es la posibilidad de conexión de unos usuarios con\notros, cada cual con sus canales abiertos.\nDe este modo, es posible realizar envíos entre partes que no tienen abierto un canal de pago\nentre sí. Las transacciones se “enrutarán” y pasarán por uno y otro canal para encontrar su\ncamino hacia el receptor.\nTrece años después de que Satoshi Nakamoto publicara el whitepaper inicial de Bitcoin, es\nindudable que la primera y más popular criptomoneda ha funcionado como reserva de valor. Su\nprecio crece año a año y atrae el interés no sólo de personas, sino también de inversores\ninstituciones e incluso estados.\nEl desarrollo de Lightning Network abre las puertas a una nueva dimensión en la historia de\nbitcoin: su masificación. La utilización de BTC en transacciones de la vida cotidiana viene a\nsumar nuevas propiedades a las ya mencionadas acerca de bitcoin. Ya no sólo se trata de un\ndinero seguro, portable y descentralizado. Ahora también constituye una alternativa ágil y\neconómica para pagos y transferencias de montos pequeños.\nEthereum y ether (ETH)"
    },
    {
        "question": "¿Qué es Ethereum?",
        "answer": "Ethereum es una plataforma que permite ejecutar contratos inteligentes sobre una blockchain\npública. Utiliza entonces la misma tecnología que Bitcoin, aunque con un propósito distinto:\nmientras que Bitcoin sirve para contabilizar y transferir valor, Ethereum busca facilitar la\nejecución de contratos inteligentes, o smart contracts."
    },
    {
        "question": "¿Qué son los smart contracts?",
        "answer": "Los contratos inteligentes son una innovación que promete revolucionar distintos ámbitos de la\nvida en sociedad. Se trata de contratos entre partes que se establecen en código computacional\ny se ejecutan de forma confiable, sin terceros intermediarios, tras cumplirse condiciones\nestablecidas de antemano.\nLas potencialidades de los smart contracts son cada vez mayores. Plataformas como Ethereum\nbrindan un entorno donde los desarrolladores pueden aprovechar estas herramientas y crear\naplicaciones descentralizadas (DApps). A diferencia de las aplicaciones más populares en la\nactualidad, una DApp no se aloja en un servidor único, sino que funciona en un sistema de\ncomputación distribuido.\nEther (ETH)\nEl uso de la blockchain de Ethereum, similar a un arcade, requiere que usemos un token para el\npago de las comisiones de la red (también llamado fee o gas), que se denomina ether (ETH).\nEl poder de procesamiento que una operación requiere en la red se calcula en una unidad de\ncuenta llamada “gas”, cuyo precio es variable de acuerdo a la congestión de la red y la\ncapacidad de los mineros de procesar transacciones. El nivel de gas necesario para una\noperación, multiplicado por el precio fijado para ese gas determinará el monto a pagar en ETH\npor ella.\nOrígenes\nEthereum fue creada en el año 2014, seis años después de la aparición de Bitcoin, y tiene como\nuna de sus caras más visibles a su cofundador, el programador ruso-canadiense Vitalik Buterin.\nDesde esa fecha, el precio de su token, ether (ETH), ha captado la atención de usuarios,\ninversores y empresas, por el potencial que tiene la red para alojar a múltiples aplicaciones que\nhoy se desarrollan en la web centralizada, así como muchos otros procesos que hoy se realizan\nen el mundo físico y requieren de confianza o intermediarios para su concreción.\nPara conocer mejor cómo comprar ether en belo, haz click aquí.\nQué es Polygon: una introducción a la “sidechain” más popular\nde Ethereum\nEthereum es la plataforma descentralizada más utilizada para operar con contratos\ninteligentes. Sin embargo, no está exenta de problemas: su capacidad de procesamiento es\nlimitada y el congestionamiento se traduce en elevados costos para su uso.\nPolygon es una solución de escalabilidad que entra en juego para dar respuesta a los problemas\nfrecuentes con Ethereum. Busca proporcionar herramientas para mejorar la velocidad y reducir\nel coste y las dificultades que plantean las transacciones.\nLa relevancia de las “sidechains”\nLa cadena principal de Polygon es una sidechain de proof-of-stake (PoS) en la que los\nparticipantes de la red pueden congelar sus fondos a través de un token llamado \"MATIC\" para\nvalidar transacciones.\nUna sidechain (\"cadena lateral\") permite a la información y las transacciones fluir más\nrápidamente y a menores costos, sirviendo como vía alternativa para aliviar el\ncongestionamiento de la cadena principal\nLas transacciones en Polygon se aseguran a través de una tecnología conocida como \"árboles\nMerkle\", y se envían a Ethereum, garantizando que la información sea inalterable y se encuentre\nrespaldada en la red principal. De esta manera, Polygon permite ampliar los casos de uso para\nEthereum, garantizando a desarrolladores y usuarios menores costos y menores demoras al\nmomento de usar la red."
    },
    {
        "question": "¿Por qué integramos Polygon a belo?",
        "answer": "Queremos que puedas realizar tus movimientos de dinero de la forma más ágil y económica\nposible. Polygon es una de las soluciones de escalabilidad más populares actualmente y una\ngran cantidad de aplicaciones descentralizadas la prefieren por sus menores tiempos de espera\ny costos asociados.\nActualmente es posible realizar transferencias de USDT, USDC y DAI desde y hacia tu billetera\nde belo a través de tus direcciones de Polygon. Podrás acceder a ellas en las secciones\n“Recibir” y \"Transferir\", pulsando sobre “Criptomonedas”.\nOptimism y Arbitrum: una introducción a los “Optimistic\nRollups”\nOptimism y Arbitrum son los nombres de dos de las más populares soluciones de escalabilidad\npara la red Ethereum. Ambas se proponen reducir las tarifas de transacción y el tiempo que\ndemoran en ejecutarse utilizando una tecnología conocida como Optimistic Rollups."
    },
    {
        "question": "¿Qué hacen los Optimistic Rollups?",
        "answer": "Permiten ejecutar transacciones más rápidas fuera de la cadena principal de Ethereum,\nconsolidándolas antes de registrarlas en la blockchain principal. La agrupación de múltiples\ntransacciones previo a su registro en la cadena de bloques permite acelerar las operaciones y\nreducir las tarifas asociadas, favoreciendo mayores casos de uso para la red Ethereum.\nLos Optimistic Rollups no computan las transacciones, por lo que implementan un sistema de\nresolución de disputas con \"pruebas de fraude” que busca garantizar que las operaciones sean\nlegítimas y no fraudulentas."
    },
    {
        "question": "¿Por qué integramos Optimism y Arbitrum a belo?",
        "answer": "Queremos que puedas realizar tus movimientos de dinero de la forma más ágil y económica\nposible. Optimism y Arbitrum han crecido significativamente y se posicionan como dos de las\nmás importantes soluciones de escalabilidad para transaccionar sobre Ethereum con menores\ntiempos de espera y costos asociados.\nActualmente es posible realizar transferencias de USDT, USDC y ETH desde y hacia tu billetera\nde belo a través de tus direcciones de Arbitrum y Optimism. Podrás acceder a ellas en las\nsecciones “Recibir” y \"Transferir\", pulsando sobre “Criptomonedas”.\nBNB Chain: la blockchain creada por Binance\nLa BNB Chain (anteriormente llamada Binance Smart Chain) fue lanzada en el año 2020. ¿Su\nmotivación? Los elevados costos de transacción a raíz del congestionamiento de la red\nEthereum.\nBinance, por entonces el exchange con mayor volumen operado en el mundo, observó que la\nexperiencia de usuario no era para nada agradable y salió a ofrecer un producto similar en\ncuanto a su funcionamiento, aunque más económico para su utilización.\nA partir del uso de un algoritmo de consenso híbrido basado en la prueba de participación (PoS)\n―incorporada luego por Ethereum― y la prueba de autoridad (PoA), permitió transacciones más\nágiles y económicas.\n21 validadores son encargados de verificar la validez de las transacciones en la red. Deben\ndepositar para ello una cantidad superior a 100.000 BNB (el token nativo de la red) y reciben a\ncambio las tarifas de transacción correspondientes a cada bloque validado, mientras que en\ncaso de cometer errores o actos maliciosos, son penalizados con la quita de parte de su capital."
    },
    {
        "question": "¿Por qué integramos BNB Chain a belo?",
        "answer": "Queremos que puedas realizar tus movimientos de dinero de la forma más ágil y económica\nposible. BNB Chain es una de las soluciones de escalabilidad más utilizadas para operaciones\nde finanzas descentralizadas.\nActualmente es posible realizar transferencias de USDT, USDC, DAI y ETH desde y hacia tu\nbilletera de belo a través de tus direcciones de BNB Chain. Podrás acceder a ellas en las\nsecciones “Recibir” y \"Transferir\", pulsando sobre “Criptomonedas”."
    },
    {
        "question": "¿Qué es una stablecoin?",
        "answer": "Una stablecoin es una “criptomoneda estable”.\n¿Qué significa eso? Que mantiene un precio estable, ideal para quienes prefieren no exponerse\na la volatilidad de las criptomonedas. Tiene una paridad fija con otro activo, comúnmente el\ndólar estadounidense."
    },
    {
        "question": "¿Te vas a dormir con miedo de que el precio de bitcoin caiga?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "¿Quieres resguardarte de la devaluación del peso?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "¿Tu banco te restringe la compra de dólares?",
        "answer": "Las stablecoins son sin duda para ti."
    },
    {
        "question": "¿Entonces estás comprando dólares?",
        "answer": "No, mejor aún:\n- No hay límites máximos de compra\n- No necesitas una cuenta bancaria, ni un banco para almacenar tu saldo\n- Es definitivamente más seguro que tener efectivo en tu hogar"
    },
    {
        "question": "¿Y qué respaldo tienen? ¿Cómo se asegura que su valor sea estable?",
        "answer": "Las stablecoins tienen distintas formas de garantizar que son stable. Las más comunes cuentan\ncon un colateral: activos o monedas tradicionales que se depositan en un fondo y funcionan de\nrespaldo.\nPor ejemplo: una persona deposita un dólar como colateral, permitiendo a partir a un contrato\ninteligente la emisión de un token USDC (USD Coin). Del mismo modo, cuando busque retirar el\ndólar depositado, se quemará el token emitido, que saldrá de circulación y permitirá que la\ncantidad de USDC sea equivalente al dinero que funciona de reserva.\nEl colateral puede componerse también de cripto, como en el caso de la stablecoin DAI. A su\nvez, existen también otras cuya paridad se basa en algoritmos y no cuentan con respaldo en\notros activos."
    },
    {
        "question": "¿Las más conocidas?",
        "answer": "● USDC: atada al dólar estadounidense, fue desarrollada por las empresas Circle y\nCoinbase y es periódicamente auditada para asegurar su transparencia.\n● DAI: ligada también al dólar, aunque con colateral exclusivamente en cripto. Su fortaleza\nes la descentralización: su funcionamiento es gobernado por una Organización Autónoma\nDescentralizada (DAO).\n● USDT: creada por la compañía Tether, funciona de forma similar a USDC. Cada dólar\ndepositado en las cuentas de Tether Limited se convierte en 1 USDT creado digitalmente."
    },
    {
        "question": "¿Qué es USDT?",
        "answer": "El auge en la popularidad de las criptomonedas ha dado lugar a una gran variedad de opciones\nen el mercado. Un segmento específico de estas criptomonedas fue diseñado con el objetivo de\nmantener un valor constante.\nEntre las \"stablecoins\" más populares se encuentra Tether (USDT).."
    },
    {
        "question": "¿Qué es Tether (USDT)?",
        "answer": "Tether (USDT) es una stablecoin ampliamente conocida y utilizada en plataformas de\nintercambio. Su popularidad se debe a su capacidad para mantener un valor estable y a su\ntrayectoria dentro del ecosistema, dado que es una de las primeras stablecoins que se han\ncreado..\nMantiene una paridad de 1:1 con el dólar estadounidense. Fue creada por la empresa Tether\nLimited, que administra la reserva de activos que respalda a USDT.\nMecanismo de emisión y respaldo\nAl igual que con USD Coin (USDC), Tether se emite de acuerdo a las necesidades de los\nusuarios, quienes depositan dólares en las cuentas de Tether Limited a cambio de USDT. Cada\nUSDT emitido está respaldado por dólares depositados en una cuenta bancaria y otros activos\nfinancieros, lo que garantiza la estabilidad de su precio.\nVentajas de Tether (USDT)\nUSDT comparte características con criptomonedas como Bitcoin y Ether en términos de\nfacilidad para transferir y custodiar fondos. Sin embargo, a diferencia de estas, USDT no está\nsujeta a la volatilidad del mercado, lo que la convierte en la stablecoin preferida para operar en\nplataformas de trading.\nUSDT en tu billetera de belo\nEn la app de belo podrás comprar y vender USDT en cualquier momento. También encontrarás\ndisponibles otras stablecoins de las más populares, como USDC y DAI\nEn caso de vivir en Argentina, podrás hacer uso de tus saldos de USDT para pagar tus servicios\no comprar con tu tarjeta en comercios físicos, sitios web y suscripciones."
    },
    {
        "question": "¿Qué es USDC?",
        "answer": "El auge en la popularidad de las criptomonedas ha dado lugar a una gran variedad de opciones\nen el mercado. Un segmento específico de estas criptomonedas fue diseñado con el objetivo de\nmantener un valor constante.\nEntre las \"stablecoins\" más populares se encuentra USDC (USD Coin).."
    },
    {
        "question": "¿Qué es USDC?",
        "answer": "Se trata de una moneda estable vinculada al dólar estadounidense. Fue lanzada en septiembre\nde 2018 por el consorcio CENTRE, una colaboración entre las empresas Circle y Coinbase.\nEl objetivo principal de USDC es proporcionar un valor digital estable que permita a los usuarios\nrealizar transacciones rápidas y seguras sin la volatilidad asociada a otras criptomonedas como\nBTC o ETH."
    },
    {
        "question": "¿Cómo mantiene su valor?",
        "answer": "USDC mantiene un valor estable al estar respaldada por dólares estadounidenses en una\nrelación 1:1. Por cada USDC en circulación, existe un dólar estadounidense en reserva\nEste “colateral” en dólares se encuentra depositado en cuentas bancarias, que son controladas\npor el consorcio CENTRE.\nPara emitir USDC, las personas pueden depositar dólares estadounidenses en una cuenta\nbancaria del consorcio CENTRE. De manera similar, para intercambiar USDC por dólares\nestadounidenses, pueden enviar sus USDC al consorcio, que luego destruye los tokens y libera\nel equivalente en dólares en la cuenta bancaria de la persona que opera.\nLas reservas de dólares estadounidenses que respaldan a USDC están sujetas a evaluaciones\nperiódicas por parte de empresas de auditoría, lo que brinda transparencia y confianza al\nsistema.\nUSDC en tu billetera de belo\nEn la app de belo podrás comprar y vender USDC en cualquier momento. También encontrarás\ndisponibles otras stablecoins de las más populares, como DAI y USDT.\nEn caso de vivir en Argentina, podrás hacer uso de tus saldos de USDC para pagar tus servicios\no comprar con tu tarjeta en comercios físicos, sitios web y suscripciones."
    },
    {
        "question": "¿Qué es DAI?",
        "answer": "El auge en la popularidad de las criptomonedas ha dado lugar a una gran variedad de opciones\nen el mercado. Un segmento específico de estas criptomonedas fue diseñado con el objetivo de\nmantener un valor constante.\nEntre las \"stablecoins\" más populares se encuentra DAI.."
    },
    {
        "question": "¿Qué es DAI?",
        "answer": "Una stablecoin colateralizada que se distingue principalmente por su enfoque descentralizado,\nlo que la convierte en una opción atractiva para aquellos que buscan una alternativa a las\nstablecoins más centralizadas como USDC y USDT.\nMantiene una paridad de 1:1 con el dólar estadounidense. A diferencia de otras stablecoins, su\nrespaldo no proviene de cuentas bancarias ni de dólares, sino de otras criptomonedas.\nEmisión y colateral descentralizado\nNo hay cuentas bancarias que funcionen como colateral para la emisión de DAI. En cambio,\ncualquier persona puede emitir DAI al depositar otra criptomoneda en un contrato inteligente\n(smart contract).\nGobernanza y funcionamiento de DAI\nLa emisión y funcionamiento de DAI no están regidos por una empresa, sino por MakerDAO, una\nOrganización Autónoma Descentralizada (DAO). Los poseedores del token MKR pueden\nparticipar en las decisiones de gobernanza de la organización, proponiendo y decidiendo sobre\nmodificaciones a su funcionamiento.\nDAI en tu billetera de belo\nEn la app de belo podrás comprar y vender DAI en cualquier momento. También encontrarás\ndisponibles otras stablecoins de las más populares, como USDC y USDT.\nEn caso de vivir en Argentina, podrás hacer uso de tus saldos de DAI para pagar tus servicios o\ncomprar con tu tarjeta en comercios físicos, sitios web y suscripciones.\nOrganización Autónoma Descentralizada (DAO)\nLa tecnología de blockchain llegó para terminar con los intermediarios. Es una característica\nfundamental de este tipo de red la no necesidad de terceros en los que confiar a la hora de\nrealizar transacciones."
    },
    {
        "question": "¿Pero esto es exclusivo de Bitcoin?",
        "answer": "De ninguna manera. La aplicación monetaria de blockchain es sólo una de las múltiples\nfunciones posibles. Las blockchain permiten establecer nuevos mecanismos de gobernanza, de\nforma que es posible garantizar la toma de decisiones en organizaciones sin autoridad central\nni jerarquía.\nOrganizaciones Autónomas Descentralizadas (DAO)\nLa coordinación de esfuerzos de múltiples personas e instituciones en torno a un proyecto u\norganización no era posible sin conocerse o establecer algún tipo de confianza entre sus\nmiembros. Esto cambia con el surgimiento de las DAO.\nUna Organización Autónoma Descentralizada (DAO, por sus siglas en inglés) es una\norganización que tiene la capacidad de funcionar de forma autónoma, desprovista de toda\nautoridad central. Sus procesos están regidos por smart contracts.\nLas normas que regirán su actividad son decididas mediante votaciones por los stakeholders y\nse escriben en el software de código abierto. Usualmente, a través de la posesión de un token\nlos usuarios acceden a tomar decisiones y votar en torno a propuestas. Se trata de un esquema\nde incentivos que busca alinear los intereses de la organización y sus miembros a la vez,\nresolviendo el problema de coordinación ante la ausencia de autoridad o estructura jerárquica.\nUna DAO no pertenece a una jurisdicción ni a otra. Su naturaleza descentralizada y su\nfuncionamiento autónomo hacen posible que exista más allá de las fronteras.\nVamos a pensarlo con Bitcoin, por ejemplo…\nBitcoin cuenta con reglas preprogramadas, establecidas en su software de código abierto. Su\nfuncionamiento no depende de ningún estado, empresa ni autoridad central, es autónomo. La\ncoordinación se da a través del consenso de los nodos de la red, que verifican la validez de las\ntransacciones y pueden realizar propuestas de mejora al protocolo.\nCon la definición que dimos y las características de Bitcoin, podríamos clasificarla como la\nprimera DAO plenamente funcional.\nEn la actualidad, existen miles de proyectos que funcionan con esta modalidad. Los propósitos\nson variados, así como el nivel de autonomía y descentralización de cada uno de ellos.\nUna de las más populares es MakerDAO, a cargo de la gobernanza de Maker.\nMaker es un protocolo que funciona sobre la red de Ethereum y permite la emisión de DAI, una\nstablecoin ligada al valor del dólar. La gobernanza del protocolo queda en manos de los\nposeedores del token MKR, que pueden tomar decisiones relevantes en torno a su\nfuncionamiento, como el nivel de colateralización detrás de la moneda, por ejemplo."
    },
    {
        "question": "¿Qué es Blockchain?",
        "answer": "Blockchain, conocida en español como cadena de bloques, consiste en un registro único cuya\ninformación se agrupa en bloques vinculados entre sí criptográficamente.\nGracias a la utilización de técnicas criptográficas, el registro puede encontrarse distribuido\nentre los distintos nodos de una red, funcionando la cadena como una base de datos pública\nque almacene un registro histórico e irrefutable de transacciones."
    },
    {
        "question": "¿Qué significa esto?",
        "answer": "La cadena de bloques es una especie de base de datos, donde la información se almacena en\nlos mencionados “bloques” de tal manera que se forma un registro inalterable. La tecnología\nBlockchain puede almacenar distintos tipos de datos: en el caso de Bitcoin, por ejemplo, se\nlimita a registrar las transacciones que realizan los usuarios unos a otros, como si se tratara de\nun libro contable.\nEl registro es público: los datos que allí se almacenan están al alcance de todos. Cuando el\nregistro es distribuido, cada nodo de la red guarda a su vez una copia completa de la cadena de\nbloques. Eso significa que Blockchain no se aloja en un solo lugar, sino en cada integrante de la\nred. Así, la información está disponible en todo momento, sin riesgos de que pueda caerse o\natacarse un servidor único.\nEsta descentralización agrega una capa extra de seguridad: un atacante puede dirigirse a un\nnodo de la red, pero no podrá atacar a todos al mismo tiempo."
    },
    {
        "question": "¿Qué implica que el registro sea de consenso?",
        "answer": "Cada vez que se conforma un bloque con transacciones, los nodos que componen la red\nverifican su validez. Ellos son quienes deciden sobre la cadena de bloques correcta. La cadena\nválida es la que reúne el consenso de sus integrantes.\nAlterar maliciosamente la cadena de bloques es computacionalmente muy complejo. Para que\nuna modificación sea considerada válida por los nodos, más del 50% de ellos debería contener\nla información falsa. La cadena completa debería modificarse en cada uno de los nodos para\nque sea tomada como la cadena correcta. A mayor cantidad de nodos que integran la red, más\ndifícil será para un atacante individual alterar el consenso logrado sobre la cadena de bloques."
    },
    {
        "question": "¿Por qué no puede alterarse un bloque?",
        "answer": "La inalterabilidad de un bloque crece a medida que se suman nuevos bloques a la cadena: cada\nuno de ellos se vincula a través de tecnología criptográfica con el anterior. En caso de\nmodificarse la información que almacena el bloque, su vinculación con el bloque previo se vería\ndañada, por lo que los nodos, encargados de verificar la validez del bloque, lo considerarían\nrápidamente inválido.\nAsí, se logra que el contenido de los bloques, y por ende de la cadena, sea inmutable, y se\npueda asegurar su autenticidad, una característica que crece a medida que se extiende la\ncadena.\nBlockchain nos permite almacenar información que no podrá modificarse, perderse ni borrarse.\nAsí como Bitcoin fue la primera aplicación de este tipo de tecnología a una moneda digital,\nactualmente los casos de uso no paran de crecer. El concepto de una base de datos inmutable y\ndescentralizada cuya integridad está garantizada por tecnología criptográfica es atractivo para\ncertificar y validar cualquier tipo de información.\nEthereum ha avanzado desde su creación en esta dirección. Se trata de una blockchain\nprogramable, hasta el momento la que cuenta con mayor cantidad de aplicaciones\ndescentralizadas (DApps) construidas en su red con distintos fines.\nLos campos de aplicación de la tecnología Blockchain son cada vez mayores. Se trata de una\ninnovación que reformará muchos de los sistemas que hoy en el mundo funcionan de manera\ncentralizada y no gozan de su transparencia, seguridad ni inmutabilidad.\nBlanqueo cripto\nDescubrí qué es y cómo podés hacerlo de manera simple con belo. El paso a paso para\nargentinos\nBlanqueo cripto: qué es y cuáles son sus etapas\nEl blanqueo cripto es un régimen que permite a los argentinos declarar sus criptomonedas no\nregistradas previamente y ponerlas en regla con el fisco. Se trata de un proceso sin costo para\ntodos aquellos que regularicen bienes por un valor de hasta 100.000 USD. En caso de pasarse\nde este monto, hay que pagar una alícuota determinada sobre el excedente.\nEn este cuadro te mostramos las distintas etapas para regularizar tus criptos, las tasas\ncorrespondientes a cada una y las fechas límite para presentar la declaración jurada y pagar el\nimpuesto, en caso de que corresponda.\n● Período: Etapa 1 hasta el 08/11/2024, inclusive | Alícuota: 5% sobre el excedente de\n100.000 USD | Hasta el 06/12/2024\n● Período: Etapa 2 hasta el 07/02/2025, inclusive | Alícuota: 10% sobre el excedente de\n100.000 USD | Hasta el 07/03/2025\n● Período: Etapa 3 hasta el 07/05/2025, inclusive | Alícuota: 15% sobre el excedente de\n100.000 USD | Hasta el 06/06/2025\n👉 Para más detalles, te recomendamos ingresar a este artículo.\n¿Que es la declaración jurada de regularización que tengo que presentar a la"
    },
    {
        "question": "AFIP?",
        "answer": "Es la acreditación, valuación y titularidad de los bienes regularizados, que generás a través de\nla web Nuevo Pacto Fiscal de la AFIP. Te recomendamos visitar la página para más información\ny probar el simulador que te será de gran ayuda.\nPago adelantado del impuesto\nHasta la finalización de la etapa a la que te adheriste, deberás haber pagado al menos el 75%\ndel impuesto por adelantado. Por ejemplo, si te adheriste en la Etapa I, tenés hasta el\n06/12/2024 para abonar el 25% restante. En cada etapa se incrementará el impuesto, y por lo\ntanto, también el pago adelantado.\n📨 Si tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo\nde Soporte escribiendo a hola@belo.app ¡Estamos para ayudarte!"
    },
    {
        "question": "¿Quiénes pueden blanquear criptomonedas?",
        "answer": "Todas las personas, tanto residentes como no residentes en el país, que tengan sus activos en\nun PSAV inscripto ante la CNV, como belo."
    },
    {
        "question": "¿Quiénes no pueden blanquear?",
        "answer": "● Funcionarios públicos (últimos 10 años) y sus familiares.\n● Declarados en quiebra.\n● Condenados y procesados.\n● Beneficiarios de planes sociales.\n📨 Si tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo\nde Soporte escribiendo a hola@belo.app. ¡Estamos acá para ayudarte! 🤗"
    },
    {
        "question": "¿Qué criptomonedas se pueden blanquear?",
        "answer": "Se pueden blanquear las criptomonedas que hayan estado, al 31/12/2023, en un PSAV\nregistrado ante la CNV como belo.\n👉 No pueden ingresar al nuevo régimen de blanqueo aquellas criptomonedas que se hayan\nadquirido después del 31/12/2023\nSi tus criptomonedas no estaban en belo al 31/12/2023, no te preocupes. Tenés tiempo hasta el\n30/09/2024 para depositarlas en belo y regularizarlas. Recordá que, en ese caso, tenés que\nmantenerlas en tu billetera hasta el 30/09/2024. Queda a tu responsabilidad cumplir con esta\ncondición.\nVale la pena destacar que se pueden blanquear criptomonedas hasta el equivalente de 100.000\nUSD sin impuesto de regularización, o más de 100.000 USD con impuesto de regularización.\n📨 Si tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo\nde Soporte escribiendo a hola@belo.app. ¡Estamos acá para ayudarte!"
    },
    {
        "question": "¿Qué documentación necesito para ingresar al blanqueo?",
        "answer": "● Si tenías tus criptomonedas en belo al 31/12/23, entonces el Reporte de Blanqueo que\nemitimos es suficiente para presentar ante la AFIP. Para depósitos posteriores, probablemente\nte pidan una certificación notarial y deberás consultarlo con un profesional.\n● Si no tenías tus criptomonedas en belo al 31/12/23, entonces vas a tener que depositar\nlos activos en belo, solicitar nuestro reporte y toda documentación certificada por escribano\npúblico que acredite la valuación y titularidad de las criptomonedas al 31/12/23.\n🚨 Solicitá el Reporte de Blanqueo a nuestro equipo de Soporte a través del mail\nhola@belo.app.\nCuáles son los beneficios del blanqueo cripto\nEl nuevo régimen de blanqueo ofrece la liberación de impuestos omitidos (Ganancias, IVA,\nBB.PP.). Tené en cuenta que si se ingresás en este blanqueo, no se podrá acceder a otro hasta\nel 31/12/2038 🧐\nVale la pena agregar que, si hacés el blanqueo a través de belo, después del 30/09/24 vas a\npoder:\n● Pagar con tus cripto en cualquier comercio del mundo con la belo Mastercard 💳\n● Comprar, intercambiar y vender criptomonedas al instante, sin comisiones 🔁\n● Convertir a pesos en cualquier momento, con un sólo clic 💰\n● Transferir a más de 50 países y que los fondos se acrediten como moneda local 💸\n● Pagar en Brasil como un local a través de Pix, con tus pesos o cripto 󰎙\n🚨 Dato no menor: con el código BELOFF, disfrutás del primer mes de suscripción gratis en\nTributo Simple, una herramienta disponible en PlayStore y AppStore que te ayuda a mantener tu\nadministración y contabilidad al día junto a especialistas.\nSi tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de\nSoporte escribiendo a hola@belo.app. ¡Estamos acá para ayudarte! 🤗"
    },
    {
        "question": "¿Qué valuación de las criptomonedas tengo que tomar para el blanqueo?",
        "answer": "La valuación de tus criptomonedas se basa en el mayor valor entre el precio al 31 de diciembre\nde 2023 y el precio al que las compraste 💰\nPor ejemplo, si el precio de BTC estaba en 55.000 USD el 31 de diciembre y compraste a ese\nprecio o menos, el valor que vas a declarar va a ser de 55.000 USD.\nSi las criptomonedas a declarar no estaban depositadas en belo al 31/12/23, vas a tener que\nsolicitar información de la valuación al exchange donde las tenías depositadas o consultar con\nun profesional.\nSi tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de\nSoporte escribiendo a hola@belo.app ¡Estamos acá para ayudarte! 🤗"
    },
    {
        "question": "¿Belo me puede pedir justificación de fondos?",
        "answer": "Sí, te podemos pedir la declaración jurada de regularización de activos presentada a la AFIP. En\ncaso de ser necesario, te vamos a contactar a tu mail registrado para solicitarla.\nSi tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de\nSoporte escribiendo a hola@belo.app ¡Estamos acá para ayudarte! 🤗"
    },
    {
        "question": "¿Tengo que avisarle a belo que voy a blanquear?",
        "answer": "No es necesario avisarnos. La regularización es un trámite personal y de responsabilidad del\nusuario con la AFIP.\nSi tenés alguna duda, podés contactarnos en cualquier momento a través de nuestro equipo de\nSoporte escribiendo a hola@belo.app ¡Estamos acá para ayudarte! 🤗\nTérminos y Condiciones\nInformación legal para que tengas en cuenta al momento de usar belo\nTÉRMINOS Y CONDICIONES GENERALES\nAPLICACIÓN MÓVIL “BELO”\nEstos términos y condiciones generales de uso de la Aplicación móvil “BELO”, incluyendo sus\nanexos y actualizaciones, (en adelante, los “Términos Generales”) constituyen el acuerdo entre\ncualquier persona mayor de 18 años (en adelante, “Usuario” y en plural “Usuarios”) que utilice la\naplicación móvil disponible en www.belo.app y/o www.belo.cash (la “Aplicación”) y Gralcey S.A.,\nuna sociedad constituida bajo las leyes de la República Oriental del Uruguay, con domicilio en\nAndes 1365, Esc. 308, de la Ciudad de Montevideo, República Oriental del Uruguay, RUT\n218765580018 (en adelante, “Gralcey” o el “Desarrollador”).\nEn estos Términos Generales se describen los derechos, responsabilidades y obligaciones que\naplicaran a la relación entre el Usuario y el Desarrollador (conjuntamente, las “Partes” e\nindividualmente la “Parte”) con relación al uso de la Aplicación y cualquier producto,\nfuncionalidad o servicio relacionado que allí se ofrezca (cualquiera de ellos, indistintamente, el\n“Servicio” y, conjuntamente, los “Servicios”, según corresponda).\nAceptación. El Usuario debe leer detenidamente y comprender todas las condiciones\nestablecidas en estos Términos Generales - y demás políticas, anexos y principios incorporados\npor referencia - previo a la utilización de la Aplicación y de los Servicios brindados ya que su\naceptación implica un acuerdo contractual vinculante entre las Partes.\nEN CUALQUIER CASO, EL USO DE LA APLICACIÓN Y LA UTILIZACIÓN DE LOS SERVICIOS\nIMPLICA PRUEBA SUFICIENTE DE LA ACEPTACIÓN POR PARTE DEL USUARIO DE ESTOS\nTÉRMINOS GENERALES, LA POLÍTICA DE PRIVACIDAD Y LOS DEMÁS DOCUMENTOS QUE\nREGULAN LOS PRODUCTOS Y SERVICIOS OFRECIDOS A LOS USUARIOS.\nCualquier persona que no desee aceptar estos Términos Generales deberá abstenerse de\nutilizar la Aplicación.\nActualizaciones y Modificaciones. Es posible que periódicamente actualicemos estos Términos\ny Condiciones y sus Anexos, las Políticas de Privacidad, los productos y servicios ofrecidos y/o\nla Plataforma, proporcionando correcciones de errores, nuevas funciones o modificaciones (las\n“Actualizaciones”). Todas estas Actualizaciones entrarán a regir a partir del momento de su\npublicación y/o funcionamiento y pueden ocurrir automáticamente sin previo aviso. Por la\npresente, aceptas estas posibles modificaciones y Actualizaciones.\nTambién podemos pedirte que instales Actualizaciones y deberás hacerlo con prontitud. La\nfalta de instalación de estas Actualizaciones puede exponerte a riesgos de seguridad y/o limitar\nnuestra capacidad de proporcionarle los servicios. Las Actualizaciones estarán sujetas a estos\nTérminos y Condiciones junto con los términos y condiciones adicionales que se pueden\nproporcionar con dicha Actualización. El uso de la Aplicación luego de la publicación de los\nnuevos Términos y Condiciones, Políticas de Privacidad, Anexos y lo dispuesto de nuevos\nproductos, servicios o funciones, constituirá la aceptación de todos los términos adicionales\ny/o actualizados. El Desarrollador no se responsabiliza por los daños ocasionados como\nconsecuencia de fallas de seguridad originadas por la falta de instalación de las\nActualizaciones requeridas\nComunicación electrónica. Al aceptar estos Términos Generales el Usuario consiente\nexpresamente a que las comunicaciones y notificaciones relacionadas con el uso de la\nAplicación y los servicios provistos sean realizadas en formato electrónico. En todo caso, el\nUsuario podrá hacer copias, incluso en soporte físico, de la documentación e información\nprovista por el Desarrollador relativa a estos Términos Generales.\nDefiniciones. A los efectos de una mejor comprensión se definen a continuación ciertos\ntérminos y expresiones que tendrán el significado asignado en mayúscula.\n“Usuario”: toda persona mayor de edad que tenga capacidad legal para contratar. Los menores\nde edad, a partir de los 13 años, podrán utilizar su cuenta con autorización del representante\nlegal, quien responderá por todas las acciones y obligaciones que se deriven de la utilización de\nesa cuenta y quien deberá velar por el uso responsable y adecuado de ella en atención a la\nmadurez del menor de edad que autorice. No podrán ser Usuarios quienes carezcan de\ncapacidad legal para contratar, los que hayan sido suspendidos o inhabilitados.\n“Cuenta belo”: registro único, personal e intransferible asociado al Usuario que le permitirá\nutilizar los Servicios dentro de la Aplicación.\n“Criptoactivos” o “Criptomonedas”: tipo de activo digital que usa criptografía para dar seguridad\nen sus transacciones, en la gestión de su emisión y asegurar su propiedad. Una característica\nfundamental es que no son emitidas ni controladas por autoridades centrales de ningún tipo,\ncomo por ejemplo un banco central. Por ello, pueden estar sujetas a reglas particulares\ndistintas a las conocidas en el mercado tradicional y el Usuario debe comprender\nacabadamente los riesgos asociados antes de adquirir criptomonedas.\n“Servicios”: Comprende en general la totalidad de los servicios, funcionalidades y productos\nque se ofrecen a través de la Aplicación.\n“Servicios Cripto”: Comprende los Servicios que involucra específicamente criptoactivos, tal\ncomo se detallan en estos Términos Generales.\n“Solicitud”: instrucción generada por el Usuario mediante el uso de los botones “enviar”,\n“intercambiar” o “recibir” de cierto criptoactivo o fondos en dinero fiduciario.\n“Proveedores Externos”: el Desarrollador podrá prestar los Servicios a través de proveedores\nexternos independientes al Desarrollador (ej. entidades financieras, prestadoras de servicios de\npagos, etc.) mediante acuerdos comerciales correspondientes.\nPersonas Jurídicas. Para el caso de que personas jurídicas quieran ser usuarias del Servicio, el\nrepresentante de la entidad deberá comunicarse por correo electrónico a compliance@belo.app\na los fines de ser instruido sobre los pasos a seguir o ingresar a la página\nhttps://www.belo.app/business/.\nRegistración. Para poder utilizar la Aplicación es obligatorio realizar el proceso de registración.\nPara ello, el Usuario deberá proporcionar todos los datos e información que se le solicite, los\ncuales deberán ser válidos, exactos y verídicos. Adicionalmente, los Usuarios deberán cumplir\nen forma satisfactoria con el proceso de identificación y debida diligencia dispuesto en la\nAplicación (“KYC” o “Conozca su Cliente”), así como también con los requisitos previstos por las\nnormas de Prevención de Lavado de Activos y Financiamiento del Terrorismo (“PLA/FT”) que\npudieren aplicar.\nToda la información y los datos personales proporcionados por el Usuario tienen carácter de\ndeclaración jurada y el Usuario garantiza su veracidad, exactitud, integridad, vigencia y\nautenticidad.\nVerificación de la Identidad. El Desarrollador se reserva el derecho de solicitar comprobantes\ny/o información adicional al Usuario o a terceros a efectos de corroborar la información\nproporcionada por el Usuario durante toda la vigencia de los Servicios y en cualquier momento,\nasí como de rechazar una solicitud de registro, suspender temporal o definitivamente, o dar de\nbaja la Cuenta a aquellos Usuarios cuyos datos no hayan podido ser re validados o en caso de\ndetectar actividades sospechosas, sin que tal decisión genere para el Usuario derecho de\nindemnización o resarcimiento alguno.\nPrivacidad de los Datos. Los datos aportados por el Usuario se resguardan de forma ética y\nresponsable de acuerdo a nuestra Política de Privacidad.\nCuenta Belo. El registro exitoso generará a favor del Usuario una única cuenta, personal e\nintransferible, a fin de acceder a los Servicios y funcionalidades que ofrece la Aplicación (la\n“Cuenta Belo”).\nEl Usuario reconoce y acepta que Desarrollador podrá establecer condiciones especiales\naplicables a uno o más Servicios, los que serán debidamente informados a los Usuarios a través\nde la Aplicación. Asimismo, se podría habilitar la contratación de productos o servicios\nofrecidos por terceros ajenos al Desarrollador en su Aplicación, en cuyos casos el Desarrollador\ninformará de tal circunstancia a los Usuarios y proveerá los términos legales aplicables a tales\ncontrataciones.\nAcceso. El Usuario accede a su Cuenta Belo mediante el ingreso de su dirección de e-mail o\nnombre de usuario y clave de seguridad personal elegida (“Clave de Ingreso”) al momento de\nregistrarse en la Aplicación. El Usuario se obliga a resguardar y mantener la confidencialidad de\nsu Clave de Ingreso en todo momento, ya que el Usuario será el único y exclusivo responsable\npor todas las operaciones efectuadas en su Cuenta Belo.\nAsimismo, la Aplicación podrá requerir un doble factor de autenticación a los fines de verificar\nsu identidad al momento de utilizar los Servicios.\nUso indebido. La Cuenta Belo es para uso exclusivo del Usuario titular y este no podrá transferir,\nceder o vender la Cuenta Belo a ningún tercero. Hacerlo constituye un delito. Asimismo, todo\nuso de la Cuenta Belo contrario a lo establecido en los presentes Términos Generales, términos\nparticulares y/o anexos, dará derecho al Desarrollador a suspender, pausar o eliminar la Cuenta\nBelo, sin que ello genere a favor del Usuario derecho a reclamo alguno.\nNo podrán volver a registrarse en la Aplicación aquellos Usuarios a los que se le ha eliminado la\nCuenta Belo.\nLimitación de Responsabilidad. El Desarrollador no será responsable por ningún daño a la red\nde información, falla de la red de información, falla de hardware o software, fallas de\ncomunicación u otras fallas del sistema, falla de energía, huelga, disputa laboral, disturbios,\nlevantamiento, productividad o falta de medios de producción, incendio, inundación, tormenta,\nexplosión, guerra (declarada o no declarada), acción gubernamental, orden de la administración\njudicial u omisiones de un tercero.\nEl Usuario, de manera irrevocable, desde el momento de aceptación de los Términos Generales,\nlibera al Desarrollador de cualquier tipo de responsabilidad civil, penal, comercial,\nadministrativa o de cualquier otro tipo, presente o futura, conocida o desconocida, iniciada en\nsu contra y sus respectivos accionistas, directores, funcionarios, empleados, agentes,\nsociedades relacionadas y Proveedores Externos, por cualquiera de los riesgos descritos en\nestos Términos Generales y, en consecuencia, renuncia irrevocablemente a cualquier acción\nque se pueda tomar para reclamar cualquier tipo de responsabilidad derivado del uso de los\nServicios Cripto.\nPlazo de vigencia y terminación. La relación contractual entre las Partes emergente de la\naceptación de estos Términos Generales es de plazo indeterminado. Sin perjuicio de ello,\ncualquiera de las Partes podrá dar por terminada la relación inmediatamente debiendo notificar\na la otra de modo fehaciente. Para ello, el Usuario deberá remitir un correo electrónico a la\ndirección de email compliance@belo.app y el Desarrollador hará lo propio, a la dirección de\nemail informada por el Usuario durante su proceso de registro. A los efectos de ejercer esta\nfacultad, es necesario que la parte que pretende la terminación no adeude a la otra, ni a\nterceros involucrados en las operaciones, el cumplimiento de alguna obligación. La revocación\no cierre de la Cuenta Belo por voluntad del Usuario será sin costo para el Usuario.\nCausales de Terminación Anticipada: En el caso de que el Usuario incumpla, viole o evada una\nley o cualquiera de las disposiciones incluidas en estos Términos Generales y/o términos\nparticulares, el Desarrollador podrá eliminar definitivamente la Cuenta Belo, sin perjuicio de\notras sanciones que correspondiere y/o que se establezcan en las reglas de uso particulares de\nlos Servicios de la Aplicación.\nCierre de la Cuenta Belo. Sin perjuicio de lo anterior y en adición a las causales de terminación\npor incumplimiento del Usuario, el Desarrollador se reserva el derecho de disponer el cierre de\nla Cuenta Belo de un Usuario en los siguientes casos, - los que se enuncian a modo de ejemplo\ny no son taxativos, por lo que pueden existir otros que el Desarrollador a su exclusivo criterio\ndetermine:\n(a) ante la ausencia de movimientos en la Cuenta Belo durante el plazo de 360 (trescientos\nsesenta) días corridos; (b) cuando se registren operaciones con un riesgo de crédito\ninaceptable o con riesgo de fraude; (c) cuando se detecte que se ha proporcionado información\nfalsa, incompleta, inexacta o engañosa, o se detecten inconsistencias en la información\nsuministrada al momento del registro; (d) cuando se sospeche de conducta fraudulenta o ilegal\nfuera del patrón usual de conducta del Usuario; (e) operaciones fuera de su perfil transaccional\ny sin justificar el origen y licitud de sus fondos; y/o (f) registro de cualquier uso indebido de la\nAplicación.\nEl Desarrollador se reserva el derecho de cerrar y eliminar la Cuenta Belo del Usuario en\ncualquier momento, de forma inmediata y sin justificación de causa.\nLa terminación por cualquier causal implicará el cierre de la Cuenta Belo y no podrá generarse\nun nuevo usuario con las mismas credenciales en la Aplicación. No obstante, el cierre de la\nCuenta no suspenderá el cumplimiento a todas las Solicitudes ya autorizadas por el Usuario al\nmomento de notificar la rescisión.\nAnte el cierre de la Cuenta Belo, el Usuario no podrá emitir nuevas instrucciones, a excepción\nde aquellas que tengan por finalidad retirar el saldo remanente de su Cuenta Belo. Efectuado el\nretiro, el estado de la Cuenta Belo pasará a “Cerrado”. La información del historial de las\ntransacciones realizadas en la Cuenta será almacenada durante toda la vigencia de la\nAplicación.\nProducido el cierre de la Cuenta Belo, el Desarrollador no será responsable por la no\ndisponibilidad de los fondos acreditados o que se acrediten en el futuro en la Cuenta Belo ni por\ncualquiera de las operaciones sobre la Cuenta Belo. El Usuario, de manera irrevocable desde el\nmomento de aceptación de los Términos Generales, renuncia a cualquier tipo de acción o\nreclamo de responsabilidad derivado de la utilización de la Cuenta Belo, una vez producido el\ncierre de la misma.\nImpuestos, costos y gastos. La utilización de algunos de los Servicios por parte del Usuario\npuede requerir el pago de comisiones, cargos o impuestos previstos por la legislación aplicable.\nTodos los impuestos y tasas presentes o futuros que pudieren resultar aplicable serán\nsoportados por el Usuario. El Desarrollador no será responsable por el incumplimiento de las\nobligaciones fiscales de los Usuarios. Los costos serán informados en la Aplicación y/o en\nwww.belo.app.\nPropiedad Intelectual. El Desarrollador y/o sus sociedades relacionadas son propietarias de\ntodos los derechos de propiedad intelectual sobre la Aplicación, su contenido, servicios,\nproductos, marcas, nombres comerciales, logos, diseños, imágenes, frases publicitarias,\nderechos de autor, dominios, programas de computación, códigos, desarrollos, software, bases\nde datos, información, tecnología, patentes y modelos de utilidad, diseños y modelos\nindustriales, secretos comerciales, entre otros (“Propiedad Intelectual”) y se encuentran\nprotegidos por leyes nacionales e internacionales.\nEl uso por parte del Usuario de los Servicios o productos ofrecidos en la Aplicación no implica\nuna autorización para usar la Propiedad Intelectual.\nEstá prohibido su uso indebido, sin autorización y/o contrario a la normativa vigente y/o que\ngenere confusión o implique uso denigratorio y/o que le cause perjuicio, daños o pérdidas al\nDesarrollador y/o a sus sociedades relacionadas y/o a terceros.\nIndemnidad: El Usuario mantendrá indemne al Desarrollador y sus sociedades relacionadas, así\ncomo a quienes la dirigen, suceden, administran, representan y/o trabajan en ellas, por\ncualquier reclamo administrativo o judicial iniciado por el Usuario, terceros o por cualquier\norganismo, relacionado con sus actividades en la Aplicación o por el uso de ella.\nEn virtud de esta indemnidad se podrán generar en la Cuenta Belo del Usuario compensaciones,\nretenciones u otras medidas necesarias para la reparación de pérdidas, daños y perjuicios,\ncualquiera sea su naturaleza, cuando el Desarrollador así lo determine.\nJurisdicciones restringidas. No podrán registrarse como Usuarios las personas que sean\nresidentes de cualquier jurisdicción en la que (i) el Desarrollador no esté autorizado para\nprestar los Servicios, (ii) donde el uso de los Servicios sea ilegal o viole cualquier ley aplicable\nde dicha jurisdicción (\"Jurisdicción restringida\").\nEl Usuario declara mediante la aceptación de estos Términos Generales que no es residente de\nninguna Jurisdicción restringida y que no registrará una Cuenta Belo. El Desarrollador se\nreserva el derecho de dar de baja la Cuenta Belo que haya sido registrada en infracción de lo\naquí dispuesto.\nDomicilios y Notificaciones. El Desarrollador fija domicilio especial en Andes 1365, escritorio\n308, de la Ciudad de Montevideo, República Oriental del Uruguay. El domicilio electrónico\nconstituido por el Usuario a los fines de la utilización de los Servicios es el correo electrónico\nregistrado en la Aplicación.\nLas Partes aceptan que todas las notificaciones electrónicas que se cursen a través de la\nAplicación y/o al correo electrónico proporcionado por el Usuario serán válidas y vinculantes,\nincluyendo pero sin limitando a los avisos, recordatorios o comunicaciones relacionadas con\nlos Servicios.\nLey Aplicable y Jurisdicción. Estos Términos Generales se interpretarán y regirán por las leyes\nde la República Oriental del Uruguay. Ante cualquier diferencia, desacuerdo o conflicto,\ninterpretación, validez, y/o alcance de estos Términos Generales y/o términos particulares y\nanexos, el Usuario se compromete a iniciar su reclamo exclusivamente a través de los medios\nprevistos en los canales de comunicación dispuestos por el Desarrollador que agilizan la\ncomunicación entre las Partes y son un medio efectivo de resolución de conflictos.\nSERVICIOS CRIPTO\nAlcance. Sujeto al cumplimiento de lo indicado en estos Términos Generales, el Usuario podrá,\nmediante instrucciones impartidas al Desarrollador, utilizar los “Servicios Cripto”: (a) efectuar\ncompras y ventas de Criptomonedas (b) mantener saldos en Criptomonedas; (c) realizar\ntransferencias de Criptomonedas salientes; (d) recibir Criptomonedas a su Cuenta Belo; y (e)\nobtener rendimientos.\nUSUARIOS ARGENTINOS\nLa oferta de activos virtuales para Usuarios Argentinos es provista por Belo Argentina S.A.,\ndomiciliada en Tucumán 1, piso 3, (C1049AAA), Ciudad Autónoma de Buenos Aires, Argentina,\ninscripto bajo el Nro 52 de fecha 19 de julio de 2024 en el Registro de Proveedores de Servicios\nde Activos Virtuales de la Comisión Nacional de Valores (CNV). Este registro es a los fines del\ncontrol como Sujeto Obligado ante la Unidad de Información Financiera (UIF) y de todo otro ente\nregulador facultado a tal efecto, en el marco de sus competencias, y no implica licencia ni\nsupervisión por parte de la COMISIÓN NACIONAL DE VALORES sobre la actividad realizada por\nel PSAV.\nCuando en los presentes términos y condiciones se mencione al Desarrollador para servicios\ncripto se entenderá que tales previsiones aplican respectivamente a Belo Argentina S.A. con\nrelación a los Usuarios Argentinos.\nConocimiento y Aceptación de Riesgos.\nLos Usuarios, por el solo hecho de aceptar los presentes Términos Generales, reconocen y\naceptan que las transacciones con Criptoactivos se encuentran sujetas a una serie de riesgos\nparticulares, entre los que se incluyen, sin limitación:\n(a) riesgos propios de la jurisdicción en la que el Usuario reside, así como los de la jurisdicción\nen la que se realice la operación de compra o venta o transferencia de Criptoactivos,\n(b) riesgos informáticos, técnicos o tecnológicos derivados de la funcionalidad, característica,\nuso y otras propiedades técnicas de los Criptoactivos, así como de la tecnología subyacente de\nestos y cualquier otro riesgo que tenga impacto en la operación;\n(c) riesgos por implementación o cambios en materia regulatoria y/o legal que afecte a quienes\nposean Criptoactivos o riesgo inherentes a la falta de respaldo regulatorio o supervisión alguna\nde organismos gubernamentales;\n(d) los riesgos propios de la tecnología y el uso de plataformas digitales, ya que a pesar del\ndesarrollo y alta inversión en seguridad informática que realiza el Desarrollador existen riesgos\ntales como phishing, suplantación de identidad o ataques cibernéticos (hackeo) que pudieran\ngenerar pérdidas, cambios o sustracción de los Criptoactivos;\n(e) riesgos económicos, financieros y de volatilidad en el valor del criptoactivo, ya que los\nmismos no son considerados moneda de curso legal y su valor no está respaldado por ningún\ngobierno o institución financiera;\n(f) riesgos tecnológicos, cibernéticos y de fraude inherentes a la compra, venta e intercambio\nde Criptoactivos;\nEl Usuario acepta, reconoce y asume que - además de los mencionados precedentemente -\npueden existir riesgos adicionales que no han sido expresamente previstos en los presentes\nTérminos Generales y libera de cualquier clase de responsabilidad al Desarrollador, sus\naccionistas, directores, empleados, representantes y/o apoderados, por daños o pérdidas\nsufridas como consecuencia directa de las Solicitudes realizadas de los Servicios Cripto.\nDeclaración del Usuario. Como condición para el uso de los Servicios Cripto, el Usuario\nmanifiesta, declara y garantiza lo siguiente:\n(a) Que conoce en forma acabada y completa la naturaleza, encuadre legal (o la falta del\nmismo) y volatilidad del valor de las Criptomonedas y que asume en forma total el riesgo de\nrealizar transacciones sobre tales activos;\n(b) Que conoce y acepta que ni el Desarrollador ni la Aplicación proveen consejos y/o\nrecomendaciones de carácter financiero ni respecto de la oportunidad o conveniencia de\ntransaccionar a través de la Aplicación con criptoactivos;\n(c) Que no se encuentra impedido ni restringido de llevar a cabo ninguna de las operaciones por\nlas cuales remite Solicitudes de Servicios Cripto y que tales operaciones no importan una\ninfracción al régimen impositivo, regulatorio, legal o a cualquier restricción o regulación que le\naplicara al Usuario, en la jurisdicción que le aplique;\n(d) Que la Aplicación podrá requerir mayor información y/o documentación al Usuario, en cuyo\ncaso se obliga a proveerla en forma inmediata, facultando a compartir tal información y/o\ndocumentación con los Proveedores Externos a fin de efectivizar las Solicitudes que se\ninstruyan mediante la Aplicación;\n(e) Que los activos digitales o fondos utilizados en la Aplicación fueron obtenidos de forma\nlícita y son destinados a actos lícitos;\n(f) Que las operaciones realizadas a través de la Aplicación podrán tener una instrumentación\npuramente electrónica —prescindiendo de constancias escritas—, por lo que el Usuario deberá\ntener en consideración este aspecto al momento de contratar terceros para llevar a cabo o\nformalizar operaciones dentro de la Aplicación. Por lo anterior, todas las constancias\n-incluyendo las Constancias de Operación- se encontrarán disponibles para su descarga en el\nportafolio del Usuario en la Aplicación. Las mismas no deben ser consideradas como válidas y\nexigibles, sino que deben ser consideradas simplemente para el registro de cada Usuario y;\n(g) Que el Usuario reconoce que ni el Desarrollador, ni los Proveedores Externos, ni terceros\nautorizados para prestar servicios adicionales a los listados en la Aplicación, serán\nresponsables por el tiempo transcurrido entre el envío de la instrucción para adquirir o vender\nCriptoactivos y la efectiva transferencia de estos en la Cuenta Belo del Usuario.\n(h) Que los Usuarios asumen total y exclusivamente el riesgo de operar con Criptomonedas y\nliberan de cualquier responsabilidad o pérdida derivada o relacionada con tales operaciones al\nDesarrollador.\nEn consecuencia, el Usuario acepta y declara que:\n(a) se abstendrá de reclamar por cualquier fluctuación en la cotización de las Criptomonedas; y\n(b) exime al Desarrollador de cualquier tipo de responsabilidad por cualesquiera daños,\npérdidas o disminuciones de valor, directos o indirectos, actuales o futuros, relacionados a las\nCriptomonedas o a los Servicios Cripto, cualquiera sea su causa.\nCarga de saldos.\nA efectos de utilizar el Servicio Cripto, el Usuario deberá (i) transferir a su Cuenta Belo\ncualquiera de las Criptomonedas listadas en la Aplicación y/o (ii) fondos en moneda de curso\nlegal en las jurisdicciones donde esté habilitado tal servicio.\nPodrá existir un mínimo o un máximo de carga de saldo en la Aplicación; en tal caso, será\noportunamente informado a los Usuarios en la Aplicación o en www.belo.app.\nTransacciones con Criptomonedas. Mediante el uso de los botones “enviar”, “recibir” e\n“intercambiar” de la Aplicación se entiende que el Usuario genera una Solicitud, constituyendo\nésta un mandato e instrucción irrevocable a efectos de que el Desarrollador compre o venda\nCriptomoneda por cuenta y orden del Usuario. Cada Solicitud deberá indicar, entre otros datos,\nla cantidad y tipo de Criptomonedas a comprar o vender (según las opciones que disponga la\nAplicación), el monto y el precio a pagar o percibir por el Usuario por tal transacción (según las\ncotizaciones que exhiba la Aplicación).\nTodas las cotizaciones de Criptomonedas que se visualicen en la Aplicación serán válidas\ndurante el plazo que el Usuario tiene para aceptar la transacción de compra o venta. Tales\ncotizaciones tienen una duración de 60 segundos. Pasado dicho tiempo, las cotizaciones de\ntransacciones que no fueran efectuadas o aceptadas podrán modificarse.\nLas Criptomonedas adquiridas en virtud de los Servicios Cripto serán visualizadas en la Cuenta\nBelo del Usuario. En caso que el Usuario quisiera vender las Criptomonedas a través de la\nAplicación, deberá remitir una Solicitud en tal sentido y una vez efectuada la venta por su\ncuenta y orden, el producido será integrado a la Cuenta Belo luego de las deducciones\ncorrespondientes.\nTales transferencias están sujetas a: (a) la disponibilidad y existencia de saldo de\nCriptomonedas a favor del Usuario en su Cuenta Belo; y (b) la emisión de la correspondiente\nSolicitud, que deberá contener las cantidades de Criptomoneda a transferir y los datos que allí\nse requieran.\nEl Usuario podrá consultar a través de la Aplicación sus saldos de Criptomonedas y\nmovimientos así como sus respectivos comprobantes.\nEl Desarrollador no se responsabiliza por demoras o inconvenientes en la acreditación de las\ncriptomonedas, ya que pueden ocasionarse por eventos ajenos o como consecuencia del\naccionar de prestadores externos ajenos al Desarrollador. Sin perjuicio de ello, el Desarrollador\nrealizará esfuerzos comercialmente razonables a efectos que las Solicitudes se ejecuten lo\nantes posible.\nEl Usuario comprende y acepta que el Desarrollador no será responsable en caso de que la\noperación de Solicitud no pueda procesarse o realizar por cuestiones ajenas al Desarrollador.\nEl Usuario será el único responsable por los datos consignados en la Solicitud por lo que el\nDesarrollador no se hace responsable por los daños que esto pueda ocasionar, como por\nejemplo si el Usuario proveyó una dirección de billetera incorrecta para el retiro de los fondos y\nello derivó en la pérdida de las criptomonedas.\nEl Desarrollador no se hace responsable por la pérdida o robo de las criptomonedas ni pago\nresarcitorios sobre la pérdida de las mismas.\nEl Desarrollador se reserva el derecho de no aceptar o rechazar Solicitudes que provengan de\ncuentas ilícitas, fraudulentas o cuyo origen esté asociado con lavado de dinero o financiamiento\ndel terrorismo. El Desarrollador podrá proceder al cierre de la Cuenta Belo en caso de detectar\noperaciones sospechosas, aún cuando el Usuario alegue que estas no hayan sido cursadas por\nel Usuario.\nCargos y/o comisiones. El Usuario reconoce y acepta que la compra y venta o intercambio de\ncriptomonedas en la Aplicación puede implicar costos y comisiones que provengan de los\nservicios prestados por parte de terceros intervinientes en las transferencias. Dichos costos o\ncomisiones pueden consultarse en las siguientes páginas: https://bitcoinfees.earn.com/ y\nhttps://ethgasstation.info/\nLas comisiones de depósito son cubiertas por el Usuario que envía las criptomonedas.\nLas transferencias de criptomonedas entre Cuentas Belo no tienen costo.\nCustodia de Criptomonedas. El Desarrollador realiza a favor del Usuario un servicio de custodia\ny conservación - que puede ser provisto por un tercero - de las Criptomonedas disponibles en la\nCuenta Belo del Usuario.\nEl Usuario comprende y acepta que ante un requerimiento judicial o administrativo el\nDesarrollador podrá inmovilizar y/o transferir a terceros las Criptomonedas de la Cuenta Belo\ndel Usuario que se encuentren sujetas a los servicios de custodia. De suceder ello, el\nDesarrollador no aceptará ninguna nueva Solicitud por parte del Usuario y dispondrá de las\nCriptomonedas de la forma que se determine en la orden judicial o administrativa que\ncorresponda.\nRendimientos. Los Usuarios obtendrán rendimientos de las criptomonedas que se generan a\ntravés de plataformas de finanzas descentralizadas, protocolos y plataformas centralizadas.\nEsto genera ganancias variables para el Usuario que verá reflejadas en la Cuenta Belo.\nRedes compatibles. Las redes compatibles con la Aplicación serán las disponibles en la misma\nplataforma. El Usuario siempre debe consultar las redes disponibles en la Aplicación antes de\nrealizar cualquier operación ya que estas pueden variar de un momento a otro sin aviso previo.\nEl Usuario deberá realizar las Solicitudes teniendo en cuenta las redes compatibles y las\ncriptomonedas/tokens listadas en la Aplicación a fin de que los fondos objeto del\nenvío/recepción sean recibidos/enviados y lleguen a destino correctamente. El riesgo de no\nhacerlo implica que dichos fondos objeto del envío se pierdan y no sea posible recuperarlos. En\ncaso de utilizar una red no compatible, el Usuario corre el riesgo de perder sus criptomonedas y\nademás podrían llegar a aplicarse comisiones producto de dicha operación fallida que son\ncobradas por la Red y no por la Aplicación.\nEl Desarrollador no posee ni controla ninguno de los programas subyacentes a través de los\ncuales se forman las redes de cadenas de bloques y se crean y negocian las criptomonedas. En\ngeneral, el software subyacente para las redes de cadena de bloques tiende a ser de código\nabierto, de modo que cualquiera puede usarlo, copiarlo, modificarlo y distribuirlo. Al utilizar la\nAplicación, el Usuario comprende y reconoce que el Desarrollador no es responsable del\nfuncionamiento del software y las redes subyacentes que admiten criptomonedas y que el\nDesarrollador no garantiza la funcionalidad, la seguridad o la disponibilidad de dicho software y\nredes.\nCompras Recurrentes. La Aplicación ofrece el servicio de automatizar la compra de\nCriptomonedas a través de la opción “compras recurrentes”. Una vez que los Usuarios habiliten\nesta funcionalidad, deberán seleccionar la moneda fiat (únicamente para Usuarios Argentinos)\no criptomoneda que quieran utilizar y la criptomoneda que deseen adquirir. Luego se deberá\nconfigurar la frecuencia de la compra recurrente entre “diario”, “semanal” y “mensual”.\nConforme la periodicidad elegida, la compra recurrente se efectuará en el mismo horario que\nfue realizada la primera compra. Es decir si el Usuario habilitó el servicio a las 9:15 a.m. y el\nUsuario eligió una periodicidad diaria, todos los días a las 9:15 a.m. se efectúa la compra.\nEl Usuario debe poseer saldo en su Cuenta Belo para que la compra recurrente se realice. En\ncaso de no poseer saldo suficiente no se realizará la compra recurrente y la funcionalidad se\npausará hasta tanto no se acrediten fondos en la Cuenta Belo.\nEl Usuario puede pausar, editar o suspender las solicitudes de compras recurrentes en\ncualquier momento desde la Aplicación."
    }
]